[
    {
        "question": "三国演义是谁的著作",
        "answer": "罗贯中"
    },
    {
        "question": "孔明是指",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "滚滚长江东逝水,浪花淘尽英雄.是非成败转头空.青山依旧在,几度夕阳红...这是我国哪部文学古典名著的开篇词",
        "answer": "三国演义"
    },
    {
        "question": "我国古典文学名著<三国演义>中塑造了一个过五关斩六将,千里走单骑的英雄形象,这个英雄是谁",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "水淹七军讲的是谁的英雄故事？",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "一人一盒酥讲的是谁与曹操斗智的故事",
        "answer": "杨修"
    },
    {
        "question": "天下三分是指天下分裂为哪几国",
        "answer": "魏、蜀、吴"
    },
    {
        "question": "舌战群儒、三顾茅庐和七擒孟获讲的谁的故事",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "<出师表>中的\"先帝\"指刘备,\"陛下\"指",
        "answer": "刘禅"
    },
    {
        "question": "吕布为了谁杀董卓",
        "answer": "貂婵"
    },
    {
        "question": "勉从虎穴暂栖身,说破英雄惊煞人.巧将闻雷来掩饰,随机应变信如神>这首诗说的是<三国演义>中刘备和曹操的一段故事.这个故事是",
        "answer": "煮酒论英雄"
    },
    {
        "question": "成语\"万事俱备,只欠东风\"是根据<三国演义>的什么战役中\"周瑜定计火攻曹操,一切都准备好了,只缺能把大火吹向曹营的东风.\"的故事演化而来的.",
        "answer": "赤壁之战"
    },
    {
        "question": "诸葛亮与周瑜联手指挥的一场以少胜多的战例",
        "answer": "赤壁之战"
    },
    {
        "question": "以下哪两个是与三国故事有关的成语或俗语",
        "answer": "言过其实，期期艾艾"
    },
    {
        "question": "诸葛亮挥泪斩马谡是因为何事.",
        "answer": "街亭失守"
    },
    {
        "question": "貂婵的义父是谁？",
        "answer": "王允"
    },
    {
        "question": "杜牧<赤壁>诗中\"东风不与周郎便,铜雀春深锁二乔\"的句子写的是什么战役;.",
        "answer": "赤壁之战"
    },
    {
        "question": "下列故事中不是三国演义中的一项是:",
        "answer": "三打祝家庄"
    },
    {
        "question": "桃园三结义在谁的家里进行的",
        "answer": "张飞"
    },
    {
        "question": "周瑜为谋害诸葛亮，要求其在几天内造出十万支箭？",
        "answer": "十天"
    },
    {
        "question": "草船借箭时，每支草船有军士多少人？",
        "answer": "三十人"
    },
    {
        "question": "常山真定人，字子龙的是以下哪位？",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "诸葛亮火烧新野时，命关公领兵多少人去白河上流头埋伏",
        "answer": "一千人"
    },
    {
        "question": "铜雀台之名为何人所取？",
        "answer": "曹植"
    },
    {
        "question": "＂一代枭雄，宽厚仁爱，求贤若渴＂指的是谁",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中桃园三结义的三弟兄分别是双股剑的某某，使丈八蛇矛枪的某某和使青龙偃月刀的某人，这三人依次是",
        "answer": "刘备、张飞、关羽"
    },
    {
        "question": "汝南有个善于评论人物的名士，评论曹操为：“治世之能臣，乱世之奸雄”，此名士是",
        "answer": "许劭"
    },
    {
        "question": "＂智者和智慧的象征，清忠耿直，用人唯贤，谦虚、谨慎、认真又尽职、鞠躬尽瘁＂，指的是",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "三国演义的作者罗贯中，是元末明初的",
        "answer": "小说家和戏曲家"
    },
    {
        "question": "作者罗贯中是什么朝代的人",
        "answer": "元末明初"
    },
    {
        "question": "三国演义讲的是什么时期的事情",
        "answer": "东汉末年"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中哪两位人物青梅煮酒论英雄？",
        "answer": "刘备和曹操"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中主要人物中被称“三绝”：“奸绝”、“智绝”、“义绝”依次是",
        "answer": "曹操、诸葛亮、关羽"
    },
    {
        "question": "谁娶亲路人皆知",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "周瑜的妻子是",
        "answer": "小乔"
    },
    {
        "question": "吕布为了美色，听信了王允的话杀了谁",
        "answer": "董卓"
    },
    {
        "question": "董卓入京后收买了猛将谁,又废少帝,立献帝,大权独揽,实施暴政。",
        "answer": "吕布"
    },
    {
        "question": "曹操为了选拔更多的人才,打破了依据封建德行和门弟高低任用官吏的标准,提出了\"唯才是举\"的用人方针,于公元210年春天下了一道什么.",
        "answer": "《求贤令》"
    },
    {
        "question": "曾经替袁绍起草檄文,骂了曹操的祖宗三代.袁绍失败后归降曹操的是",
        "answer": "陈琳"
    },
    {
        "question": "《三国演义》写了三个国家的兴衰史,从桃园三结义至三国归晋共经历了五大时期,便是黄巾之乱,董卓之乱,群雄割据(官渡之战,赤壁之战),三分天下和什么",
        "answer": "天下归晋"
    },
    {
        "question": "诸葛亮认为某人：食其禄而杀其主，是不忠；居其土而献其地，是不义，认为其脑后有反骨，此人是",
        "answer": "魏延"
    },
    {
        "question": "诸葛亮取了西川，论功行赏时，将有功之臣封为",
        "answer": "五虎上将"
    },
    {
        "question": "以下谁不是诸葛亮封的“五虎上将”",
        "answer": "魏延"
    },
    {
        "question": "诸葛亮在五丈原交代后事时，托付谁主持全局工作",
        "answer": "杨仪"
    },
    {
        "question": "诸葛亮在五丈原交代后事时，把兵权交给了谁",
        "answer": "姜维"
    },
    {
        "question": "魏延放火烧了蜀军回撤的栈道，扬言要擒杀杨仪，最后还是杨仪和谁合力斩了魏延",
        "answer": "马岱"
    },
    {
        "question": "以下哪些人是五虎上将",
        "answer": "关羽、赵云、张飞、马超、黄忠"
    },
    {
        "question": "三国猛将张飞，字翼德，是什么出身",
        "answer": "屠户"
    },
    {
        "question": "谁字汉升，先事刘表，后事韩玄。虽两鬓霜色，仍能抡刀斩将，引弓射贼，相传臂力惊人，箭无虚发，非廉颇之辈可比也。",
        "answer": "黄忠"
    },
    {
        "question": "草船借箭时，周瑜派谁去打探诸葛亮的虚实",
        "answer": "鲁肃"
    },
    {
        "question": "诸葛亮“躬耕陇亩”于湖北襄阳以西二十里的古隆中，度过了几个寒暑春秋。",
        "answer": "十个"
    },
    {
        "question": "是谁向刘备的推荐了诸葛亮",
        "answer": "徐庶"
    },
    {
        "question": "刘备冒着隆冬的严寒和大雪，三往隆中，向年方二十七岁的诸葛亮请教统一天下的大计时，刘备多大",
        "answer": "四十七岁"
    },
    {
        "question": "空城计是诸葛亮与谁摆出的虚招",
        "answer": "司马懿"
    },
    {
        "question": "空城计是诸葛亮在什么地方实施的一招缓兵之计",
        "answer": "四川西城"
    },
    {
        "question": "吕布的赤兔马最后成了谁的座骑",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "邓茂死在谁的丈八蛇矛之下",
        "answer": "张飞"
    },
    {
        "question": "定军山战役黄忠是哪国的主将",
        "answer": "蜀国"
    },
    {
        "question": "元末明初罗贯中综合民间传说和戏曲、话本，以及结合谁的《三国志》和裴松之注的史料完成了三国演义",
        "answer": "陈寿"
    },
    {
        "question": "曹操和谁许昌狩猎时，用他曾用的弓射杀了一只鹿，这人是",
        "answer": "献帝"
    },
    {
        "question": "夏侯惇被曹性射去了几支眼?",
        "answer": "一只"
    },
    {
        "question": "罗贯中除著有《三国演义》外还著有",
        "answer": "《隋唐志传》"
    },
    {
        "question": "以下哪个不是刘备的称谓",
        "answer": "五虎将"
    },
    {
        "question": "黄忠原在荆州军阀刘表麾下任职中郎将，与刘表从子刘磐共守何地",
        "answer": "长沙攸县"
    },
    {
        "question": "赤壁之战后，刘备征荆南四郡。长沙太守韩玄、桂阳太守赵范及零陵太守，以及何处太守金旋一块投降",
        "answer": "武陵"
    },
    {
        "question": "刘备字什么",
        "answer": "玄德"
    },
    {
        "question": "黄忠原为刘表手下时和谁一同镇守长沙",
        "answer": "刘磐"
    },
    {
        "question": "184年，黄巾民变爆发，受到商人张世平、苏双资助，刘备组织起义兵，跟随邹靖讨伐什么军",
        "answer": "黄巾军"
    },
    {
        "question": "公元201年，曹操于官渡大战中大败谁，进而南攻汝南",
        "answer": "袁绍"
    },
    {
        "question": "刘备，蜀汉的开国皇帝，相传是汉景帝之子中山靖王谁的后代。",
        "answer": "刘胜"
    },
    {
        "question": "五虎将之一的黄忠原是谁的手下",
        "answer": "韩玄"
    },
    {
        "question": "刘备三顾茅庐请得诸葛亮加入，得出隆中对的战略方针，大概是在公元多少年",
        "answer": "207年"
    },
    {
        "question": "下面哪句歇后语不正确",
        "answer": "项羽射箭－百发百中"
    },
    {
        "question": "借刀杀人计是曹操让袁氏与谁火拼，他坐收渔翁之利",
        "answer": "公孙康"
    },
    {
        "question": "曹操兴兵讨伐张绣，久攻南阳城不下。于是曹操命士兵做好继续攻城准备，自己却假装从西北角入城。这一切贾诩看得清楚，于是将计就计为张绣献上一计，这计是",
        "answer": "声东击西计"
    },
    {
        "question": "离间计是曹操用来离间马超与谁的",
        "answer": "韩遂"
    },
    {
        "question": "赤壁之战后，曹操一直在寻找机会消灭孙刘，只是怕马腾偷袭许都。于是荀攸献上什么计",
        "answer": "翁中捉鳖计"
    },
    {
        "question": "东汉末年，外戚与宦官争斗，引起宫廷内乱。西凉的董卓收到谁命其进京救驾的密令，犹豫不决",
        "answer": "何进"
    },
    {
        "question": "东汉末年宫廷内乱时，董卓的谋士谁，力劝董卓以“奉诏救驾”为名，趁机进京夺取政权。",
        "answer": "李儒"
    },
    {
        "question": "曹操打败张绣后，矛头指向徐州吕布，如果正面与吕布交手即使取胜也会损失惨重。这时早已投降曹操的陈登成功运用何计，达到兵不血刃的目的。",
        "answer": "调虎离山"
    },
    {
        "question": "司徒王允看到董卓、吕布皆是好色之徒，于是巧使什么计，让貂蝉离间董卓吕布，从而让其父子两人火并",
        "answer": "美人计"
    },
    {
        "question": "谁到东吴游说周瑜，被周瑜将计就计，使曹操杀死蔡瑁张允水军两都督，",
        "answer": "蒋干"
    },
    {
        "question": "周瑜与谁合演了一场苦肉计来，让曹操中计，为后来的火烧曹船立下汗马功劳。",
        "answer": "黄盖"
    },
    {
        "question": "当时蒋干在东吴遇上庞统，并极力推荐庞统去见谁",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "庞统有心让东吴与刘备取胜，献计曹操，让曹军将每只船用环连上，这样曹兵如履平地，此计是",
        "answer": "连环计"
    },
    {
        "question": "以下哪个战役使用了草船借箭、连环计、苦肉计、借东风、离间计等多个计策",
        "answer": "赤壁之战"
    },
    {
        "question": "以逸待劳计是蜀军攻打定军山时，谁提出的计谋",
        "answer": "法正"
    },
    {
        "question": "三国演义第一回讲的就是什么故事",
        "answer": "桃园结义"
    },
    {
        "question": "张飞的爸爸姓什么",
        "answer": "张"
    },
    {
        "question": "“马中赤兔，人中？”其中?号是什么",
        "answer": "吕布"
    },
    {
        "question": "挥泪斩马SU，SU字怎么写",
        "answer": "谡"
    },
    {
        "question": "孔明是怎么死的",
        "answer": "北伐时病死在五丈原"
    },
    {
        "question": "杨修为何把曹操的一盒酥与众将士分吃了",
        "answer": "因为他认为曹操示意“一人一口酥”"
    },
    {
        "question": "以下指的不是关羽的是",
        "answer": "关云"
    },
    {
        "question": "诗“汉末才无敌，云长独出群，神威能奋武，儒雅更知文，天日心如镜，《春秋》义薄云，昭然千古，不止冠三分”写的是谁",
        "answer": "关云长"
    },
    {
        "question": "以下指的不是诸葛亮的是",
        "answer": "孟德"
    },
    {
        "question": "诸葛亮的父亲叫",
        "answer": "诸葛圭"
    },
    {
        "question": "刘备三顾茅庐时，诸葛亮多少岁",
        "answer": "27岁"
    },
    {
        "question": "刘备在哪建立了蜀汉政权",
        "answer": "成都"
    },
    {
        "question": "曾经和关羽，张飞兄弟两人打的不分上下的第一武将为?",
        "answer": "吕布"
    },
    {
        "question": "黄巾贼程志远为何人所杀?",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "赤壁之战中，谁献策诈降曹操?",
        "answer": "黄盖"
    },
    {
        "question": "曹操因人进献一吉祥物，劳师动众的搭建了一座巨台，其名为?",
        "answer": "铜雀台"
    },
    {
        "question": "「洛神赋」其中洛神是意指谁的妻子?",
        "answer": "曹丕"
    },
    {
        "question": "孔明最后一次北伐时病死在哪里?",
        "answer": "五丈原"
    },
    {
        "question": "在作战中眼睛被流箭射中，说：「父精母血不可弃」而把眼睛吃掉的是?",
        "answer": "夏侯惇"
    },
    {
        "question": "孙权称帝后，下列何者被任命丞相?",
        "answer": "顾雍"
    },
    {
        "question": "曹操谓曰「将军在匆忙之中，能整兵坚垒，任谤任劳，使之反败为胜虽古之名将，何以加兹者!」为何人?",
        "answer": "于禁"
    },
    {
        "question": "三国时期，从未得到过汉玉玺的是谁?",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "孔明征南蛮时曾七擒七纵孟获，孟获的夫人叫？",
        "answer": "祝融"
    },
    {
        "question": "关羽的养子是谁?",
        "answer": "关平"
    },
    {
        "question": "那一位君主，刘备没有去投靠?",
        "answer": "孙坚"
    },
    {
        "question": "七步成诗的是?",
        "answer": "曹植"
    },
    {
        "question": "歇后语--刘备的江山是?",
        "answer": "哭出来的"
    },
    {
        "question": "当曹操擒得吕布想收为义子时，刘备建了什么言使吕布被杀?",
        "answer": "他专杀义父"
    },
    {
        "question": "是谁向曹操报告孙策袭取许都之心，后被孙策所杀?",
        "answer": "许贡"
    },
    {
        "question": "使张辽成名的战役各是什么?",
        "answer": "逍遥津之战"
    },
    {
        "question": "使赵云成名的战役各是什么?",
        "answer": "长板桥之战"
    },
    {
        "question": "诸葛亮隐居时常把自己比作?",
        "answer": "管仲"
    },
    {
        "question": "请问曾经当过刘备军师的「单福」其实是何人?",
        "answer": "徐庶"
    },
    {
        "question": "夏侯惇被何人射去一眼?",
        "answer": "曹性"
    },
    {
        "question": "周瑜娶的小乔是谁的女儿?",
        "answer": "乔国公"
    },
    {
        "question": "称蜀中有断头将军，无降将军，但是到最后还是投降张飞的将领是?",
        "answer": "严颜"
    },
    {
        "question": "是谁替刘备说降了马超?",
        "answer": "李恢"
    },
    {
        "question": "请问孔明借完东风后由何人接应，而避过周瑜派人追杀?",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "赤壁之战的大功臣，有「美周郎」之称的是?",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "请问只身陷入敌阵救阿斗的是谁?",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "孔明几擒几纵孟获?",
        "answer": "七擒七纵"
    },
    {
        "question": "关羽离曹操时带走何物?",
        "answer": "赤兔马"
    },
    {
        "question": "说动刘备，让他下定决心夺取益州的是?",
        "answer": "庞统"
    },
    {
        "question": "为什么庞统不被孙权重用?",
        "answer": "太丑"
    },
    {
        "question": "典韦是谁介绍给曹操的?",
        "answer": "夏侯惇"
    },
    {
        "question": "魏延造反结果死于何人手上?",
        "answer": "马岱"
    },
    {
        "question": "为何许褚叫虎痴?",
        "answer": "徒手搏虎"
    },
    {
        "question": "诸葛亮死后，蜀国内政由何人代之?",
        "answer": "蒋琬"
    },
    {
        "question": "刘备到吴国「娶新娘」时诸葛亮给他什么东西?",
        "answer": "三个锦囊"
    },
    {
        "question": "被祢衡讥为「完体将军」的是?",
        "answer": "夏侯惇"
    },
    {
        "question": "请问成语“浑身是胆”讲的是下面哪位将领?",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "三国演义中，曹仁的八门金锁阵被哪位军师所破?",
        "answer": "徐庶"
    },
    {
        "question": "人称「马氏五常，白眉最良」所指的是?",
        "answer": "马良"
    },
    {
        "question": "许攸献计曹操，将袁绍军囤积粮草之处一举烧尽，请问袁绍的粮仓是在?",
        "answer": "乌巢"
    },
    {
        "question": "欲将守寡多年的嫂子樊氏嫁与赵云，但却惹得赵云大怒的是?",
        "answer": "赵范"
    },
    {
        "question": "请问周瑜利用何人使曹操杀了蔡瑁，张允二人?",
        "answer": "蒋干"
    },
    {
        "question": "让关羽大意失荆州的东吴将领为?",
        "answer": "吕蒙"
    },
    {
        "question": "诸葛亮死后蜀中的支柱是?",
        "answer": "姜维"
    },
    {
        "question": "诸葛亮人称?",
        "answer": "卧龙先生"
    },
    {
        "question": "下列五虎将中那个最早死?",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "现在庙中神像，居中者为关公，右边白脸捧印的就是关平；左边黑脸持刀的，则是关公部将谁?",
        "answer": "周仓"
    },
    {
        "question": "东汉末年，「曹操挟持天子以令诸侯」，句中的「天子」是指?",
        "answer": "汉献帝"
    },
    {
        "question": "曹操抓了徐庶的哪个亲人要挟归依？",
        "answer": "母亲"
    },
    {
        "question": "决定曹操和袁绍争霸胜负的关键战役是?",
        "answer": "官渡之战"
    },
    {
        "question": "《短歌行》是谁的诗作呢?",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "刘备最先派给庞统的职位是?",
        "answer": "县令"
    },
    {
        "question": "赤壁之战始于西元几年?",
        "answer": "208"
    },
    {
        "question": "关公的坐骑赤兔马原本是属于谁的?",
        "answer": "吕布"
    },
    {
        "question": "曾与张飞，许褚大战而不分胜负的西凉猛将是?",
        "answer": "马超"
    },
    {
        "question": "孔明气死吴国的军师是谁?",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "被后世尊为武神的关羽是出生哪里人?",
        "answer": "河东解人"
    },
    {
        "question": "杀了董卓的凶手是谁?",
        "answer": "吕布"
    },
    {
        "question": "群雄讨伐董卓，在泗水关迎战联军的大将是谁?",
        "answer": "华雄"
    },
    {
        "question": "请问黄巾贼的老大是谁?",
        "answer": "张角"
    },
    {
        "question": "大乔嫁给了?",
        "answer": "孙策"
    },
    {
        "question": "为平定南中地区的叛乱，被孔明「七擒七纵」的是?",
        "answer": "孟获"
    },
    {
        "question": "哪位豪杰曾与吕布交手过呢?",
        "answer": "张飞"
    },
    {
        "question": "关羽在曹军时先斩杀了哪一位袁军大将?",
        "answer": "颜良"
    },
    {
        "question": "赤兔马最早主人是谁?",
        "answer": "董卓"
    },
    {
        "question": "三国歇后语，「关公前面耍大刀」后面是?",
        "answer": "不自量力"
    },
    {
        "question": "袁绍的三弟是谁?",
        "answer": "袁術"
    },
    {
        "question": "「九品官人制」是谁提出来的?",
        "answer": "陈群"
    },
    {
        "question": "诸葛亮临终时传授姜维的兵法是？",
        "answer": "兵法二十四篇"
    },
    {
        "question": "三国中被诸葛亮称赞「真将军也」的是?",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "关羽最喜欢哪一种职业?",
        "answer": "刽子手"
    },
    {
        "question": "三国演义中，第一个死在张飞丈八蛇矛之下的是?",
        "answer": "邓茂"
    },
    {
        "question": "袁绍手下哪位谋士倒投曹操并献计火烧乌巢粮仓?",
        "answer": "许攸"
    },
    {
        "question": "诸葛亮发明的运输工具叫作?",
        "answer": "木牛流马"
    },
    {
        "question": "三国时期建国最早的是?",
        "answer": "魏"
    },
    {
        "question": "曹操的父亲名字是?",
        "answer": "曹嵩"
    },
    {
        "question": "关羽对曹操说何人的勇猛更胜于他?",
        "answer": "张飞"
    },
    {
        "question": "何人建议袁绍「挟天子以令诸侯」但被拒绝?",
        "answer": "沮授"
    },
    {
        "question": "曹操据兖州组什么兵?",
        "answer": "青州兵"
    },
    {
        "question": "本欲夺去关羽的赤兔马，但在知道是关羽后即归顺的是?",
        "answer": "裴元绍"
    },
    {
        "question": "诸葛亮常自比管仲和谁?",
        "answer": "乐毅"
    },
    {
        "question": "献帝在许昌狩猎时，曹操曾用献帝的弓射杀了一只动物，那只动物是什么?",
        "answer": "鹿"
    },
    {
        "question": "馒头是何人发明的?",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "曹操曾经命谁出兵截击袁术?",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "「乐不思蜀」是指以下那一个人?",
        "answer": "刘禅"
    },
    {
        "question": "刘备曾经作过什么职业?",
        "answer": "卖草鞋"
    },
    {
        "question": "曹操煮酒论英雄时指的英雄是谁?",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "曹操死后由何人继承?",
        "answer": "曹丕"
    },
    {
        "question": "请问“对酒当歌，人生几何？”是谁的诗句？",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "请问下面事件中与赤壁之战无关的事件有？",
        "answer": "火烧连营"
    },
    {
        "question": "请问刘备托孤的地点是？",
        "answer": "白帝城"
    },
    {
        "question": "请问蜀吴两方作战中，决胜的战役是？",
        "answer": "宜陵之战"
    },
    {
        "question": "请问关羽败走的地方叫？",
        "answer": "麦城"
    },
    {
        "question": "诸葛亮的老师是？",
        "answer": "水镜先生"
    },
    {
        "question": "定军山战役的蜀军主将是谁？",
        "answer": "黄忠"
    },
    {
        "question": "成语“赤膊上阵”是指那位将领的事迹？",
        "answer": "许褚"
    },
    {
        "question": "最后统一三国的人是谁？",
        "answer": "司马炎"
    },
    {
        "question": "官渡之战中，被袁绍军围困的将领是？",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "在QQ三国中,一个QQ号下面所有角色的仓库是共用的吗?",
        "answer": "是"
    },
    {
        "question": "在QQ三国中,几级可以接副职业的就职任务?",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "在QQ三国中,有多少个副职业?",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "在新手城的哪个NPC可以接副职业的就职任务？",
        "answer": "千货商"
    },
    {
        "question": "在QQ三国中,副职业庖丁的作用是什么?",
        "answer": "即能做蓝药也能做红药"
    },
    {
        "question": "男儿黑是啥?",
        "answer": "回体力的蓝药"
    },
    {
        "question": "吃了红红肉有啥用?",
        "answer": "一段时间内回复生命的"
    },
    {
        "question": "吃了饺子后会发生什么事情?",
        "answer": "即时回复500生命"
    },
    {
        "question": "喝了美髯温酒会发生什么事情?",
        "answer": "即时回复200体力"
    },
    {
        "question": "用5个鸡蛋可以生产出10个煮鸡蛋吗？",
        "answer": "幸运合成或者使用初级锅"
    },
    {
        "question": "吃了煮鸡蛋的后果是？",
        "answer": "即时回复300生命"
    },
    {
        "question": "以下哪些物品使用后会增加回避?",
        "answer": "牙签滑鱼和闪避之石"
    },
    {
        "question": "以下哪些物品使用后可以在一段时间内提高体力的恢复速度?",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "以下哪些物品使用后可以在一段时间内提高生命的恢复速度?",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "以下哪些物品使用后可以在一段时间内增加移动的速度?",
        "answer": "可乐鸡翅和一飞冲天"
    },
    {
        "question": "以下方法哪种可以快速回复生命？",
        "answer": "金创药和双黄蛋都可以"
    },
    {
        "question": "以下方法哪种可以快速回复体力？",
        "answer": "清心露和男儿黑都可以"
    },
    {
        "question": "二级嵌器之石",
        "answer": "给20级以前的装备打孔的"
    },
    {
        "question": "中级血气之玉有啥用?",
        "answer": "提高最大生命的"
    },
    {
        "question": "以下哪些物品可以将受到的伤害转化为体力？",
        "answer": "弱效化伤为体玉"
    },
    {
        "question": "以下哪些物品可以将受到的伤害反弹给攻击者？",
        "answer": "荆棘石"
    },
    {
        "question": "初级酒壶有啥用?",
        "answer": "辅助批量生产男儿黑的"
    },
    {
        "question": "以下哪些物品可以提供回避率？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "初级酒壶是哪个副职业生产的?",
        "answer": "镶工"
    },
    {
        "question": "以下什么物品可以永久提高你的生命最大值？",
        "answer": "次级血气之玉"
    },
    {
        "question": "以下什么物品可以永久提高你的体力最大值？",
        "answer": "玄力水晶"
    },
    {
        "question": "如何修理损坏的道具？",
        "answer": "修复水晶和修复石都可以"
    },
    {
        "question": "下品强化石有啥用?",
        "answer": "将0~3级别装备强化"
    },
    {
        "question": "初级锅有啥用?",
        "answer": "辅助批量生产煮鸡蛋的"
    },
    {
        "question": "没有用在QQ三国中,如果鞋子镶嵌上以下哪个石头,移动速度会快一些?",
        "answer": "风行石"
    },
    {
        "question": "以下哪些物品可以提高移动速度？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "初级修理宝石是哪个副职业生产的?",
        "answer": "工匠"
    },
    {
        "question": "装备强化有什么效果？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "初级锅是哪个副职业生产的?",
        "answer": "工匠"
    },
    {
        "question": "黄巾副本通过哪个NPC可以进?",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "黄巾副本第一关的BOSS叫啥名字?",
        "answer": "何曼"
    },
    {
        "question": "你去黄巾副本是为了啥?",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "黄巾副本多少级以上可以进？",
        "answer": "15"
    },
    {
        "question": "多少级别以上可以收徒弟?",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "多少级别以下才能拜师?",
        "answer": "15"
    },
    {
        "question": "师徒一起组队练级,有啥好处?",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "徒弟多少级别出师?",
        "answer": "15"
    },
    {
        "question": "徒弟出师后，和师傅一起组队练级有好处吗?",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "徒弟没出师，和师傅一起组队练级，以下哪些是对的?",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "新手指导证有什么用？",
        "answer": "杀神和如意都能换到"
    },
    {
        "question": "新手指导证书在新手城哪里兑换物品？",
        "answer": "师缘隐士"
    },
    {
        "question": "一个队伍里最多可以有多少人?",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "组队后队长可以改变吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "question": "如果大家都不偷懒，级别差不多的人组队一起练级有什么好处？",
        "answer": "相同时间内获得更多的经验值"
    },
    {
        "question": "组队的人是否在同一张地图才能分享经验？",
        "answer": "是"
    },
    {
        "question": "可以同时接多个任务吗?",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "question": "国家任务可以多次重复做吗?",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "question": "蜀国新手城旁边的怪物小蛮猪为什么经常找不到?",
        "answer": "BOSS来的，刷新时间有点长"
    },
    {
        "question": "做国家任务可能会得到什么奖励?",
        "answer": "金钱和副职业材料"
    },
    {
        "question": "到哪里接国家任务？",
        "answer": "中书丞"
    },
    {
        "question": "国家任务一般有多少步？",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "新手城旁边的小BOSS多长时间刷新一次？",
        "answer": "20分钟"
    },
    {
        "question": "主动攻击的怪物和被动攻击的怪物有啥不同？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "把某些道具卖给行脚商人，得到报酬会比你卖给其它NPC多很多，对吗？",
        "answer": "骗人的"
    },
    {
        "question": "如果怪物的名字是绿色的，说明你和他的等级",
        "answer": "你比它高"
    },
    {
        "question": "找哪些NPC可以接新任务?",
        "answer": "头上有黄色的感叹号在闪烁的"
    },
    {
        "question": "NPC的头上顶着一个问号是啥意思呀?",
        "answer": "你有任务没做完，需要和他对话"
    },
    {
        "question": "NPC的头上顶着一个灰色的感叹号是啥意思呀?",
        "answer": "我再升级就可以接新任务了"
    },
    {
        "question": "多少级别可以创建军团?",
        "answer": "30"
    },
    {
        "question": "多少级别可以加入军团?",
        "answer": "15"
    },
    {
        "question": "找哪个NPC可以创建军团?",
        "answer": "军团管理专员"
    },
    {
        "question": "军团成员组队打怪得到的经验会比非军团成员打怪得到的经验多吗？",
        "answer": "一样多"
    },
    {
        "question": "如果你加入了一个军团，将拥有：",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "有些人的头上顶着一个\"灌水先锋\"的称号,怎么来的呀?",
        "answer": "经常在国家频道说话"
    },
    {
        "question": "有些人的头上顶着一个\"中华食神\"的称号,怎么来的呀?",
        "answer": "他经常生产补蓝/红的药"
    },
    {
        "question": "有些人的头上顶着一个\"铸造大师\"的称号,怎么来的呀?",
        "answer": "工匠做多了"
    },
    {
        "question": "有些人的头上顶着一个\"制器大师\"的称号,怎么来的呀?",
        "answer": "镶嵌做多了"
    },
    {
        "question": "怎样和NPC对话？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "小偷被打死后,会掉什么物品?",
        "answer": "副职业材料和高级合成书"
    },
    {
        "question": "最有可能掉中级工匠书的怪物是？",
        "answer": "江陵附近的小偷"
    },
    {
        "question": "最有可能掉中级镶工书的怪物是？",
        "answer": "江陵附近的小偷"
    },
    {
        "question": "为什么有些副职业的书在古书商人那里买不到?",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "以下哪种方式可以实现你和另一个玩家一对一地聊天？",
        "answer": "私聊"
    },
    {
        "question": "多少级可以使用职业频道说话？",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "在魏国使用国家频道说话，吴国可以看见吗？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "question": "你说的话如果想要全服务器的三个国家都能听到，应该使用？",
        "answer": "小喇叭"
    },
    {
        "question": "怎么和另一个玩家私聊？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "成为好友后有什么好处？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "如果要从一个城市到另一个城市，最快的方法是？",
        "answer": "坐马车"
    },
    {
        "question": "怎么坐马车呀？",
        "answer": "找城市里的驿站马夫和他对话"
    },
    {
        "question": "红名的人可以坐马车吗？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "question": "在想回到最近的一个城市，以下方法可行？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "创建角色的时候设置密码是干嘛用的？",
        "answer": "减少QQ号被盗后你的角色的损失"
    },
    {
        "question": "怎样将自己多余的物品道具卖出去赚钱？",
        "answer": "其他答案都可以"
    },
    {
        "question": "摆摊的人可以：",
        "answer": "出去打怪"
    },
    {
        "question": "摆摊的摊位有多少格？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "如果你在移动中快速双击鼠标的左键，会出现什么现象？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "如果在玩家头像上点击鼠标右键，会出现什么现象？",
        "answer": "出现命令选单"
    },
    {
        "question": "只有成为你的好友，你才能发信件给他，对吗？",
        "answer": "对"
    },
    {
        "question": "一个角色的邮箱最多能容纳多少封邮件？",
        "answer": "50"
    },
    {
        "question": "为什么有些人的仓库比我的容量大？",
        "answer": "他使用了私人仓库道具"
    },
    {
        "question": "不退出游戏，可以换到同一区的另一条线吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "question": "如果我要将A键设置为其它的技能攻击，可以吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "question": "为什么有时候我打怪第一下后我不按键盘我都可以继续打这个怪？",
        "answer": "你在系统设置了自动攻击"
    },
    {
        "question": "旁边人太多了，我想屏蔽他们，怎么办？",
        "answer": "按F11"
    },
    {
        "question": "背包里的物品，我可以：",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "在游戏里可以看到世界地图吗？",
        "answer": "按M键就可以"
    },
    {
        "question": "游戏里的道具有几种？",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "游戏中的道具来源有：",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "关于马草的描述，哪些是正确的：",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "QQ三国是一款什么题材的游戏?",
        "answer": "三国"
    },
    {
        "question": "诸葛亮是哪个国家的?",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "以下哪个国家不属于QQ三国?",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "用什么帐号就可以直接登陆QQ三国?",
        "answer": "QQ号码"
    },
    {
        "question": "F1是什么界面的快捷键?",
        "answer": "状态界面"
    },
    {
        "question": "F9是什么界面的快捷键?",
        "answer": "商城"
    },
    {
        "question": "商城的快捷键是什么?",
        "answer": "F9"
    },
    {
        "question": "与最近的NPC对话的快捷键是什么?",
        "answer": "G"
    },
    {
        "question": "拾取落在地上的道具的快捷键是什么?",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "快速点选身边玩家角色的快捷键是什么?",
        "answer": "~"
    },
    {
        "question": "快速点选身边怪物的快捷键是什么?",
        "answer": "Tab"
    },
    {
        "question": "打开地图的快捷键是什么?",
        "answer": "M"
    },
    {
        "question": "身上的物品已经装满了,应该找哪个NPC?",
        "answer": "寄管小妖"
    },
    {
        "question": "想快速到达另外的城池,应该找哪个NPC?",
        "answer": "马车夫"
    },
    {
        "question": "想修炼自己,应该按哪个快捷键打开界面?",
        "answer": "F1"
    },
    {
        "question": "想在游戏中摆个摊位,应该通过哪个界面操作?",
        "answer": "物品界面"
    },
    {
        "question": "以下哪个职业是属于QQ三国的?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "以下哪个职业是属于QQ三国的?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "以下哪个职业是属于QQ三国的?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "以下哪个职业是属于QQ三国的?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "以下哪个职业是不属于QQ三国的?",
        "answer": "骑士"
    },
    {
        "question": "QQ三国的人物总共有几类基本属性?",
        "answer": "五"
    },
    {
        "question": "剑侍是什么类型的职业?",
        "answer": "平均型"
    },
    {
        "question": "豪杰是什么类型的职业?",
        "answer": "高防型"
    },
    {
        "question": "阴阳士是什么类型的职业?",
        "answer": "高攻型"
    },
    {
        "question": "仙术士是什么类型的职业?",
        "answer": "恢复型"
    },
    {
        "question": "剑侍装备什么类型的武器?",
        "answer": "剑"
    },
    {
        "question": "豪杰装备什么类型的武器?",
        "answer": "斧头"
    },
    {
        "question": "阴阳士装备什么类型的武器?",
        "answer": "杖"
    },
    {
        "question": "仙术士装备什么类型的武器?",
        "answer": "扇子"
    },
    {
        "question": "每个职业天生就拥有几类心法?",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "1Q币能够兑换多少Q点?",
        "answer": "10个"
    },
    {
        "question": "横剑击是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "饮血剑舞是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "回风拂柳是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "剑刃噬心是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "分光斩影是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "狂雷七星剑是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "慑魂一式是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "剑荡八荒是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "残影蚀心剑是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "傲断苍穹是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "惊鸿幻剑是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "出云幻星剑是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "剑气冲九霄是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "霸王斧是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "泣血斧是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "祭血连环斧是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "怒海狂涛是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "神工鬼斧是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "力斩千钧是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "惊雷裂地是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "神龙探海是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "九州风雷动是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "狂斧冲霄是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "狂沙百战是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "嗜血破天是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "天怒人怨是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "火炎是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "炽炎袭是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "狂炎涌是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "残阳炙是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "星火坠是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "业火焚心是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "幻剑离火是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "金蛇狂舞是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "卸甲冥焰是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "野火燎原是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "暗炎凋残星是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "炼狱阴魔咒是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "炫灵流火咒是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "江山烽火啸是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "水瀑是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "回春术是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "玄冰护盾是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "真元入体是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "燕行术是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "寒冰刺是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "凝神静心是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "续命诀是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "太极清灵术是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "元灵归心术是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "沧海怒潮是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "春风拂体是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "疾风术是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "碧海潮生是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "莲华出水术是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "惊涛穿云术是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "轻灵术是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "激将计是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "玉石俱焚是哪个职业的技能?",
        "answer": "剑侍"
    },
    {
        "question": "不灭金身是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "磅礴战意是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "挑衅四方是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "开山斧是哪个职业的技能?",
        "answer": "豪杰"
    },
    {
        "question": "真气护体是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "火凤附体是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "威慑天下是哪个职业的技能?",
        "answer": "阴阳士"
    },
    {
        "question": "智谋术是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "宁静致远是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "缓兵之计是哪个职业的技能?",
        "answer": "仙术士"
    },
    {
        "question": "想提高自己的物理攻击伤害,应该修炼哪一项?",
        "answer": "奋迅"
    },
    {
        "question": "想提高自己的魔法攻击伤害,应该修炼哪一项?",
        "answer": "妖法"
    },
    {
        "question": "想减少自己受到的物理攻击伤害,应该修炼哪一项?",
        "answer": "禁卫"
    },
    {
        "question": "想减少自己受到的魔法攻击伤害,应该修炼哪一项?",
        "answer": "仙法"
    },
    {
        "question": "以下哪一项,你在\"修炼\"中是无法改变的?",
        "answer": "经验"
    },
    {
        "question": "想要一直获得金钱任务,可以找哪个NPC接受任务?",
        "answer": "本国书丞"
    },
    {
        "question": "QQ三国有几种副职业?",
        "answer": "五"
    },
    {
        "question": "以下哪类副职属于QQ三国?",
        "answer": "工匠"
    },
    {
        "question": "可以生产回复体力和生命的副职是?",
        "answer": "庖丁"
    },
    {
        "question": "重铸之书是哪个副职使用的合成书籍?",
        "answer": "工匠"
    },
    {
        "question": "酒肉无忌是哪个副职使用的合成书籍?",
        "answer": "庖丁"
    },
    {
        "question": "武神之祝福是哪个副职使用的合成书籍?",
        "answer": "镶工"
    },
    {
        "question": "回春丹在哪个NPC处可以购买到?",
        "answer": "千货商"
    },
    {
        "question": "以下哪个道具,在千货商处是购买不到的?",
        "answer": "活力丸"
    },
    {
        "question": "以下哪个道具,是可以在商城内购买到的?",
        "answer": "活力丸"
    },
    {
        "question": "副职所需要的材料,一般都可以在哪里购买到?",
        "answer": "千货商"
    },
    {
        "question": "可以瞬间提高自己的移动和跳跃的道具是?",
        "answer": "神行之卷"
    },
    {
        "question": "可以免除死亡惩罚的道具是?",
        "answer": "小强丸"
    },
    {
        "question": "可以瞬间提高自己一定活力的道具是?",
        "answer": "活力丸"
    },
    {
        "question": "可以使自己获得双倍经验的道具是?",
        "answer": "双倍经验丸"
    },
    {
        "question": "下列哪个区域不是夺荆州中需要争夺的区域",
        "answer": "麒麟区"
    },
    {
        "question": "装备以下哪个道具就可以自动给自己加血?",
        "answer": "自动补给"
    },
    {
        "question": "购买了\"自动补给\"如何才能自动给自己的角色补给?",
        "answer": "装备\"自动补给\"后设置默认使用的药物"
    },
    {
        "question": "使用以下哪个道具,可以让所有的人都看见你说的话?",
        "answer": "小喇叭"
    },
    {
        "question": "使用国家频道发言,需要多少三国币?",
        "answer": "随等级增加而变化"
    },
    {
        "question": "以下哪个道具是QQ三国内的?",
        "answer": "三锅头"
    },
    {
        "question": "以下哪种方式不能获得三国点？",
        "answer": "贩卖商城道具"
    },
    {
        "question": "在个人状态中,哪一项代表武器的物理攻击力?",
        "answer": "物攻"
    },
    {
        "question": "在个人状态中,哪一项影响角色的回避能力?",
        "answer": "灵活"
    },
    {
        "question": "想设置自己的个性签名,应该使用哪个快捷键呼叫状态界面?",
        "answer": "F1"
    },
    {
        "question": "一周基本只能使用多少个\"双倍经验丸\"?",
        "answer": "十二个"
    },
    {
        "question": "比玩家弱很多的怪物:",
        "answer": "怪物名为灰色"
    },
    {
        "question": "比玩家稍弱的怪物:",
        "answer": "怪物名为绿色"
    },
    {
        "question": "和玩家差不多的怪物:",
        "answer": "怪物名为黄色"
    },
    {
        "question": "比玩家稍强的怪物:",
        "answer": "怪物名为橙色"
    },
    {
        "question": "比玩家强很多的怪物:",
        "answer": "怪物名为红色"
    },
    {
        "question": "QQ三国官方网站的网址是:",
        "answer": "sg.qq.com"
    },
    {
        "question": "以下哪个快捷键可以前翻\"自定义快捷键组\"?",
        "answer": ","
    },
    {
        "question": "以下哪个快捷键可以后翻\"自定义快捷键组\"?",
        "answer": "."
    },
    {
        "question": "以下哪个快捷键可以快速选择自己的队友?",
        "answer": "数字键1至5"
    },
    {
        "question": "如果你的好友不在线,你可以通过什么方式给他留言?",
        "answer": "邮件"
    },
    {
        "question": "用以下哪种方式可以用单独的窗口和别人交流?",
        "answer": "私聊"
    },
    {
        "question": "要想成为大话王,你需要在哪里大量发言?",
        "answer": "国家频道"
    },
    {
        "question": "查询各职业主等级排行榜,你需要找哪位NPC?",
        "answer": "四方巡查使"
    },
    {
        "question": "烤乳猪是哪个菜系的代表菜",
        "answer": "粤菜"
    },
    {
        "question": "下面哪部电影不是卓别林自编自导自演的",
        "answer": "谋生"
    },
    {
        "question": "全国性抗日战争爆发的标志是？",
        "answer": "七七事件"
    },
    {
        "question": "我国著名的赵州桥建于哪个朝代？",
        "answer": "隋"
    },
    {
        "question": "老子是骑着什么出函谷关后再无踪影的",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "question": "阿司匹林最初提取于：",
        "answer": "杨柳树皮"
    },
    {
        "question": "被后人称为陶朱公的是谁",
        "answer": "范蠡"
    },
    {
        "question": "阿里巴巴和四十大盗的故事中打开石门的咒语是",
        "answer": "芝麻开门"
    },
    {
        "question": "世界上最早的纸币产生在哪里",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "下列什么植物生长速度最快?",
        "answer": "竹子"
    },
    {
        "question": "每一个少数民族都有自己喜爱的颜色，生长在大草原的蒙古族喜爱:",
        "answer": "白色"
    },
    {
        "question": "请指出下列中哪一种不是昆虫?",
        "answer": "蜘蛛"
    },
    {
        "question": "＂自由女神像＂是哪个国家送给美国的礼物？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "孙膑的老师叫什么",
        "answer": "鬼谷子"
    },
    {
        "question": "太阳系中哪颗行星的表面温度最高?",
        "answer": "金星"
    },
    {
        "question": "发源于我国唯一注入北冰洋的河流是：",
        "answer": "额尔齐斯河"
    },
    {
        "question": "哪种海洋动物会像鸟儿一样唱歌?",
        "answer": "白鲸"
    },
    {
        "question": "世界上第一部成文宪法是：",
        "answer": "美国宪法"
    },
    {
        "question": "适量补充下列哪种元素可防止粉刺？",
        "answer": "锌"
    },
    {
        "question": "下列哪位思想家被判死刑",
        "answer": "苏格拉底"
    },
    {
        "question": "现发行的属相邮票中哪种价值最高",
        "answer": "猴票"
    },
    {
        "question": "母狼与一对孪生子的雕塑存在于哪里",
        "answer": "罗马"
    },
    {
        "question": "“初唐四杰”中有：",
        "answer": "王勃"
    },
    {
        "question": "魔方是由几个小方块组成的？",
        "answer": "26块"
    },
    {
        "question": "最古老的医院是设在：",
        "answer": "教堂里"
    },
    {
        "question": "金字塔建在尼罗河的：",
        "answer": "西岸"
    },
    {
        "question": "孔泰发明的现在通用的铅笔是由石墨和什么混合制成的？",
        "answer": "粘土"
    },
    {
        "question": "《洛神赋图》是谁的作品？",
        "answer": "顾恺之"
    },
    {
        "question": "正式的接力赛，每队有几名运动员？",
        "answer": "4名"
    },
    {
        "question": "利用水力来舂米碾谷子的水碓磨是谁发明的",
        "answer": "祖冲之"
    },
    {
        "question": "人类首例心脏移植手术是哪年施行的",
        "answer": "1967"
    },
    {
        "question": "南陈王朝的陈后主在隋军攻入皇宫时与两宠妃藏在哪里",
        "answer": "水井"
    },
    {
        "question": "目前我国商业、旅游、娱乐用地的土地使用权出让的最高年限是：",
        "answer": "40年"
    },
    {
        "question": "《强制戒毒办法》规定，强制戒毒期限为多长时间？",
        "answer": "3-6个月"
    },
    {
        "question": "以下哪个不是光驱的内部结构?",
        "answer": "滚轮"
    },
    {
        "question": "88岁有个俗称，请问是什么",
        "answer": "米寿"
    },
    {
        "question": "下列哪句诗与“小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头”出自同一作者？",
        "answer": "接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红"
    },
    {
        "question": "请问下列小说中哪个不是凡尔纳的作品",
        "answer": "《火星公主》"
    },
    {
        "question": "“蓝田日暖玉生烟”这句诗的原作者是谁",
        "answer": "李商隐"
    },
    {
        "question": "由成语“墙头马上”的原意可知，元朝白朴所著的《墙头马上》属于什么类型的杂剧？",
        "answer": "言情"
    },
    {
        "question": "桂林位于我国的哪个省？",
        "answer": "广西"
    },
    {
        "question": "传真技术来源于下列哪个物品的启示？",
        "answer": "钟摆"
    },
    {
        "question": "秦朝开始推行郡县制度在全国设",
        "answer": "36郡"
    },
    {
        "question": "前不见古人，后不见来者。念天地之悠悠，独怆然而涕下。出自何人之手？",
        "answer": "陈子昂"
    },
    {
        "question": "决定电脑运行时钟频率的是以下哪个部件？",
        "answer": "CPU"
    },
    {
        "question": "“网开一面”的“网”在这个典故里面原本是指什么？",
        "answer": "狩猎"
    },
    {
        "question": "最长的国歌“自由颂”是哪个国家的国歌？",
        "answer": "希腊"
    },
    {
        "question": "通常情况下，下面哪一根是导体？",
        "answer": "碳棒"
    },
    {
        "question": "挪威货币是：",
        "answer": "克朗"
    },
    {
        "question": "发现电磁感应现象的物理学家是：",
        "answer": "法拉第"
    },
    {
        "question": "希腊神话中波赛顿是宙斯的：",
        "answer": "兄弟"
    },
    {
        "question": "皮影的原型是用什么材料：",
        "answer": "纸"
    },
    {
        "question": "中国电影金鸡奖奖品是高达35公分的一座造型优美的鸡形雕像，这座雕像是",
        "answer": "铸铜镀金"
    },
    {
        "question": "以下哪个城市是用花取名的？",
        "answer": "朝阳"
    },
    {
        "question": "“姑娘追”是哪个民族的游戏？",
        "answer": "哈萨克族"
    },
    {
        "question": "以麻辣辛香调料而闻名的菜系是",
        "answer": "川菜"
    },
    {
        "question": "以下哪个是腊月初八的传统食物?",
        "answer": "八宝粥"
    },
    {
        "question": "东欧剧变从哪个国家最先爆发？",
        "answer": "波兰"
    },
    {
        "question": "佛跳墙是哪个菜系的代表菜",
        "answer": "福建菜系"
    },
    {
        "question": "八仙过海闹罗汉是哪个菜系的著名菜肴?",
        "answer": "孔府菜"
    },
    {
        "question": "担担面是哪里的特色食品？",
        "answer": "四川"
    },
    {
        "question": "南北朝称面条是什么?",
        "answer": "引"
    },
    {
        "question": "唐代设十道作为监察区是始于什么时期？",
        "answer": "开元时期"
    },
    {
        "question": "人的味蕾能辨别的味道有：",
        "answer": "甜酸咸苦"
    },
    {
        "question": "国家病毒命名委员会正式命名了冠状病毒科是在哪一年？",
        "answer": "2003年"
    },
    {
        "question": "乌鸦被一个农民用石子打了，当乌鸦再次遇到这个农民时，便去啄他的眼睛，这是因为：",
        "answer": "自卫的表现"
    },
    {
        "question": "兔子的眼睛为什么是红色的？",
        "answer": "兔子的虹膜是无色的"
    },
    {
        "question": "在我国的农历节气中，“惊蛰”象征着什么？",
        "answer": "冬眠动物出土活动"
    },
    {
        "question": "世界上被称为“三大球”运动的是哪三种运动？",
        "answer": "足球篮球排球"
    },
    {
        "question": "傣族过泼水节是因为：",
        "answer": "民族传说"
    },
    {
        "question": "近代文学作家鲁迅在中国哪个城市逝世?",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "用盐腌的鳟鱼卵叫什么？",
        "answer": "黑鱼子"
    },
    {
        "question": "以下哪一处名胜被列入“世界文化景观遗产”？",
        "answer": "庐山"
    },
    {
        "question": "现今存诗最多的诗人是",
        "answer": "陆游"
    },
    {
        "question": "《史记》记载的历史大约有多少年？",
        "answer": "3000"
    },
    {
        "question": "明代徐霞客完成《徐霞客游记》大约用了多少年？",
        "answer": "30"
    },
    {
        "question": "漫画七龙珠的作者是哪国的?",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "离太阳最近的行星是什么星?",
        "answer": "水星"
    },
    {
        "question": "汉长安城的大街分三条道，中央御路宽约",
        "answer": "20米"
    },
    {
        "question": "《七步诗》的作者是：",
        "answer": "曹植"
    },
    {
        "question": "“天时不如地利，地利不如人和”出自：",
        "answer": "《孟子》"
    },
    {
        "question": "法国启蒙运动中最富民主倾向的作家是",
        "answer": "卢梭"
    },
    {
        "question": "少量饮酒对身体有好处，请问下列哪种酒对心血管疾病有预防作用",
        "answer": "葡萄酒"
    },
    {
        "question": "牙龈常出血的人，一般体内缺乏",
        "answer": "维生素C"
    },
    {
        "question": "共青团中央于哪一年决定5月4日为共青团成立纪念日",
        "answer": "1950年4月"
    },
    {
        "question": "下列属于我国内海的是",
        "answer": "渤海"
    },
    {
        "question": "世界60亿人口日是",
        "answer": "1999年10月12日"
    },
    {
        "question": "下列物质中，提供热量最多的是：",
        "answer": "脂肪"
    },
    {
        "question": "人们惯用的芭蕉扇是用什么植物的叶子做的？",
        "answer": "棕榈叶"
    },
    {
        "question": "《十面埋伏》是",
        "answer": "琵琶曲"
    },
    {
        "question": "男子吊环比赛至少倒立：",
        "answer": "2次"
    },
    {
        "question": "哪个是宋朝的古都：",
        "answer": "开封"
    },
    {
        "question": "辽沈战役中最先解放的城市是?",
        "answer": "锦州"
    },
    {
        "question": "第一个册封\"达赖喇嘛\"的皇帝是",
        "answer": "顺治"
    },
    {
        "question": "牡丹之乡是山东省的",
        "answer": "菏泽"
    },
    {
        "question": "清朝把全国划分为多少个省？",
        "answer": "18"
    },
    {
        "question": "苏秦用什么办法防止读书时打瞌睡?",
        "answer": "把头发栓在房粱上"
    },
    {
        "question": "哪个洲的原始森林面积最大：",
        "answer": "南美洲"
    },
    {
        "question": "“五四运动”发生在哪一年？",
        "answer": "1919"
    },
    {
        "question": "当事人委托诉讼代理人进行诉讼时，最多可以委托多少人？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "哪些人犯罪可以从轻、减轻或者免除处罚？",
        "answer": "盲人"
    },
    {
        "question": "明月几时有，把酒问青天。是谁的词？",
        "answer": "苏轼"
    },
    {
        "question": "在多媒体计算机系统中，不能用以存储多媒体信息的是什么？",
        "answer": "光缆"
    },
    {
        "question": "世界上最大的洋为",
        "answer": "太平洋"
    },
    {
        "question": "世界上最大的洲为",
        "answer": "亚洲"
    },
    {
        "question": "京张铁路的总设计师是谁？",
        "answer": "詹天佑"
    },
    {
        "question": "1970.4.24我国的第一颗人造卫星东方红一号用什么方式送上天的？",
        "answer": "运载火箭"
    },
    {
        "question": "哪一朝废除丞相制度",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "最早的温度计里面用的是哪种溶液？",
        "answer": "水"
    },
    {
        "question": "摩罗氏苹果疗法是哪国人发明的：",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "谁被誉为中国的“莎士比亚”？",
        "answer": "关汉卿"
    },
    {
        "question": "鞋子除臭应在里面放些什么",
        "answer": "醋"
    },
    {
        "question": "韩信的老家在哪里",
        "answer": "淮阴"
    },
    {
        "question": "中华人民共和国户口登记条例是哪一年颁布实施的？",
        "answer": "1978年"
    },
    {
        "question": "中国的哪个朝代曾建立横跨欧亚两洲的大帝国：",
        "answer": "元朝"
    },
    {
        "question": "中国历史上宦官干预国政，始于",
        "answer": "东汉"
    },
    {
        "question": "世界上出产黄金最多的国家是：",
        "answer": "南非"
    },
    {
        "question": "中国六大古都：北京,西安,南京,洛阳,开封,杭州。有几个位于黄河流域",
        "answer": "3个"
    },
    {
        "question": "中国于哪一年完成社会主义改造：",
        "answer": "1956年"
    },
    {
        "question": "宙斯为了惩罚傲慢的维纳斯，强迫她嫁给天神中的：",
        "answer": "火神"
    },
    {
        "question": "著名词句两情若是久长时,又岂在、朝朝暮暮。的作者是：",
        "answer": "秦观"
    },
    {
        "question": "成语“鸡鸣狗盗”跟下面的哪个人物有关：",
        "answer": "孟尝君"
    },
    {
        "question": "下面的戏剧中，不是莎士比亚的“四大悲剧”之一的是：",
        "answer": "《暴风雨》"
    },
    {
        "question": "“赔了夫人又折兵”中的“夫人”指的是：",
        "answer": "孙权的妹妹"
    },
    {
        "question": "《悲惨世界》是下面哪个人物的代表作：",
        "answer": "雨果"
    },
    {
        "question": "辛亥革命发生在哪一年：",
        "answer": "1911年"
    },
    {
        "question": "新中国成立后，我国共颁布了几部宪法：",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "星条旗是哪国国旗：",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "扬州作为名城，最多时包括目前华东地区几省：",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "依照宪法规定由谁发布法律：",
        "answer": "国家主席"
    },
    {
        "question": "以下哪一个不是文学上的三曹之一？",
        "answer": "曹爽"
    },
    {
        "question": "意大利在地图上像",
        "answer": "靴子"
    },
    {
        "question": "英语属于哪一语族：",
        "answer": "日耳曼语族"
    },
    {
        "question": "与凹字笔画数相同的字是哪一个？",
        "answer": "鸟"
    },
    {
        "question": "羽毛球发球时，球不能超过：",
        "answer": "腰部"
    },
    {
        "question": "曾在家门帖上画不买给官家的画家是：",
        "answer": "齐白石"
    },
    {
        "question": "煮茶用的水，以什么水为上？",
        "answer": "山水"
    },
    {
        "question": "中国文学大师老舍曾写过一部科幻小说，它的名字是：",
        "answer": "《猫城记》"
    },
    {
        "question": "哪国人最先制作出了牛奶巧克力？",
        "answer": "瑞士"
    },
    {
        "question": "1、2、3、4、5、6、7七个唱名的发明者来自：",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "金错刀是古代的一种：",
        "answer": "钱币名"
    },
    {
        "question": "第九交响曲（即合唱交响曲）的作者是：",
        "answer": "贝多芬"
    },
    {
        "question": "阿里山的姑娘是哪族民歌：",
        "answer": "高山族"
    },
    {
        "question": "空手道原称",
        "answer": "唐手"
    },
    {
        "question": "朱允文的都城时称",
        "answer": "应天府"
    },
    {
        "question": "朱允文的所谓的尸体被朱棣晾了几天之后埋的？",
        "answer": "九天"
    },
    {
        "question": "“忽如一夜春风来，千树万树梨花开。”请问此诗的作者是谁？",
        "answer": "岑参"
    },
    {
        "question": "医用酒精是多少度",
        "answer": "75"
    },
    {
        "question": "我国的地势是什么样的？",
        "answer": "西高东低"
    },
    {
        "question": "高尔夫球起源于",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "人民法院收到起诉状后，应当在多长时间内立案或者作出不予受理的裁定？",
        "answer": "7日"
    },
    {
        "question": "奥黛丽·赫本没有主演过：",
        "answer": "冬之狮"
    },
    {
        "question": "若想新春佳节水仙花香溢满厅堂，首先，要了解水仙花生长的适宜温度。科学试验证明对水仙的生长最适宜的室温为?",
        "answer": "8-12°C"
    },
    {
        "question": "第一部被介绍到欧洲去的中国古典戏曲是哪部？",
        "answer": "《赵氏孤儿》"
    },
    {
        "question": "在我国，刑法规定行为人负刑事责任的最小年龄是",
        "answer": "14岁"
    },
    {
        "question": "在1994年到2003年十年的甲A联赛历史中，大连实德队共获得几次联赛冠军？",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "世界名车雪铁龙是哪国生产的？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "在2000年第27届悉尼奥林匹克运动会上，中国代表队获得了多少块金牌？",
        "answer": "28块"
    },
    {
        "question": "上海市的电话区号是多少？",
        "answer": "021"
    },
    {
        "question": "在二十四节气中，立秋的下一个节气是什么？",
        "answer": "处暑"
    },
    {
        "question": "海洋的平均深度为多少米",
        "answer": "3800"
    },
    {
        "question": "中国跳水在奥运会上获得第一枚金牌的运动员是",
        "answer": "周继红"
    },
    {
        "question": "阿姆斯特朗是乘哪个飞船成功登月的：",
        "answer": "阿波罗11号"
    },
    {
        "question": "上海的市花是什么?",
        "answer": "白玉兰"
    },
    {
        "question": "按当前国际通用标准，纸张白度不应高于多少度？",
        "answer": "84"
    },
    {
        "question": "按照蒙古的风俗，杀羊必须是：",
        "answer": "剖开羊肚"
    },
    {
        "question": "按装机容量百分比计算，下列地区中可开发水能资源比重最大的是：",
        "answer": "西南地区"
    },
    {
        "question": "第18届世界杯在哪个国家举行？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "在我国最早介绍俄国十月革命，宣传马克思主义的是：",
        "answer": "李大钊"
    },
    {
        "question": "世纪坛造型是个大日晷它上面的指针指向：",
        "answer": "南"
    },
    {
        "question": "蓝牙技术是一项无线电技术其传输范围在：",
        "answer": "10米左右"
    },
    {
        "question": "曾经连续两次举办世界杯的国家是？",
        "answer": "墨西哥"
    },
    {
        "question": "下列哪位诗人号香山居士？",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "下面不属于八卦的是",
        "answer": "云"
    },
    {
        "question": "日伪时期亚洲最大的电厂在哪里？",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "我国古代的四大发明中最早出现的是：",
        "answer": "造纸术"
    },
    {
        "question": "为了牙齿的健康，采用正确的刷牙方法是相当重要的，下列哪一种说法是错误的？",
        "answer": "采用横刷法"
    },
    {
        "question": "为汤姆·汉克斯第二次赢得奥斯卡最佳男主角奖的影片是……",
        "answer": "《阿甘正传》"
    },
    {
        "question": "计算机图片中，可使用动画形式的图片格式是哪个？",
        "answer": "GIF"
    },
    {
        "question": "中国唯一的将两个皇帝合葬的陵墓在",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "汪精卫是有名的大汉奸，最后的下场是",
        "answer": "病死在日本"
    },
    {
        "question": "王国维自沉于",
        "answer": "昆明湖"
    },
    {
        "question": "《官场现形记》的作者是",
        "answer": "李宝嘉"
    },
    {
        "question": "为了使水尽快结冰，你应该放入",
        "answer": "雪"
    },
    {
        "question": "为了眼睛的健康，看电视时应做到离电视几米以上？",
        "answer": "2米"
    },
    {
        "question": "玉米的原产地在",
        "answer": "美洲"
    },
    {
        "question": "世界上第一个星球协会成立于何国？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "世界上最早的图书分类法，见之于哪本书？",
        "answer": "《七略》"
    },
    {
        "question": "在中国北部沿海地区的土壤改良是以改良什么土壤为主",
        "answer": "盐碱土"
    },
    {
        "question": "为避免风化而需要密闭保存的药品是",
        "answer": "奎宁丁"
    },
    {
        "question": "中国古代计量容量的单位是升、斗、石，其中1石＝10斗；1斗＝10升；那1升＝10？",
        "answer": "合"
    },
    {
        "question": "丝绸之路沿线面积最大的气候类型是",
        "answer": "温带大陆性气候"
    },
    {
        "question": "太湖县位于我国哪个省？",
        "answer": "安徽省"
    },
    {
        "question": "陈桥兵变是谁发动的",
        "answer": "赵匡胤"
    },
    {
        "question": "五四运动爆发于哪一年的五月四日",
        "answer": "1919"
    },
    {
        "question": "汉高祖是：",
        "answer": "刘邦"
    },
    {
        "question": "明朝最早的国都应天是今天的：",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "基督教、伊斯兰教、犹太教都看作圣城的是",
        "answer": "耶路撒冷"
    },
    {
        "question": "关于两河流域的叙述正确的是",
        "answer": "两河指幼发拉底河和底格里斯河"
    },
    {
        "question": "第一个成为NBA状元秀的中国球员是谁？",
        "answer": "姚明"
    },
    {
        "question": "中国足球甲A联赛开始于哪一年？",
        "answer": "1994"
    },
    {
        "question": "《悲惨世界》是谁的作品？",
        "answer": "雨果"
    },
    {
        "question": "“天生我材必有用”出自唐代诗人李白的哪一首诗？",
        "answer": "将进酒"
    },
    {
        "question": "“古尔邦节”是一种什么节日？",
        "answer": "宗教节日"
    },
    {
        "question": "在北美印第安人的神话中是哪种动物创造了世界，创造了人类？",
        "answer": "乌鸦"
    },
    {
        "question": "方田均税是改革土地征税制度的一项重要措施，它最早出现于",
        "answer": "北宋"
    },
    {
        "question": "“东床快婿”原本是指：",
        "answer": "王曦之"
    },
    {
        "question": "《第二十二条军规》的作者是：",
        "answer": "约瑟夫·海勒"
    },
    {
        "question": "西亚和北非同为灌溉农业，其主要农业区分布在",
        "answer": "河谷平原和绿洲"
    },
    {
        "question": "联合国秘书处总部设在",
        "answer": "纽约"
    },
    {
        "question": "“盅碗舞”是哪个民族的舞蹈？",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "南宋豪放词派的主要代表人物是",
        "answer": "辛弃疾"
    },
    {
        "question": "李白诗作《送孟浩然之广陵》中的广陵指的是：",
        "answer": "扬州"
    },
    {
        "question": "汤姆-汉克斯主演过：",
        "answer": "《费城故事》"
    },
    {
        "question": "以下是《吕氏春秋》中的一些篇章，哪一篇是讲农业政策的？",
        "answer": "《上农》"
    },
    {
        "question": "“三曹”出现在：",
        "answer": "汉末"
    },
    {
        "question": "“皇帝”作为国家元首的正式称号，始于",
        "answer": "秦始皇"
    },
    {
        "question": "人体内含有的染色体数为",
        "answer": "23对"
    },
    {
        "question": "三十而立，四十不惑。六十是什么？",
        "answer": "耳顺"
    },
    {
        "question": "北朝的四个朝代中哪个朝代统治时间最短？",
        "answer": "齐"
    },
    {
        "question": "造纸术是哪个朝代发明的？",
        "answer": "西汉"
    },
    {
        "question": "我国哪个城市以冰雕著名？",
        "answer": "哈尔滨"
    },
    {
        "question": "“沙龙”源于哪国语言？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "坦克除顶上的出口外，另一个出口在哪？",
        "answer": "底部"
    },
    {
        "question": "现代奥林匹克运动创始人皮埃尔·德·顾拜旦是",
        "answer": "法国人"
    },
    {
        "question": "民间通常所说的鬼火是化学中的什么现象",
        "answer": "自燃"
    },
    {
        "question": "世界最大的高原是以下哪一个？",
        "answer": "巴西高原"
    },
    {
        "question": "古代人称的“大虫”是什么",
        "answer": "老虎"
    },
    {
        "question": "我们熟悉的母亲节是源自与哪个国家？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "标志北宋诗文运动的最高成就的作家是",
        "answer": "苏轼"
    },
    {
        "question": "下列选项中,哪一项不属于宪法所规定的公民的文化权利?",
        "answer": "出版自由"
    },
    {
        "question": "《考工记》记载周王城街宽以车轨数计,干道宽几轨？",
        "answer": "九"
    },
    {
        "question": "鲁迅的早期杂文集是",
        "answer": "《且介亭杂文》"
    },
    {
        "question": "独角戏约产生于哪一年代？",
        "answer": "20世纪20年代"
    },
    {
        "question": "世界语由哪国人发明",
        "answer": "波兰"
    },
    {
        "question": "第一届奥斯卡最佳影片的名称为",
        "answer": "《翼》"
    },
    {
        "question": "织一条普通成人穿的毛裤大概需用毛线",
        "answer": "1斤2两"
    },
    {
        "question": "《皇帝的新装》的作者是：",
        "answer": "丹麦的安徒生"
    },
    {
        "question": "以下常用救助电话，哪一个是故障电话：",
        "answer": "112"
    },
    {
        "question": "北美的最高峰是",
        "answer": "麦金利山"
    },
    {
        "question": "青岛方言中的“马虎”是什么动物？",
        "answer": "狼"
    },
    {
        "question": "文学巨匠巴尔扎克是哪国人？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "鲁迅发表的第一篇白话小说是",
        "answer": "《狂人日记》"
    },
    {
        "question": "千字文的第一句是：",
        "answer": "天地玄黄"
    },
    {
        "question": "“一人有难，众人相帮；一方有难，八方支援。”这是人际交往中",
        "answer": "互助原则的要求"
    },
    {
        "question": "世界上最大的内陆湖是什么湖？",
        "answer": "里海"
    },
    {
        "question": "一个天文单位是指：",
        "answer": "地球到太阳的距离"
    },
    {
        "question": "我国文学史上第一个大量写田园诗的诗人是：",
        "answer": "陶渊明"
    },
    {
        "question": "降半旗是把旗子下降到距离杆顶",
        "answer": "1/3处"
    },
    {
        "question": "人身上共有多少块骨头?",
        "answer": "206"
    },
    {
        "question": "对下列音乐家的评述不正确的是",
        "answer": "被称为“交响乐之父”的是巴赫"
    },
    {
        "question": "欧洲出现巴罗克、洛可可艺术是在",
        "answer": "17、18世纪"
    },
    {
        "question": "“大陆架”是什么？",
        "answer": "大陆在海底的延伸"
    },
    {
        "question": "南北朝称面条为什么？",
        "answer": "水引"
    },
    {
        "question": "1916年美洲杯冠军是",
        "answer": "阿根廷"
    },
    {
        "question": "第十届奥运会中国代表团共6人参加，但运动员仅一人，这个人是：",
        "answer": "刘长春"
    },
    {
        "question": "古埃及各王朝修建的大大小小的金字塔共有",
        "answer": "70多座"
    },
    {
        "question": "我们把古埃及法老坟墓叫做“金字塔”的原因是",
        "answer": "它的轮廓有点象汉字“金”字"
    },
    {
        "question": "中国古代的罪名“贼”相当于现代的",
        "answer": "伤害罪"
    },
    {
        "question": "中国的六大古都是哪个",
        "answer": "北京、西安、南京、杭州、洛阳、开封"
    },
    {
        "question": "世界最大的海港为：",
        "answer": "鹿特丹"
    },
    {
        "question": "“明修栈道，暗渡陈仓”中的陈仓是指现在的",
        "answer": "陕西宝鸡"
    },
    {
        "question": "团旗的标准尺寸有多少种",
        "answer": "三种"
    },
    {
        "question": "元朝开凿疏通大运河的直接目的是",
        "answer": "南粮北调供应大都"
    },
    {
        "question": "我国有文字可考的信史是从商朝开始的，是因为",
        "answer": "甲骨文记载的内容有些与《史记》相印证"
    },
    {
        "question": "东汉时期在生产上使用“水排”的进步意义在于",
        "answer": "提高了冶铁的质量"
    },
    {
        "question": "清朝掌握外交事务的机构，依次序正确的一组为",
        "answer": "礼部→总理衙门→外交部"
    },
    {
        "question": "755年,安禄山叛乱能够很快攻占洛阳、长安的主要原因是",
        "answer": "唐朝内地兵力空虚"
    },
    {
        "question": "“澶渊之盟”的议定地点澶州是今天的",
        "answer": "河南濮阳"
    },
    {
        "question": "明朝北京城由里到外的顺序是",
        "answer": "宫城、皇城、京城"
    },
    {
        "question": "李自成建立的大顺政权控制的南部地区最远到达",
        "answer": "淮河以北"
    },
    {
        "question": "春秋时期，最早的封建地主是哪些人转化而来的?",
        "answer": "奴隶主贵族"
    },
    {
        "question": "战国时期还没有出现的手工行业是",
        "answer": "制瓷业"
    },
    {
        "question": "隋唐时期,推崇佛教广建庙宇的统治者是",
        "answer": "隋文帝与武则天"
    },
    {
        "question": "下列国家军队中，在第二次世界大战初期抗击德国入侵时间最长的是",
        "answer": "挪威军队"
    },
    {
        "question": "我国棉花的种植从广东、福建扩展到淮河流域是在",
        "answer": "南宋"
    },
    {
        "question": "王安石变法的直接目的是",
        "answer": "增加财政收入"
    },
    {
        "question": "我国第一颗人造地球卫星叫",
        "answer": "东方红1号"
    },
    {
        "question": "石油中碳和氢的含量占：",
        "answer": "96－99％"
    },
    {
        "question": "民航喷气飞机使用燃料为：",
        "answer": "煤油"
    },
    {
        "question": "著名画家黄胄最擅长画什么动物？",
        "answer": "驴"
    },
    {
        "question": "中华民国第一任教育总长是",
        "answer": "蔡元培"
    },
    {
        "question": "《费加罗的婚礼》是谁作曲？",
        "answer": "莫扎特"
    },
    {
        "question": "景德镇瓷窑始烧于：",
        "answer": "南朝"
    },
    {
        "question": "医学上将儿童1～3岁的阶段称为",
        "answer": "稚龄期"
    },
    {
        "question": "四大名著里有两位行者，它们分别是《西游记》中的孙悟空和《水浒传》中的",
        "answer": "武松"
    },
    {
        "question": "以下动物中春季最佳的水温测试员是",
        "answer": "鸭子"
    },
    {
        "question": "中国女性画眉开始于什么时候",
        "answer": "秦朝"
    },
    {
        "question": "潮州的简称是什么",
        "answer": "凤城"
    },
    {
        "question": "谁最先测出引力常量G",
        "answer": "卡文迪许"
    },
    {
        "question": "在计算机中信息存储的最小单位是什么？",
        "answer": "字节"
    },
    {
        "question": "中国民间的“冬九九”是从哪一天开始的",
        "answer": "冬至"
    },
    {
        "question": "“五更”大约是几点钟？",
        "answer": "5、6点"
    },
    {
        "question": "世界上数学文明出现最早的地区是：",
        "answer": "埃及"
    },
    {
        "question": "第一台计算机是在什么时候研制出现的？",
        "answer": "1946"
    },
    {
        "question": "我国是在第几年研制出第一台计算机的？",
        "answer": "1958"
    },
    {
        "question": "切断电源后，计算机所有信息丢失的存储器是什么？",
        "answer": "RAM存储器"
    },
    {
        "question": "广东省第二大江是什么",
        "answer": "韩江"
    },
    {
        "question": "在下列历史事件中，导致王朝更替的是",
        "answer": "牧野之战"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战的重大转折点是",
        "answer": "斯大林格勒战役"
    },
    {
        "question": "近代史上，出现“中国不败而败”结局的战争是",
        "answer": "中法战争"
    },
    {
        "question": "近代史上，最早提出在中国发展资本主义方案的是",
        "answer": "农民革命领袖"
    },
    {
        "question": "“一．二八”事变中率十九路军在上海抗击日军侵略的是",
        "answer": "蔡廷锴、蒋光鼐"
    },
    {
        "question": "全面抗战爆发后，中国军队首次取得胜利的战役是",
        "answer": "平型关战役"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战是一场",
        "answer": "帝国主义战争"
    },
    {
        "question": "京剧中花旦是指",
        "answer": "年轻女子"
    },
    {
        "question": "《天朝田亩制度》具有绝对平均主义性质，因为它规定",
        "answer": "通过圣库制度平均分配所有农副产品"
    },
    {
        "question": "英国资产阶级革命结束的标志是",
        "answer": "“光荣革命”"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战后期，使德军陷入苏军和英美盟军夹击中的军事行动是",
        "answer": "诺曼底登陆"
    },
    {
        "question": "19世纪中叶，德国人自上而下地完成了法国人曾经“自下而上千的事”。这个“事”的实质是",
        "answer": "为近代化扫除障碍"
    },
    {
        "question": "在北京人之后、山顶洞人之前，生活在长江流域的原始人群是",
        "answer": "长阳人"
    },
    {
        "question": "魏晋南北朝时期，士族享受政治特权的依据是",
        "answer": "门第"
    },
    {
        "question": "成语“中流击楫”与下列哪一事件有关？",
        "answer": "祖逖北伐"
    },
    {
        "question": "帝国主义国家开始在中国大规模投资设厂是在哪次战争之后？",
        "answer": "甲午中日战争"
    },
    {
        "question": "下列合同中不适用合同法的是",
        "answer": "收养合同"
    },
    {
        "question": "明初加强专制统治的措施中，与后来宦官专权有直接关系的是",
        "answer": "设立厂卫特务机构"
    },
    {
        "question": "1933年2月，德国法西斯制造“国会纵火案”的企图是",
        "answer": "镇压德国共产党"
    },
    {
        "question": "19世纪末，取得卢沟桥至汉口铁路代理经营权的是",
        "answer": "比利时"
    },
    {
        "question": "半坡人和河姆渡人生活的共同点是",
        "answer": "制造陶器"
    },
    {
        "question": "屈原被楚王流放的主要原因是",
        "answer": "要求革新图强"
    },
    {
        "question": "中国民族主义的初步发展是在",
        "answer": "甲午中日战争以后"
    },
    {
        "question": "中央政府管辖玉门关和阳关以西、天山南北地区最早的行政、军事机构是",
        "answer": "西域都护府"
    },
    {
        "question": "元朝漕运路线最北的一段河道是",
        "answer": "通惠河"
    },
    {
        "question": "百团大战作战区域涉及的主要抗日根据地是",
        "answer": "晋冀豫、晋绥、晋察冀"
    },
    {
        "question": "1946年制定的《中华民国宪法》是伪宪法，因为",
        "answer": "国民党召开“国民大会”是非法的"
    },
    {
        "question": "18世纪初和1861年俄国两次大的改革都是由沙皇推行的，这表明他们",
        "answer": "已意识到使国家摆脱落后追赶先进的必要性"
    },
    {
        "question": "印度非暴力不合作运动的领导人是",
        "answer": "甘地"
    },
    {
        "question": "著名的资产阶级启蒙思想家孟德斯鸠提倡",
        "answer": "三权分立学说"
    },
    {
        "question": "下列不属于《马关条约》内容的是",
        "answer": "允许日本在中国投资建筑铁路"
    },
    {
        "question": "新中国外交政策成熟的标志是",
        "answer": "和平共处五项原则的提出"
    },
    {
        "question": "欧洲资本主义萌芽最先产生于",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "文艺复兴时期主要的社会思潮是",
        "answer": "人文主义"
    },
    {
        "question": "英国资产阶级革命开始的标志是",
        "answer": "1640年新议会的召开"
    },
    {
        "question": "奴隶贸易泛滥最早开始于",
        "answer": "16世纪早期"
    },
    {
        "question": "19世纪80年代开始在俄国传播马克思主义的是",
        "answer": "普列汉诺夫"
    },
    {
        "question": "16世纪到18世纪下半期，欧洲工业生产组织的基本形式是",
        "answer": "工场手工业"
    },
    {
        "question": "太阳在什么时候距我们最近？",
        "answer": "冬天"
    },
    {
        "question": "德国首相俾斯麦推行反社会主义“非常法”的主要目的是",
        "answer": "巩固和加强刚刚统一的德意志帝国"
    },
    {
        "question": "千里送鹅毛,礼轻情意重.这鹅毛是送给谁的",
        "answer": "李世民"
    },
    {
        "question": "有迁徙习性的候鸟一般：",
        "answer": "越重越能飞"
    },
    {
        "question": "签定《尼布楚条约》是在哪个皇帝时期：",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "南北朝时期的优美民歌《敕勒歌》出自",
        "answer": "鲜卑族"
    },
    {
        "question": "我国开始进入社会主义初级阶段的标志是",
        "answer": "社会主义改造的完成"
    },
    {
        "question": "五四运动爆发于哪一年的五月四日：",
        "answer": "1919年"
    },
    {
        "question": "属于我国特产的是",
        "answer": "柿子"
    },
    {
        "question": "河马常常潜伏在水中，每隔3—5分钟到水面呼吸一次，最长能潜伏",
        "answer": "半小时"
    },
    {
        "question": "玉米茎基部产生的根属于",
        "answer": "支持根"
    },
    {
        "question": "狗不理包子的原产地是哪里:",
        "answer": "天津"
    },
    {
        "question": "扑克牌上的Q代表什么:",
        "answer": "皇后"
    },
    {
        "question": "我国哪个城市的雨花石最有名",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "海啸一般是由什么引起的？",
        "answer": "地震"
    },
    {
        "question": "武当山上的“金顶”是由什么材质制成？",
        "answer": "铜"
    },
    {
        "question": "人们戏称什么人是“王老五”？",
        "answer": "大龄未婚者"
    },
    {
        "question": "古代的铜壶滴漏用于：",
        "answer": "计算时间"
    },
    {
        "question": "下面哪种饮料有一定的催眠作用？",
        "answer": "汽水"
    },
    {
        "question": "我国风能总储量约为16亿千瓦，其中可利用为十分之一。我国的风库在",
        "answer": "吐鲁番"
    },
    {
        "question": "世纪之交，湖南的第二大城市是：",
        "answer": "衡阳"
    },
    {
        "question": "堪称当时世界之最，却加速民不聊生、王朝倾覆的宏大工程，除隋朝的大运河外，最为典型的是",
        "answer": "秦长城"
    },
    {
        "question": "《梦溪笔谈》的作者沈括是：",
        "answer": "宋朝人"
    },
    {
        "question": "助消化的药物应在什么时候服用？",
        "answer": "饭后"
    },
    {
        "question": "矾山镇，有\"世界矾都\"之称。明洪武年间，便有人在此挖矿炼矾。目前，这里矾矿储量占世界６０％，年产量占全国７０％。你知道它在我国的那个省吗？",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "“知识就是力量”是谁的名言？",
        "answer": "培根"
    },
    {
        "question": "我们平常吃的海带属于",
        "answer": "褐藻"
    },
    {
        "question": "新西兰卫生部时常告诫游人小心“黑寡妇”的伤害，“黑寡妇”是指：",
        "answer": "一种蜘蛛"
    },
    {
        "question": "澳门大学以前叫什么大学？",
        "answer": "东亚大学"
    },
    {
        "question": "甲午战争是中国和哪一个国家交战？",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "《中华人民共和国老年人权益保障法》于何年何月何日开始施行？",
        "answer": "1996年10月1日"
    },
    {
        "question": "卡拉OK兴起于哪国？",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "河马为什么总在水里躲着不上岸？下列哪一个原因不正确：",
        "answer": "不适应外界温度变化"
    },
    {
        "question": "第一块敌后抗日根据地的开辟者是",
        "answer": "贺龙"
    },
    {
        "question": "新中国第一次以世界五大国的地位出席的国际会议是",
        "answer": "莫斯科会议"
    },
    {
        "question": "下列不属于计算机网络功能的是",
        "answer": "数据存储与数据备份"
    },
    {
        "question": "网络按覆盖的地理范围分类，主要分为",
        "answer": "局域网和广域网"
    },
    {
        "question": "以下哪种被称九月的诞生石？",
        "answer": "蓝宝石"
    },
    {
        "question": "等质量的镁、碳、硫在足量的氧气中完全燃烧时，消耗氧气的质量比是：",
        "answer": "2:8:3"
    },
    {
        "question": "永乐大典是在哪里编成的？",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "人的一生有多少个乳牙？",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "古代驻军只住两夜叫什么？",
        "answer": "信"
    },
    {
        "question": "西方侦探小说的鼻祖是谁？",
        "answer": "爱伦.坡"
    },
    {
        "question": "扁鹊原名是？",
        "answer": "秦越人"
    },
    {
        "question": "世界上最大的哺乳类动物是:",
        "answer": "蓝鲸"
    },
    {
        "question": "古文中骈指的是几匹马拉车？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "2003赛季世界一级方程式比赛共有几站?",
        "answer": "17"
    },
    {
        "question": "经济学中的“资本资产定价模型”是由哪一位提出的？",
        "answer": "夏普"
    },
    {
        "question": "古人用十二地支表示一天的十二个时辰，每个时辰两个小时，申时指的是什么时间？",
        "answer": "15点-17点"
    },
    {
        "question": "薰衣草是原产于地中海一带的一种植物，请问它是下面哪个国家的国花？",
        "answer": "葡萄牙"
    },
    {
        "question": "中国第一个小说批评家是谁？",
        "answer": "金圣叹"
    },
    {
        "question": "中国秦代唯一的作家是谁？",
        "answer": "李斯"
    },
    {
        "question": "头盔产生于",
        "answer": "1914年，最早装备法军"
    },
    {
        "question": "“自在飞花轻若梦，无边似雨细如愁”是哪位词人的名句？",
        "answer": "秦观"
    },
    {
        "question": "佛教四大名山中，相传为观音菩萨所居之处的是",
        "answer": "普陀山"
    },
    {
        "question": "正常情况下，人的心跳在一分钟内约跳多少次？",
        "answer": "70"
    },
    {
        "question": "把电阻值不相同的两段电热丝串联起来通电时间相等流过它的电量和产生的热量的关系是",
        "answer": "电量相等、热量不等"
    },
    {
        "question": "人体哪处的皮肤对外来刺激最敏感？",
        "answer": "手指尖"
    },
    {
        "question": "眼球是什么形状的？",
        "answer": "圆球体"
    },
    {
        "question": "被称为活化石的植物是",
        "answer": "水杉"
    },
    {
        "question": "《西游记》中王母娘娘的原型是西王母，那么西王母在我国的神话传说中最早是掌管什么的神的？",
        "answer": "刑狱"
    },
    {
        "question": "报考机动车驾驶职照规定的视力规定在多少以上",
        "answer": "0.7"
    },
    {
        "question": "茶之中含有什么物质可以减少吸收食物中的铁质",
        "answer": "单宁酸"
    },
    {
        "question": "清华大学建于哪一年？",
        "answer": "1911"
    },
    {
        "question": "F1美国站在美国的哪个城市举行",
        "answer": "印第安那波利斯"
    },
    {
        "question": "强光下，瞳孔会有什么变化？",
        "answer": "变小"
    },
    {
        "question": "世界艺术之都是：",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "红木家具的原料是？",
        "answer": "紫檀"
    },
    {
        "question": "目前，我国年器官移植数量位居世界第几名，其种类和成功率也达到或接近世界先进水平？",
        "answer": "第二"
    },
    {
        "question": "达·芬奇用了几年时间完成了《蒙娜丽莎》这幅画?",
        "answer": "4年"
    },
    {
        "question": "婚龄50年是：",
        "answer": "金婚"
    },
    {
        "question": "法国人忌讳什么颜色？",
        "answer": "灰绿色"
    },
    {
        "question": "我国最早迎接新年的省份是",
        "answer": "黑龙江"
    },
    {
        "question": "“天津三绝”指的是什么？",
        "answer": "十八街麻花、狗不理包子、耳朵眼炸糕"
    },
    {
        "question": "被称为曼哈顿桂冠诗人的是谁？",
        "answer": "欧.享利"
    },
    {
        "question": "北半球太阳直射地球距离最远的一天是？",
        "answer": "12月1日"
    },
    {
        "question": "中国古称“九州”，九州指哪九州？",
        "answer": "冀兖青徐荆阳豫梁雍"
    },
    {
        "question": "伊拉克位于什么地区",
        "answer": "中东地区"
    },
    {
        "question": "传说中“西施”在吴国兵败后的命运如何？",
        "answer": "跟范蠡远走高飞"
    },
    {
        "question": "下列哪一种灭火设备对环境有损害？",
        "answer": "卤代烷"
    },
    {
        "question": "请你说出晴朗的天空里，天上能看到星星大约个数",
        "answer": "3000"
    },
    {
        "question": "哪位著名音乐家被称为'交响乐之父'？",
        "answer": "海顿"
    },
    {
        "question": "世界上第一只高压锅是哪一年发明的？",
        "answer": "1681"
    },
    {
        "question": "我国瓷器的发明大约有多少年的历史了？",
        "answer": "3000"
    },
    {
        "question": "刺绣是我国著名的传统工艺之一，约有多少年的历史了？",
        "answer": "3000"
    },
    {
        "question": "万里长城在哪一个时期开始兴建的？",
        "answer": "秦代"
    },
    {
        "question": "我国的京杭大运河全长多少？",
        "answer": "1794"
    },
    {
        "question": "音乐中能独立存在，能表达完整意思的最小单位是什么？",
        "answer": "乐段"
    },
    {
        "question": "哪种乐曲形式是富于戏剧性的大型管弦乐套曲？",
        "answer": "交响乐"
    },
    {
        "question": "2002年，我国国家外汇储备已达多少亿美元",
        "answer": "2864亿美元"
    },
    {
        "question": "西斯廷教堂屋顶的壁画是由哪位大画家所画的？",
        "answer": "米开朗奇罗"
    },
    {
        "question": "提出大陆漂移说的人是谁？",
        "answer": "魏格纳"
    },
    {
        "question": "被誉为'浙大保姆'的是哪一位科学家？",
        "answer": "竺可桢"
    },
    {
        "question": "名画《清明上河图》描写哪个城市的世俗生活与节日景象？",
        "answer": "开封"
    },
    {
        "question": "足球运动在哪一年被列为奥运会比赛项目？",
        "answer": "1900"
    },
    {
        "question": "名画《清明上河图》的规格是多少？（单位厘米）",
        "answer": "528.7*24.8"
    },
    {
        "question": "条件反射学说的创立者是谁？",
        "answer": "巴甫洛夫"
    },
    {
        "question": "第一位培养育出没有外祖父的癞蛤蟆的科学家朱洗是哪个省的人？",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "网球运动起源于哪个国家？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "“扬州八怪”是哪一时期在江苏扬州活动的一批职业画家？",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "下列哪种书体在唐代时发展到鼎盛？",
        "answer": "楷书"
    },
    {
        "question": "自行车的发明者德莱斯原本是从事什么工作的？",
        "answer": "看林人"
    },
    {
        "question": "哪种金属能杀菌？",
        "answer": "银"
    },
    {
        "question": "'平衡木'运动中用到的平衡木，有多少长？（厘米）",
        "answer": "500"
    },
    {
        "question": "下列哪幅作品被认为是“画笑最出色的一幅”？",
        "answer": "吉普赛女郎"
    },
    {
        "question": "电视的发明者是谁？",
        "answer": "贝尔德"
    },
    {
        "question": "名画《夜巡》是谁的作品？",
        "answer": "伦勃朗"
    },
    {
        "question": "中国象棋的棋盘中，上方和下方划有交叉线的地方叫什么？",
        "answer": "九宫"
    },
    {
        "question": "莫高窟现存的彩塑像有多少尊？",
        "answer": "2000余"
    },
    {
        "question": "天安门广场中心的人民英雄纪念碑建成于何时？",
        "answer": "1958"
    },
    {
        "question": "堪称中国足球悲剧的“恐韩症”，开始于何时？",
        "answer": "1978"
    },
    {
        "question": "雕像作品《卡拉卡拉》是何种雕像？",
        "answer": "古罗马雕像"
    },
    {
        "question": "下列哪幅作品是由大画家--'八大山人'所作？",
        "answer": "荷花水鸟"
    },
    {
        "question": "世界上第一个股票交易所诞生在哪个国家？",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "中国的第一部模拟移动电话开通于哪一年？",
        "answer": "1987年"
    },
    {
        "question": "被称为“死亡音乐”的乐曲名字叫什么？",
        "answer": "黑色星期天"
    },
    {
        "question": "哪一年天安门城楼对外开放",
        "answer": "1988"
    },
    {
        "question": "名画家董源是哪个朝代的人物？",
        "answer": "五代"
    },
    {
        "question": "钱塘江铁路公路两用桥是谁设计的？",
        "answer": "茅以升"
    },
    {
        "question": "下列哪幅作品是由画家马远所作？",
        "answer": "雪景图"
    },
    {
        "question": "哪种维生素可促进钙的吸收？",
        "answer": "维生素B2"
    },
    {
        "question": "中国古代航海家郑和曾几下西洋？",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "著名小说家、剧作家罗曼.罗兰是哪国人？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "在哪个世纪欧洲盛行华贵绮丽的绘画艺术风格？",
        "answer": "17"
    },
    {
        "question": "联合国教科文组织总部设在哪里？",
        "answer": "巴黎"
    },
    {
        "question": "以下哪位画家发表了“现实主义宣言”？",
        "answer": "库尔贝"
    },
    {
        "question": "名画《伏尔加河上的纤夫》的作者是谁？",
        "answer": "列宾"
    },
    {
        "question": "中国从何时起开始开洞造像（石窟雕像）？",
        "answer": "魏晋"
    },
    {
        "question": "中国足球协会成立于哪一年？",
        "answer": "1955"
    },
    {
        "question": "名画《自由引导人民》表现了哪国人民的反封建斗争情景？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "最多功用的器官是什么？",
        "answer": "肝"
    },
    {
        "question": "日食一定发生在哪一天",
        "answer": "农历初一"
    },
    {
        "question": "1868年明治维新后，明治天皇从京都迁都江户，江户现在是哪个城市？",
        "answer": "东京"
    },
    {
        "question": "下列哪条河流被称作“德意志之母”？",
        "answer": "摩泽尔河"
    },
    {
        "question": "战斗机飞行员在紧急情况下如何迅速脱离飞机？",
        "answer": "依靠火箭弹射出座舱"
    },
    {
        "question": "独联体由多少个国家组成？",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "哪个不是澳大利亚特有的动物？",
        "answer": "大食蚁兽"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是初唐四杰之一？",
        "answer": "王维"
    },
    {
        "question": "你知道“睡莲”是哪个国家的国花吗？",
        "answer": "泰国"
    },
    {
        "question": "我国古代数学家祖冲之的字是什么？",
        "answer": "文远"
    },
    {
        "question": "下面哪条不属于“牛顿三定律”？",
        "answer": "万有引力"
    },
    {
        "question": "下列哪位著名科学家为真理献身，被烧死在鲜花广场的？",
        "answer": "布鲁诺"
    },
    {
        "question": "下列球员中哪位转会频率最高?",
        "answer": "维埃里"
    },
    {
        "question": "“梁三喜”这一艺术形象是哪一部电影中的人物？",
        "answer": "高山下的花环"
    },
    {
        "question": "美国第一位被享有国际名誉的科学家是谁？",
        "answer": "富兰克林"
    },
    {
        "question": "第一届现代奥运会在何地举行的？",
        "answer": "雅典"
    },
    {
        "question": "《送子天王图》是我国哪位著名画家的作品？",
        "answer": "吴道子"
    },
    {
        "question": "1990年第十一届亚运会在何地举行？",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "2002年，我国国内生产总值首次突破10万亿元，经济增长率达",
        "answer": "8%"
    },
    {
        "question": "电流的单位的什么？",
        "answer": "安培"
    },
    {
        "question": "中国哪个民族的舞蹈表现骏马奔驰的形象特别多？",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "我国著名画家顾恺之是哪个朝代的人物？",
        "answer": "魏晋"
    },
    {
        "question": "《义勇军进行曲》是由谁谱的曲？",
        "answer": "聂耳"
    },
    {
        "question": "《十面埋伏》是一部什么曲目？",
        "answer": "琵琶曲"
    },
    {
        "question": "口琴这一乐器诞生于哪个国家",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "谁在1608年制造了世界上第一个望远镜？",
        "answer": "伽利略"
    },
    {
        "question": "影片《红高粱》是由谁执导的？",
        "answer": "张艺谋"
    },
    {
        "question": "哪种舞蹈被称为“跳跃和旋转的艺术”？",
        "answer": "芭蕾"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于'小说三要素'之一？",
        "answer": "时间"
    },
    {
        "question": "电影最基本的单位是什么？",
        "answer": "镜头"
    },
    {
        "question": "中国人第一次拍摄影片是在什么时候？",
        "answer": "1905"
    },
    {
        "question": "因为各国习俗不同，所以各国的花卉消费也不尽相同，世界上花卉消费最多的国家是德国，你知道其年消费量达到多少亿美元吗？",
        "answer": "30"
    },
    {
        "question": "通心粉是哪国的名点",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "信息论的奠基人是谁",
        "answer": "申农"
    },
    {
        "question": "现时陆地界上最巨大的食肉动物是什么?",
        "answer": "大棕熊"
    },
    {
        "question": "陆地上最高的哺乳动物是什么?",
        "answer": "长颈鹿"
    },
    {
        "question": "陆地上最重的哺乳类动物是什么?",
        "answer": "大象"
    },
    {
        "question": "以下哪种是有鳞的哺乳类动物?",
        "answer": "穿山甲"
    },
    {
        "question": "《成实论》属于哪个宗教的论书？",
        "answer": "佛教"
    },
    {
        "question": "蜈蚣又名什么?",
        "answer": "百足"
    },
    {
        "question": "李白在《上安州裴长史书》中“见张人相如大夸云梦之事，云有七泽，遂来观焉。”把谁称为自己的同乡？",
        "answer": "司马相如"
    },
    {
        "question": "“清风两袖朝天去，免得闾阎话短长。”在这里，“闾阎”借指什么？",
        "answer": "百姓"
    },
    {
        "question": "照顾幼蜂是哪一种蜜蜂的责任？",
        "answer": "工蜂"
    },
    {
        "question": "白熊生长在什么地方？",
        "answer": "北极"
    },
    {
        "question": "昆曲起源于",
        "answer": "江苏"
    },
    {
        "question": "绝大部分的鱼是用什么器官呼吸的？",
        "answer": "鳃"
    },
    {
        "question": "米是植物中的哪一部分？",
        "answer": "种子"
    },
    {
        "question": "张家口位于",
        "answer": "河北"
    },
    {
        "question": "下列哪个是伯拉姆斯的作品",
        "answer": "摇篮曲"
    },
    {
        "question": "网球运动可以追溯到13世纪的哪个国家？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "《当家主母》是哪位言情小说家的作品？",
        "answer": "席娟"
    },
    {
        "question": "被授予人民艺术家荣誉奖状的是：",
        "answer": "老舍"
    },
    {
        "question": "成人呼吸窘迫综合征的英文简称为：",
        "answer": "ARDS"
    },
    {
        "question": "你知道三国时期吴国的首都建业是现在哪一个城市吗？",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "太阳系中自转最慢的行星是",
        "answer": "金星"
    },
    {
        "question": "古代名医孙思邈创造了“以痛取穴”的针灸法，他把这个穴叫做“阿是穴”，这个名字源于：",
        "answer": "病人的话"
    },
    {
        "question": "巴林在东半球的哪个地区？",
        "answer": "波斯湾"
    },
    {
        "question": "芭蕾起源于哪个国家？",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "第一宇宙速度为：",
        "answer": "7.9公里每秒"
    },
    {
        "question": "个人计算机(PC)属于()类型",
        "answer": "微型计算机"
    },
    {
        "question": "八大山人有几个人？",
        "answer": "1个"
    },
    {
        "question": "太阳耀斑位于太阳大气的",
        "answer": "色球层"
    },
    {
        "question": "太阳系行星中在地球上看起来最明亮的是",
        "answer": "金星"
    },
    {
        "question": "白暨豚在水中靠什么探测和识别物体？",
        "answer": "听觉（声纳）"
    },
    {
        "question": "长庚是中国古代对哪一颗行星的称呼?",
        "answer": "金星"
    },
    {
        "question": "水浒中号称智多星的是",
        "answer": "吴用"
    },
    {
        "question": "白马非马出自谁口?",
        "answer": "公孙龙"
    },
    {
        "question": "白鳍豚是哪国特有的一种极为罕见的珍贵动物？",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "国际奥委会成立于",
        "answer": "1894年"
    },
    {
        "question": "圆明园大水法遗址是在哪一年被英军焚毁的？18",
        "answer": "60年"
    },
    {
        "question": "按我国现行的邮资标准，寄一封外埠平信的邮资是：",
        "answer": "80分"
    },
    {
        "question": "我国海拔最低的地方是：",
        "answer": "土鲁番盆地"
    },
    {
        "question": "巴顿是第二次世界大战中美军最有作为的高级将领之一，他在二战中取得了惊人的战绩，请问巴顿取得的最高的军衔是几星？",
        "answer": "四星"
    },
    {
        "question": "我国的教师节是：",
        "answer": "9月10日"
    },
    {
        "question": "世界上最早使用导尿法的名医是谁？",
        "answer": "华佗"
    },
    {
        "question": "黄河的源头在哪一个省？",
        "answer": "青海"
    },
    {
        "question": "计算机能直接执行的程序是",
        "answer": "机器语言程序"
    },
    {
        "question": "朱允文是他爹的",
        "answer": "次子"
    },
    {
        "question": "法国日本海军在8·13抗战时停泊在上海的舰队旗舰是：",
        "answer": "出云号"
    },
    {
        "question": "奥运火炬的起源和谁有关？",
        "answer": "普罗米修斯"
    },
    {
        "question": "哪吒的故乡陈塘关是现在的：",
        "answer": "宜宾"
    },
    {
        "question": "贝多芬是哪国人？",
        "answer": "德国人"
    },
    {
        "question": "贝尔福宣言是哪个国家发表的？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "被称为命运交响曲的是贝多芬的",
        "answer": "第五交响曲"
    },
    {
        "question": "下列乐器中不属于民族乐器的是",
        "answer": "长笛"
    },
    {
        "question": "被称为太阳王的国王是谁？",
        "answer": "路易十四"
    },
    {
        "question": "被当时的国际舆论界赞誉为东方的隆美尔的抗日名将是：",
        "answer": "孙立人"
    },
    {
        "question": "汽车大修送修标准：货车以发动机为主，结合车架总成或其它（）总成符合大修条件。",
        "answer": "三个"
    },
    {
        "question": "报考机动车驾驶员要求每只眼睛的视力不低于：",
        "answer": "0.7"
    },
    {
        "question": "广岛原子弹是哪一年爆炸的",
        "answer": "1945"
    },
    {
        "question": "美国中央情报局的英文简写是",
        "answer": "CIA"
    },
    {
        "question": "北宋哪位诗人曾隐居在孤山，以梅为妻，以鹤为子？",
        "answer": "林和靖"
    },
    {
        "question": "被誉为“白金之国”的是",
        "answer": "乌兹别克斯坦"
    },
    {
        "question": "德国的宇航，飞机制造，微电子中心在哪？",
        "answer": "慕尼黑"
    },
    {
        "question": "长江全长多少公里？",
        "answer": "6300"
    },
    {
        "question": "多瑙河注入哪个海？",
        "answer": "黑海"
    },
    {
        "question": "保险丝常采用什么材料？",
        "answer": "铝锑合金"
    },
    {
        "question": "获得2002年诺贝尔文学奖的伊姆雷.凯尔泰兹是哪国人",
        "answer": "匈牙利"
    },
    {
        "question": "《题昭君》是谁写的？",
        "answer": "翦伯赞"
    },
    {
        "question": "人有几块骨头？",
        "answer": "206块"
    },
    {
        "question": "“大陆漂移假说”是谁发现的？",
        "answer": "魏格纳"
    },
    {
        "question": "玉阶生白露，夜久侵罗袜（作者李白玉阶怨）的后两句是？",
        "answer": "却下水精帘，玲珑望秋月。"
    },
    {
        "question": "请问电脑配件中CPU是什么？",
        "answer": "中央处理器"
    },
    {
        "question": "在亚洲第一个建立社会主义国家的是",
        "answer": "蒙古"
    },
    {
        "question": "第一届冬奥会于哪年举行即夏蒙尼冬奥会",
        "answer": "1924"
    },
    {
        "question": "因暗杀未遂，被曹操断九指，割舌，分肢体而死的是谁？",
        "answer": "吉平"
    },
    {
        "question": "星星一闪一闪的原因跟下列哪个原因有关？",
        "answer": "大气密度改变"
    },
    {
        "question": "世界上最重的“猛犸”相机有多重？",
        "answer": "635千克"
    },
    {
        "question": "名落孙山中的\"孙山\"是一个",
        "answer": "人名"
    },
    {
        "question": "5我国最早的银币（银布币）出现于什么时候？",
        "answer": "春秋"
    },
    {
        "question": "诸葛亮第六次伐魏时谁曾到营中诈降？",
        "answer": "郑文"
    },
    {
        "question": "“夏季高温多雨，冬季寒冷干燥”是哪个城市的特点",
        "answer": "长春"
    },
    {
        "question": "人们常说的迭戈是哪一位伟大的球星？",
        "answer": "马拉多纳"
    },
    {
        "question": "下列我国古代四大发明中，用水较多且目前该工业生产极易造成污染的是",
        "answer": "造纸"
    },
    {
        "question": "下列哪个国家以白种人为主？",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "苏轼“三贬”之地是？",
        "answer": "黄州、惠州、儋州"
    },
    {
        "question": "战国七雄中，在春秋时期称过霸的是（）",
        "answer": "齐、楚、秦"
    },
    {
        "question": "郑和共几次下西洋？",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "铅酸蓄电池的主要原材料是：",
        "answer": "铅"
    },
    {
        "question": "鸡鸣狗盗是出自哪位战国公子门下",
        "answer": "孟尝君"
    },
    {
        "question": "铅酸蓄电池单体的额定电压是：",
        "answer": "2.0V"
    },
    {
        "question": "马拉多纳是在对哪支球队用上帝之手打进一球的？",
        "answer": "英格兰"
    },
    {
        "question": "“狮城”是哪里？",
        "answer": "新加坡"
    },
    {
        "question": "人类最先使用的制造器具的金属是",
        "answer": "铜"
    },
    {
        "question": "世界上盐度最低的海是下列哪一个？",
        "answer": "波罗的海"
    },
    {
        "question": "“A”是美军哪种飞机的代号？",
        "answer": "攻击机"
    },
    {
        "question": "英语中“文化”一词原意是指：",
        "answer": "耕作"
    },
    {
        "question": "世界上第2大河是下列哪一条？",
        "answer": "刚果河"
    },
    {
        "question": "上网时会发现很多网站都有自己的“镜像网站”，在这里“镜像”是指什么意思",
        "answer": "原物的一份拷贝"
    },
    {
        "question": "“六艺”不包括",
        "answer": "诗"
    },
    {
        "question": "无期徒刑的假释考验期限为？",
        "answer": "10年"
    },
    {
        "question": "我国的晶体管计算机是哪一年研制成功的？",
        "answer": "1965年"
    },
    {
        "question": "背跃式跳高发明者福斯伯利是哪国人",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "世界围棋史上第一位获得大满贯的棋手是？",
        "answer": "李昌赫"
    },
    {
        "question": "肯德基的英文缩写是什么？",
        "answer": "KFC"
    },
    {
        "question": "下列何者不属于三原色",
        "answer": "黄色"
    },
    {
        "question": "“黔驴技穷”这一寓言故事的作者是谁？",
        "answer": "柳宗元"
    },
    {
        "question": "九歌是谁的作品",
        "answer": "屈原"
    },
    {
        "question": "美国现有多少个州？",
        "answer": "50个"
    },
    {
        "question": "美人树的学名是？",
        "answer": "白桦"
    },
    {
        "question": "银杏的叶子除了有黄绿的颜色之外，还有什么色？",
        "answer": "墨绿色"
    },
    {
        "question": "我国名城昆明被人们称什么？",
        "answer": "春城"
    },
    {
        "question": "电影“一江春水向东流”的片名，摘自我国古代谁的词作？",
        "answer": "李煜"
    },
    {
        "question": "以下不属于敬称的是什么？",
        "answer": "臣"
    },
    {
        "question": "在远古神话中追逐太阳的是",
        "answer": "夸父"
    },
    {
        "question": "孟尝君招收到门下的人才称为",
        "answer": "食客"
    },
    {
        "question": "姚明的身高是？",
        "answer": "2.26"
    },
    {
        "question": "产品生命周期理论是以下哪个经济学者提出的？",
        "answer": "维农"
    },
    {
        "question": "希腊神话中智慧女神是",
        "answer": "雅典娜"
    },
    {
        "question": "那个动物能轻松制服刺猬？",
        "answer": "黄鼠狼"
    },
    {
        "question": "沿海国最多的洲是：",
        "answer": "非洲"
    },
    {
        "question": "人类诞生于多少年前？",
        "answer": "500万年前"
    },
    {
        "question": "下列哪一称谓与雅典的梭伦不相符",
        "answer": "哲学家"
    },
    {
        "question": "诺曼底登陆发生于1944年：",
        "answer": "6月6日"
    },
    {
        "question": "悉尼大学始建于：",
        "answer": "1850"
    },
    {
        "question": "8个体积相同的小球，其中一个比其它七个稍重，用天平最少称（）次就可找出稍重的小球",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "萨克斯的发明者是法国人：",
        "answer": "阿道尔夫·萨克斯"
    },
    {
        "question": "《全球通史》是当代哪位著名历史学家的著作？",
        "answer": "斯塔夫里阿诺斯"
    },
    {
        "question": "古言所谓:吃在广州,玩在杭州....哪死在什么州?",
        "answer": "柳州"
    },
    {
        "question": "章鱼的眼睛长在身体的哪个部位？",
        "answer": "后面"
    },
    {
        "question": "美国的第一任总统是谁？",
        "answer": "华盛顿"
    },
    {
        "question": "黑色的对比色是白色,绿色的对比色是红色,那黄色的对比色是什么?",
        "answer": "紫色"
    },
    {
        "question": "人体的肉体骨养份由炭与水构成,其比例是:",
        "answer": "3:7"
    },
    {
        "question": "上海金茂大厦高420.5米,居本世纪中国第一高建筑,问有几层?",
        "answer": "88层"
    },
    {
        "question": "世界上哪个国家国旗上有本国地图？",
        "answer": "塞浦路斯"
    },
    {
        "question": "在俄罗斯总共进行过几次车臣战争：",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "第一个进入太空的是哪国人？",
        "answer": "苏联"
    },
    {
        "question": "抗日歌曲“大刀进行曲”是哪位作曲家的作品？",
        "answer": "麦新"
    },
    {
        "question": "什么宗教在俄罗斯是主要的宗教：",
        "answer": "东正教"
    },
    {
        "question": "围棋中依国际标准规何者先落子？",
        "answer": "黑子"
    },
    {
        "question": "司马光，司马迁，司马昭，司马懿，哪位司马先生出生最早",
        "answer": "司马迁"
    },
    {
        "question": "在WTO中，哪一种方式是唯一合法的保护方式？",
        "answer": "关税"
    },
    {
        "question": "俄罗斯最后一位沙皇是谁：",
        "answer": "尼古拉二世"
    },
    {
        "question": "60年代哪个国家的宇航员首次登上月球？",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "最早侵占中国领土的西方殖民者是（）",
        "answer": "葡萄牙"
    },
    {
        "question": "小孩乘坐火车身高达到多少时必须购买小孩票？",
        "answer": "1.1--1.4米"
    },
    {
        "question": "李、王、张三个姓氏占总人口的百分之多少？",
        "answer": "22.4%"
    },
    {
        "question": "西迁节是我国哪个民族的节日？",
        "answer": "锡伯族"
    },
    {
        "question": "珠穆朗马峰位于（）",
        "answer": "中、尼过境"
    },
    {
        "question": "世界上最高的岛屿",
        "answer": "新几内亚岛"
    },
    {
        "question": "最早的风筝用于战争是在哪个朝代？",
        "answer": "楚汉争霸时期"
    },
    {
        "question": "乐山大佛耳朵长",
        "answer": "7米"
    },
    {
        "question": "号“易安居士”的是？",
        "answer": "李清照"
    },
    {
        "question": "从哪一年起，我国开始实施新的国家强制性产品认证制度？",
        "answer": "2002年5月1日"
    },
    {
        "question": "当代作家王小波的小说《万寿寺》内容取材于以下哪部作品？",
        "answer": "《甘泽谣》"
    },
    {
        "question": "人在运动时要流汗的原因是（）",
        "answer": "使体温保持正常"
    },
    {
        "question": "诗句“每逢佳节倍思亲”中的“佳节”原意",
        "answer": "重阳节"
    },
    {
        "question": "中英〈南京条约〉是中国近代史上第一个不平等条约，哪一年签定的",
        "answer": "1842年"
    },
    {
        "question": "长篇小说〈鲁滨逊漂流记〉的作者是",
        "answer": "笛福"
    },
    {
        "question": "人的乳牙有多少颗",
        "answer": "20颗"
    },
    {
        "question": "龟的感觉中最差的是",
        "answer": "听觉"
    },
    {
        "question": "在民航飞机都要安装“黑匣子”的原因是（）",
        "answer": "飞机失事记录资料调查原因"
    },
    {
        "question": "重阳节是缘于下列哪个历史人物",
        "answer": "老子"
    },
    {
        "question": "新春燃放爆竹的风俗始于",
        "answer": "汉代"
    },
    {
        "question": "温度有上下限吗？",
        "answer": "只有下限没有上限"
    },
    {
        "question": "《迟到的青年》是以下哪位作家的作品？",
        "answer": "大江健三郎"
    },
    {
        "question": "世界最重要的IT高科技产业基地硅谷位于美国的那个州",
        "answer": "加利弗尼亚州"
    },
    {
        "question": "电影（刘三姐）是反映什么民族的故事",
        "answer": "壮族"
    },
    {
        "question": "天知、神知、我知、子知，最早是汉代人杨震说的，他说这句话的目的是：",
        "answer": "拒绝收礼"
    },
    {
        "question": "“五经”是五种儒家经学典籍的合称，下列哪一种不在其中？",
        "answer": "论语"
    },
    {
        "question": "蚯蚓在土壤中吃食时",
        "answer": "头朝下"
    },
    {
        "question": "目前流行的E-mail的中文含义是",
        "answer": "电子邮件"
    },
    {
        "question": "中国历史上第一家证券交易所成立在",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "我国于哪一年收回香港主权？",
        "answer": "1997年"
    },
    {
        "question": "世界人口日是哪一天？",
        "answer": "7月11日"
    },
    {
        "question": "世界上哪个国家国旗为三角形？",
        "answer": "尼泊尔"
    },
    {
        "question": "撑竿跳高所用“竿”的质地是：",
        "answer": "玻璃纤维"
    },
    {
        "question": "我国少数民族中人口最多的是（）",
        "answer": "壮族"
    },
    {
        "question": "绯闻最多的美国总统是",
        "answer": "肯尼迪"
    },
    {
        "question": "中国近代史上睁眼看世界的第一人是？",
        "answer": "林则徐"
    },
    {
        "question": "苏轼除了字子瞻之外，还字什么？",
        "answer": "和仲"
    },
    {
        "question": "欧洲中世纪什么样的人不能佩带钻石",
        "answer": "商人"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中,赔了夫人又折兵的是谁?",
        "answer": "孙权"
    },
    {
        "question": "下列哪一节气与其它三个不在同一季度？",
        "answer": "处暑"
    },
    {
        "question": "我国商标权的保护期为",
        "answer": "10年"
    },
    {
        "question": "《广陵散》是谁的作品：",
        "answer": "稽康"
    },
    {
        "question": "日本是哪年偷袭美国的珍珠港",
        "answer": "1941"
    },
    {
        "question": "海军礼炮每响隔几秒钟？",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "《儒林外史》的作者是",
        "answer": "吴敬梓"
    },
    {
        "question": "国际开发协会和国际金融公司属于以下哪一国际金融机构？",
        "answer": "世界银行集团"
    },
    {
        "question": "美国国旗上有（）条纹？",
        "answer": "13"
    },
    {
        "question": "1945年日本政府正式宣布无条件投降的时间是？",
        "answer": "8月15日"
    },
    {
        "question": "《诗经》作品收集了哪一历史时期的诗歌",
        "answer": "西周到春秋"
    },
    {
        "question": "人民英雄纪念碑高多少米",
        "answer": "37"
    },
    {
        "question": "英国王妃戴安娜是在哪一年去世",
        "answer": "1997"
    },
    {
        "question": "新民主主义社会属于以下哪一社会范畴？",
        "answer": "民主主义范畴"
    },
    {
        "question": "我国建成的第一座长江大桥是：",
        "answer": "武汉长江大桥"
    },
    {
        "question": "芦笙舞是哪一少数民族的舞蹈",
        "answer": "苗"
    },
    {
        "question": "伊拉克这个国家在哪个洲？",
        "answer": "亚洲"
    },
    {
        "question": "最长的海峡",
        "answer": "莫桑比克海峡"
    },
    {
        "question": "撇刀敬礼时，刀刃像哪一边",
        "answer": "左边"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战中，国际反法西斯统一战线形成的标志是？",
        "answer": "《联合国家共同宣言》"
    },
    {
        "question": "个人存款整存整取最低限度为几个月？",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "下列哪首歌是奥地利的第二国歌？",
        "answer": "《蓝色多瑙河》"
    },
    {
        "question": "世界野生生物基金会的会徽是",
        "answer": "大熊猫"
    },
    {
        "question": "周长一定的三角形中，怎样的三角形面积最大？",
        "answer": "等边三角形"
    },
    {
        "question": "老舍的《骆驼祥子》连载于下列哪一刊物？",
        "answer": "《宇宙风》"
    },
    {
        "question": "最早的血压计是用于测量哪种动物的",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "金瓶梅出自哪个朝代？",
        "answer": "明代"
    },
    {
        "question": "世界文化景观在中国的",
        "answer": "庐山"
    },
    {
        "question": "《史记》中的“世家”是给什么人作的传",
        "answer": "诸侯王"
    },
    {
        "question": "世界文学画廊中唯一的国文学形象是?",
        "answer": "阿Q"
    },
    {
        "question": "成都的市花?",
        "answer": "芙蓉花"
    },
    {
        "question": "第一次发现月外卫星是哪年",
        "answer": "1961"
    },
    {
        "question": "“何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。”语自：",
        "answer": "李商隐"
    },
    {
        "question": "中国清末最早的海军学堂是",
        "answer": "船政学堂"
    },
    {
        "question": "成年人的鼻子一天要处理大约多少立方米的空气",
        "answer": "14立方米"
    },
    {
        "question": "全国每年跑、冒、滴、漏的淡水是",
        "answer": "20亿立方米"
    },
    {
        "question": "命名“好望角”的人是：",
        "answer": "麦哲伦"
    },
    {
        "question": "现在知道的我国境内的较早古人类有",
        "answer": "元谋人"
    },
    {
        "question": "著名的“户撒刀”是哪个少数民族的特色手工制品？",
        "answer": "阿昌族"
    },
    {
        "question": "我国最早创办海军学校的人是",
        "answer": "左宗堂"
    },
    {
        "question": "泰戈尔获哪年的诺贝尔文学奖",
        "answer": "1913"
    },
    {
        "question": "欧元于何时正式诞生",
        "answer": "1999年1月1日"
    },
    {
        "question": "天安门前人民英雄纪念碑背面的碑文是谁题写的",
        "answer": "周恩来"
    },
    {
        "question": "“天龙八部”是指佛教中的什么",
        "answer": "八位护法"
    },
    {
        "question": "标志18世纪末法国资产阶级革命结束的事件是",
        "answer": "热月政变"
    },
    {
        "question": "音速是每秒多少米？",
        "answer": "360"
    },
    {
        "question": "中国民间为什么要吃腊八粥",
        "answer": "纪念释迦牟尼"
    },
    {
        "question": "“渭城朝雨邑清晨”发生在现在陕西的什么地方?",
        "answer": "灞桥"
    },
    {
        "question": "以下哪座山不属于“五岳”？",
        "answer": "黄山"
    },
    {
        "question": "英国的面积相当于我国的哪个省?",
        "answer": "江苏"
    },
    {
        "question": "第一位任国际足联副主席的华人是",
        "answer": "李惠堂"
    },
    {
        "question": "下列科学家同时得到过图灵奖和诺贝尔奖的是？",
        "answer": "西蒙"
    },
    {
        "question": "下列哪个国家不是联合国常任理事国？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "世界上最大的陨石坑位于?",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "李白的诗句“疑是银河落九天”描绘的是中国哪座名山的瀑布。",
        "answer": "庐山"
    },
    {
        "question": "吃元宵始于哪个朝代",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "蒙古第一次西征是",
        "answer": "1217年至1223年"
    },
    {
        "question": "中国最热的地方在哪?",
        "answer": "吐鲁番盆地"
    },
    {
        "question": "生物进行一切生命活动的基础是：",
        "answer": "新陈代谢"
    },
    {
        "question": "水在多少度沸腾关键取决于哪种因素？",
        "answer": "大气压"
    },
    {
        "question": "下列哪条河为内流河（指不流入海洋的河）？",
        "answer": "伏尔加河"
    },
    {
        "question": "相对论是谁提出的？",
        "answer": "爱因斯坦"
    },
    {
        "question": "下列哪一种武器是国际法明确规定禁止在战争中使用的？",
        "answer": "芥子气炮弹"
    },
    {
        "question": "‘桃园三结义’是哪部名著里的故事？",
        "answer": "三国演义"
    },
    {
        "question": "自然界中已知的最硬的物质是：",
        "answer": "金钢石"
    },
    {
        "question": "佛教是从（）传入我国的？",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "传奇剧本《牡丹亭》的作者是：",
        "answer": "汤显祖"
    },
    {
        "question": "被称为“天下齐秀”的山峰是（）。",
        "answer": "雁荡山"
    },
    {
        "question": "在古代，谁采取“明修栈道，暗渡陈仓”的计策，平定三秦？",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "NBA在哪一年创立？",
        "answer": "1946"
    },
    {
        "question": "下面哪种动物南极和北极都有？",
        "answer": "海豹"
    },
    {
        "question": "诺贝尔奖共分设多少项？",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "“建元”是我国哪一个皇帝使用的年号？",
        "answer": "汉武帝"
    },
    {
        "question": "维生素B2又叫什么？",
        "answer": "核黄素"
    },
    {
        "question": "二战中有多少个国家参战？",
        "answer": "60多个"
    },
    {
        "question": "金庸小说中，被誉为武侠散文诗的是",
        "answer": "白马啸西风"
    },
    {
        "question": "广东是处于哪一种气候区域？",
        "answer": "亚热带"
    },
    {
        "question": "以下哪种干果中的脂肪含量最高",
        "answer": "核桃"
    },
    {
        "question": "“冬天到了，春天还会远吗”语出",
        "answer": "雪莱"
    },
    {
        "question": "下列属于电脑的输入输出设备的是",
        "answer": "软驱"
    },
    {
        "question": "拿破仑是哪个国家的人？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "诺贝尔哪一年发明雷管？",
        "answer": "1867"
    },
    {
        "question": "洋葱是哪一个部分？",
        "answer": "茎"
    },
    {
        "question": "我国四大藏书阁之一的文朔阁坐落于",
        "answer": "沈阳"
    },
    {
        "question": "第一届室内足球比赛是在哪一年举行的？",
        "answer": "1978"
    },
    {
        "question": "民间所说的鬼火其实是哪种化学元素的作用",
        "answer": "磷"
    },
    {
        "question": "我国第一个五年计划从哪一年开始？",
        "answer": "1953"
    },
    {
        "question": "世界上最大的火电站",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "《容斋随笔》是谁的著作？",
        "answer": "洪迈"
    },
    {
        "question": "“鲁大海”这个艺术形象出自哪部作品？",
        "answer": "雷雨"
    },
    {
        "question": "世界最大的湖中之湖位于哪个国家",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "国际外汇市场上的汇率有几种表示方式方法？",
        "answer": "2种"
    },
    {
        "question": "下面的女演员中哪位是京剧演员",
        "answer": "关肃霜"
    },
    {
        "question": "国际分工产生和发展的基础是",
        "answer": "自然条件"
    },
    {
        "question": "统一公司大陆总部设在哪？",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "成为我国上世纪30年代文化革命的主将的是：",
        "answer": "鲁迅"
    },
    {
        "question": "下列哪个皇帝迁都北京？",
        "answer": "朱隶"
    },
    {
        "question": "我们常吃的辣椒属于什么类蔬菜",
        "answer": "茄果类"
    },
    {
        "question": "“镭射”指的是",
        "answer": "激光"
    },
    {
        "question": "石达开最后兵败于：",
        "answer": "四川省"
    },
    {
        "question": "下面哪一个是恒星：",
        "answer": "太阳"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是我国四大名楼？",
        "answer": "鹤雀楼"
    },
    {
        "question": "第一个到达南极的人是哪国人？",
        "answer": "挪威人"
    },
    {
        "question": "夏天大象不停地摇动耳朵主要是为了",
        "answer": "降低体温"
    },
    {
        "question": "所谓的\"33211\"环境工程中的一海是指什么海",
        "answer": "渤海"
    },
    {
        "question": "下列不属于“唐宋八大家”之一的是：",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "在保护贸易理论中，保护幼稚工业理论的提出者是",
        "answer": "李斯特"
    },
    {
        "question": "国家规定人体允许通过的工频电流为多少毫安？",
        "answer": "30毫安"
    },
    {
        "question": "清洁的空气中含有多少氩?",
        "answer": "0.93%"
    },
    {
        "question": "我国的“天府之国”指的是哪里？",
        "answer": "四川盆地"
    },
    {
        "question": "世界上第一枚邮票诞生在",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "《存在与时间》是谁的作品？",
        "answer": "海德格尔"
    },
    {
        "question": "太阳直射北回归线时，应是北半球的：",
        "answer": "夏至日"
    },
    {
        "question": "被称为中国古代第一个监狱的羑里城位于现在的：",
        "answer": "安阳"
    },
    {
        "question": "蟋蟀，金钟儿的“耳朵”长在哪里？",
        "answer": "腿部"
    },
    {
        "question": "我国测量海拔是以什么海的平均海拔平面作为零点",
        "answer": "黄海"
    },
    {
        "question": "布达拉宫最初是为谁建造的?",
        "answer": "文成公主"
    },
    {
        "question": "人民代表大会是我国的：",
        "answer": "国家权利机关"
    },
    {
        "question": "公元618－907年是我国古代哪个朝代",
        "answer": "唐"
    },
    {
        "question": "“读书破万卷，下笔如有神”，这是谁的诗句？",
        "answer": "杜甫"
    },
    {
        "question": "伊拉克共和国的石油储量居世界第几位？",
        "answer": "第二位"
    },
    {
        "question": "阿诗玛是那个民族的故事？",
        "answer": "彝族"
    },
    {
        "question": "白鳍豚有什么美誉？",
        "answer": "长江女神"
    },
    {
        "question": "电脑运算和控制的核心是什么？",
        "answer": "CPU"
    },
    {
        "question": "中国人民银行成立是哪一年成立的？",
        "answer": "1948年12月1日"
    },
    {
        "question": "我国铁路第一次提速是在哪一年？",
        "answer": "1997年4月1日"
    },
    {
        "question": "地球的重力为月球上的",
        "answer": "6倍"
    },
    {
        "question": "明朝第十七任皇帝朱由检在位18年，实际当权17年的宦官是哪一个？",
        "answer": "曹化淳"
    },
    {
        "question": "中国对外国派遣维和人员是从哪一年起？",
        "answer": "1990年"
    },
    {
        "question": "第一届现代奥运会于哪年举行？",
        "answer": "1896"
    },
    {
        "question": "新加坡的得名与一动物有关，这个动物是",
        "answer": "狮子"
    },
    {
        "question": "小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头的作者所处的朝代是",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "太湖大桥（江苏吴县市）有什么称号？中",
        "answer": "国内湖第一桥"
    },
    {
        "question": "我国兴办经济特区完成立法程序是在什么时间？",
        "answer": "1980.8"
    },
    {
        "question": "金庸的小说《射雕英雄传》中欧阳锋和欧阳克是什么关系？",
        "answer": "父子"
    },
    {
        "question": "弱冠指的是：",
        "answer": "二十岁"
    },
    {
        "question": "世界上最早用鲜花报时的城市是？",
        "answer": "瑞士的日内瓦"
    },
    {
        "question": "我国古代的“寅”时指现代的什么时间？",
        "answer": "3-5点"
    },
    {
        "question": "中国建都历史最长的城市是",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "小说《老残游记》反映的是什么时期的社会现实",
        "answer": "清朝末期"
    },
    {
        "question": "世界上最早产生基督的国家是",
        "answer": "巴勒斯坦"
    },
    {
        "question": "世界上花卉消费最多的国家是？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "请问四大古典名著中的《红楼梦》是谁的作品？",
        "answer": "曹雪芹"
    },
    {
        "question": "农历中“清明”的意思是",
        "answer": "天气晴朗，万物滋生"
    },
    {
        "question": "中国乒乓球队在哪一次奥运会上实现了第一次“大满贯”？",
        "answer": "亚特亚大奥运会"
    },
    {
        "question": "中国第一次派遣工兵部队参加维和行动是从哪一年起？",
        "answer": "1992年"
    },
    {
        "question": "欧洲最长的河流是",
        "answer": "伏尔加河"
    },
    {
        "question": "乐器中的圆号又称：",
        "answer": "法国号"
    },
    {
        "question": "口腔炎可能因为缺乏什么引起？",
        "answer": "维生素B2"
    },
    {
        "question": "乐山大佛在：",
        "answer": "四川省"
    },
    {
        "question": "雷电形成的瞬间电流可达：",
        "answer": "25-50万安培"
    },
    {
        "question": "城市规划师霍华德是哪个国家的人？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "国际米原器是由铂和下面哪一种金属的合金制成？",
        "answer": "铱"
    },
    {
        "question": "罗大佑的作品有：",
        "answer": "恋曲1990"
    },
    {
        "question": "雷克亚未克是哪个国家首都？",
        "answer": "冰岛"
    },
    {
        "question": "老年人每日的正常睡眠时间应是多少小时：",
        "answer": "5～6"
    },
    {
        "question": "太阳生命的终点是什么？",
        "answer": "白矮星"
    },
    {
        "question": "率先使用毒气攻击的是：",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "孔子在家里的排名：",
        "answer": "老二"
    },
    {
        "question": "老年人吃菜应多加些：",
        "answer": "醋"
    },
    {
        "question": "目前我国存本取息定期储蓄的起存金额为",
        "answer": "5000元"
    },
    {
        "question": "世界“时区”的起点格林尼治原是",
        "answer": "一座小山峰"
    },
    {
        "question": "“下榻”的最初意思是",
        "answer": "把床放下来"
    },
    {
        "question": "口服维生素C剂量每日超过1克可导致：",
        "answer": "腹泻"
    },
    {
        "question": "老舍创作于40年代的作品是：",
        "answer": "四世同堂"
    },
    {
        "question": "对联“贵有恒何必三更起五更睡，最无益只怕一日曝十日寒”的作者是",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "从1901年到1973年的72年中共有多少名犹太人获得诺贝尔奖？",
        "answer": "65"
    },
    {
        "question": "现效力于曼联的范尼是哪国人？",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "撒尿小孩铜像坐落于：",
        "answer": "布鲁塞尔"
    },
    {
        "question": "著名小说家金庸是哪次国际中文辩论赛的评委",
        "answer": "狮城中文国际辩论赛"
    },
    {
        "question": "金庸小说《鸳鸯刀》中的鸳鸯双刀，一刀上刻着“无敌”，另一刀上刻着什么",
        "answer": "仁者"
    },
    {
        "question": "上海市闸北区的闸北公园内，有一座宋教仁先生的墓，请问该墓建于什么年代？",
        "answer": "1914"
    },
    {
        "question": "青铜是铜和哪种金属的合金？",
        "answer": "锡"
    },
    {
        "question": "揠苗助长的故事是谁讲的？",
        "answer": "孟子"
    },
    {
        "question": "唐代著名文学家刘禹锡字",
        "answer": "梦得"
    },
    {
        "question": "“绝对零度”是",
        "answer": "摄氏-273.15度"
    },
    {
        "question": "智者千虑，必有一失语出",
        "answer": "《晏子春秋》"
    },
    {
        "question": "在常温状态下唯一呈现液态的金属是哪种？",
        "answer": "汞"
    },
    {
        "question": "伽利略用他的望远镜首先来观察：",
        "answer": "月亮"
    },
    {
        "question": "罗马对外扩张第一个目标就是迦太基占领的：",
        "answer": "西西里岛"
    },
    {
        "question": "三曹出现在：",
        "answer": "汉末"
    },
    {
        "question": "三北防护林体系不包括的省区是：",
        "answer": "河南"
    },
    {
        "question": "古希腊神话中被称作智慧女神的是哪一位？",
        "answer": "雅典娜"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》的书名有什么含义",
        "answer": "佛教名词"
    },
    {
        "question": "在中国古代传说中，伏羲和女娲是什么关系？",
        "answer": "兄妹关系"
    },
    {
        "question": "《西厢记》是元杂剧的四大爱情剧之一，它的作者是",
        "answer": "王实甫"
    },
    {
        "question": "世界上羽翼最大的鸟是哪一种鸟？",
        "answer": "信天翁"
    },
    {
        "question": "“暹罗”是古代中国对哪个国家的称呼？",
        "answer": "泰国"
    },
    {
        "question": "“日出江花红似火，春来江水绿为蓝”是谁的作品：",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "胆汁由什么器官分泌：",
        "answer": "肝细胞"
    },
    {
        "question": "因环境污染损害赔偿提起公诉的时效期间为几年？",
        "answer": "3年"
    },
    {
        "question": "著名影片《魂断蓝桥》的桥是哪座桥？",
        "answer": "滑铁卢桥"
    },
    {
        "question": "牙膏里面有的加了珍珠粉，起的作用是",
        "answer": "摩擦剂"
    },
    {
        "question": "我们日常使用的硬币的分币石铝和什么的合金？",
        "answer": "镁"
    },
    {
        "question": "被尊为南派山水画创始人的是那位著名画家？",
        "answer": "董源"
    },
    {
        "question": "《富春山居图》是谁的名作？",
        "answer": "黄公望"
    },
    {
        "question": "美国电子工程师何时制成世界上第一块集成电路?",
        "answer": "1938"
    },
    {
        "question": "人脑控制人平衡力的是：",
        "answer": "小脑"
    },
    {
        "question": "美国历史上第一所高等学府是：",
        "answer": "哈佛大学"
    },
    {
        "question": "棒棰”可用来婉指：",
        "answer": "人参"
    },
    {
        "question": "死刑只适用于（）犯罪分子",
        "answer": "罪行极其严重的"
    },
    {
        "question": "营养物质大部分在哪一器官吸收：",
        "answer": "小肠"
    },
    {
        "question": "我国是世界上具有悠久历史的国家，我国古代劳动人民开始炼铁的历史时期是",
        "answer": "春秋时期"
    },
    {
        "question": "有一种角象鹿、头象马、身象驴、蹄象牛的动物俗称“四不像”它的学名叫什么？",
        "answer": "麋鹿"
    },
    {
        "question": "熊猫是我国的国宝，那么熊猫属于哪一科？",
        "answer": "猫熊科"
    },
    {
        "question": "龙涎香出自什么鲸？",
        "answer": "抹香鲸"
    },
    {
        "question": "人体分解和代谢酒精的器官是：",
        "answer": "肝"
    },
    {
        "question": "紫菜长在浅海的：",
        "answer": "岩石上"
    },
    {
        "question": "生物进化的方向决定于：",
        "answer": "自然选择"
    },
    {
        "question": "蟋蟀是靠什么发出鸣叫声的？",
        "answer": "翅膀"
    },
    {
        "question": "DNA物质主要存在于：",
        "answer": "染色体中"
    },
    {
        "question": "欧洲中世纪流行的“黑死病”实际是",
        "answer": "鼠疫"
    },
    {
        "question": "银杏属于什么种类水果？",
        "answer": "坚果类"
    },
    {
        "question": "企鹅产卵的季节一般是：",
        "answer": "秋季"
    },
    {
        "question": "蝴蝶翅膀上的粉末有什么作用：",
        "answer": "防水"
    },
    {
        "question": "下列哪种鸟类只会生蛋不会孵蛋：",
        "answer": "杜鹃"
    },
    {
        "question": "成人共有骨多少块？",
        "answer": "206"
    },
    {
        "question": "人体可以导电是因为人体中含有：",
        "answer": "水"
    },
    {
        "question": "蕨类植物的输导组织中，运送水和无机盐的结构和运送有机物的结构分别是",
        "answer": "管胞、筛细胞"
    },
    {
        "question": "蜻蜓点水是为了",
        "answer": "产卵"
    },
    {
        "question": "香蕉是几倍体",
        "answer": "三倍体"
    },
    {
        "question": "生物体内最多的有机物是",
        "answer": "蛋白质"
    },
    {
        "question": "哪种是真正的鱼？",
        "answer": "鳝鱼"
    },
    {
        "question": "谁的心跳最快？",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "下列哪种动物的基因与人类的基因最相似：",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "下列哪种植物不能在一块地连续种植？",
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "question": "现存鸟类中的最大的鸟蛋是：",
        "answer": "鸵鸟"
    },
    {
        "question": "既属于哺乳动物，又要靠生蛋来繁殖后代的是：",
        "answer": "鸭嘴兽"
    },
    {
        "question": "在气温很高时，人主要通过哪种方式散热以保持正常体温。",
        "answer": "出汗"
    },
    {
        "question": "许多动物都拥有带电或发光的器官，对这些器官用途说法不正确的是：",
        "answer": "可以用来照明"
    },
    {
        "question": "下列水产品中，哪种鱼又称“净海龙”？",
        "answer": "带鱼"
    },
    {
        "question": "大部分人的心脏是偏向哪一边？",
        "answer": "左"
    },
    {
        "question": "下列哪种树的叶是针形的？",
        "answer": "松树"
    },
    {
        "question": "上消化道出血最常见的原因是什么？",
        "answer": "胃、十二指肠溃疡"
    },
    {
        "question": "螃蟹吐出的白沫有什么作用？",
        "answer": "呼吸"
    },
    {
        "question": "人体汗腺分布最多的部位是什么地方。",
        "answer": "手掌和脚底"
    },
    {
        "question": "当肌肉收缩，肌肉会有什么变化？",
        "answer": "变短"
    },
    {
        "question": "眉毛的生长周期有多久？",
        "answer": "2个月"
    },
    {
        "question": "士多啤梨是什么水果？",
        "answer": "草莓"
    },
    {
        "question": "人体最大的解毒器官是：",
        "answer": "肝脏"
    },
    {
        "question": "正常人体体细胞有多少条染色体",
        "answer": "46条"
    },
    {
        "question": "海参逃避危险时候要抛掉身上的哪个器官？",
        "answer": "肚肠"
    },
    {
        "question": "遇敌时，鳄鱼会用身体的哪个部分进行攻击：",
        "answer": "尾巴"
    },
    {
        "question": "动物学家把哪些动物称作厚皮动物：",
        "answer": "野牛、犀牛"
    },
    {
        "question": "指甲苍白最多见于什么病？",
        "answer": "贫血症"
    },
    {
        "question": "唯一能够前后左右飞行的鸟是",
        "answer": "蜂鸟"
    },
    {
        "question": "外科手术按手术难度分为大中小三类，肝叶切除手术属于",
        "answer": "大手术"
    },
    {
        "question": "以下哪种室内盆栽植物是常年开花的？",
        "answer": "非洲紫罗兰"
    },
    {
        "question": "心脏中哪个壁最厚？",
        "answer": "左心室"
    },
    {
        "question": "有的鸟长大后会找食物喂母亲，被称为“反哺”。下列哪种鸟会“反哺”？",
        "answer": "乌鸦"
    },
    {
        "question": "人中暑死亡的体温临界线是",
        "answer": "43.1℃"
    },
    {
        "question": "为了健康，应避免食入以下哪种果蔬皮？",
        "answer": "柿子"
    },
    {
        "question": "一个正常的成年人身上，大约有多少个细胞？",
        "answer": "1800亿个"
    },
    {
        "question": "艾滋病的主要传播途径是：",
        "answer": "血液"
    },
    {
        "question": "煤是由什么代的厥类植物变成的？",
        "answer": "古生代的厥类植物"
    },
    {
        "question": "有记录的世界上飞翔距离最远的是什么鸟？",
        "answer": "北极燕鸥"
    },
    {
        "question": "血管破裂时，血液中的什么物质会凝结成块，堵住破裂部分以止血？",
        "answer": "血小板"
    },
    {
        "question": "被称为“活化石”的爬行动物？",
        "answer": "扬子鳄"
    },
    {
        "question": "人在黑夜里看不见东西，猫在黑夜里为什么能看见老鼠？",
        "answer": "猫的瞳孔放大缩小能力强"
    },
    {
        "question": "年轮并非树木独有，人类和许多动物也有年轮，只是表现的形式不同罢了。人的年轮在：",
        "answer": "头颅"
    },
    {
        "question": "蝴蝶为什么总在花丛里飞来飞去？以下哪一个答案是正确的：",
        "answer": "喜欢吃花蕊里的蜜汁"
    },
    {
        "question": "世界上迁徙路程最远的动物是",
        "answer": "北极燕鸥"
    },
    {
        "question": "发芽的土豆中含有一种毒素，如果摄入过多，可因呼吸麻痹而导致死亡。这种毒素是什么？",
        "answer": "龙葵素"
    },
    {
        "question": "娃娃鱼因其形像娃娃，叫声又类似小儿啼哭，故而得名\"娃娃鱼\"。您知道\"娃娃鱼\"的学名是什么吗？",
        "answer": "大鲵"
    },
    {
        "question": "猪心情很好时尾巴会呈什么形状？",
        "answer": "水平摆动"
    },
    {
        "question": "紫菜长在浅海的",
        "answer": "岩石上"
    },
    {
        "question": "人类的皮肤总在不断地脱去和生长。一位正常成年人的皮肤全部更新一次需要将近多长时间？",
        "answer": "一个月"
    },
    {
        "question": "青蛙的呼吸器官是？",
        "answer": "肺和皮肤"
    },
    {
        "question": "当人体血液中的酒精浓度达到多少，人会失去知觉？",
        "answer": "0.4%"
    },
    {
        "question": "食糖过多会导致体内哪种微量元素的缺乏？",
        "answer": "维生素B1"
    },
    {
        "question": "制作景泰蓝先要以何种材料制胎？",
        "answer": "紫铜"
    },
    {
        "question": "猫无论以什么姿势从空中落下，总是：",
        "answer": "四脚先着地"
    },
    {
        "question": "墨鱼在水中游动时，其方向是：",
        "answer": "倒退着游"
    },
    {
        "question": "以下哪一种昆虫会对青菜生长产生危害？",
        "answer": "蜗牛"
    },
    {
        "question": "蝴蝶翅膀上的粉末有什么作用？",
        "answer": "防水"
    },
    {
        "question": "以下不属于鸟类的是：",
        "answer": "蝙蝠"
    },
    {
        "question": "以下没有细胞结构的是",
        "answer": "噬菌体"
    },
    {
        "question": "合伙企业申请营业执照时下列哪项不是必须提交的？",
        "answer": "合伙人出资证明"
    },
    {
        "question": "中国人民解放军空军领导机构是何时成立?",
        "answer": "1949年11月11日"
    },
    {
        "question": "按照公司法规定，股份有限公司发起人的股份在公司设立几年内不能转让？",
        "answer": "1年"
    },
    {
        "question": "社会主义的第一次尝试是在哪个国家？",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "1997年8月，哪一个国家成为第一个同中国就中国加入世贸组织达成双边协议的国家？",
        "answer": "新西兰"
    },
    {
        "question": "从什么时候开始，中国开始履行入世的各项承诺？",
        "answer": "2002年1月1日"
    },
    {
        "question": "根据我国《环保法》的规定，向应缴单位征得的超标准排污费，应当用于：",
        "answer": "防治污染"
    },
    {
        "question": "将于2008年在我国北京举办的奥运会是第几届？",
        "answer": "二十九"
    },
    {
        "question": "保险责任开始后，投保人要求解除合同的，保险人可以：",
        "answer": "收取部分保险费"
    },
    {
        "question": "第一个资本主义国家是：",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "《中华人民共和国人口与计划生育法》于什么时候开始施行？",
        "answer": "2002年9月1日"
    },
    {
        "question": "联合国日为哪一天？",
        "answer": "10月24日"
    },
    {
        "question": "商业银行的工作人员不得：",
        "answer": "在其他经济组织兼职"
    },
    {
        "question": "夫妻离异后对未成年人子女的教育谁负有责任？",
        "answer": "离异双方都有责任"
    },
    {
        "question": "“阿拉”属于下列那一宗教",
        "answer": "伊斯兰教"
    },
    {
        "question": "中国第一次提出申办奥运会是哪年哪月？",
        "answer": "1991年2月"
    },
    {
        "question": "以下哪个不属于使馆馆长的级别？",
        "answer": "临时代办"
    },
    {
        "question": "关于经济法与民法，下列说法正确的是",
        "answer": "以上都正确"
    },
    {
        "question": "不能成为商标权主体的是：",
        "answer": "自然人"
    },
    {
        "question": "1924年奥林匹克运动会的举办地是？",
        "answer": "巴黎"
    },
    {
        "question": "2003年7月22日召开的是共青团第几次全国代表大会？",
        "answer": "十五"
    },
    {
        "question": "根据公司法，有限公司的股东最高人数为：",
        "answer": "50人"
    },
    {
        "question": "起诉离婚，法院判决不准离婚的，多长时间后才能再次起诉？",
        "answer": "六个月"
    },
    {
        "question": "注册商标的期限为几年？",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "什么是第一生产力",
        "answer": "科学技术"
    },
    {
        "question": "房地产投资不具有的特点是",
        "answer": "流动性强"
    },
    {
        "question": "在国际关系的表述中有一个常用的词汇叫“西方国家”，关于这个概念，正确的理解应该是：",
        "answer": "发达资本主义国家"
    },
    {
        "question": "国企工人忘某于1998年8月下岗，那么其基本医疗保险费由谁负责？",
        "answer": "再就业服务中心缴纳"
    },
    {
        "question": "国家赔偿的主要方式是：",
        "answer": "支付赔偿金"
    },
    {
        "question": "禁止在烟草制品商标上标注的字样或图形是：",
        "answer": "纪念性的文字和图形"
    },
    {
        "question": "办理烟草专卖许可证的变更和注销手续，应在原批准机关批准之日起多少日内，到发证机关办理变更、注销手续？",
        "answer": "３０日"
    },
    {
        "question": "目前我国符合条件的失业人员领取失业保险金的最长期限为",
        "answer": "24个月"
    },
    {
        "question": "使用过期、失效许可证或转让许可证，由烟草专卖行政主管部门处以多少元以下的罚款？",
        "answer": "１０００元"
    },
    {
        "question": "烟草专卖品准运证的规格、式样和签发准运证专用印章的印章式样由谁统一制定？",
        "answer": "国家烟草专卖局"
    },
    {
        "question": "烟草专卖行政主管部门依法收购违法收购的烟叶，收购价格按照该烟草专卖品市场批发价格的多少计算？",
        "answer": "７０％"
    },
    {
        "question": "“乌拉圭回合”是关贸总协定为加强和延伸现行的多边贸易体制，遏制贸易保护主义蔓延而发动的第几轮多边贸易谈判？",
        "answer": "第八轮"
    },
    {
        "question": "1982年中国领导人先后访问了几个国家？",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "我国《宪法》规定：中华人民共和国在()情况下，有从国家和社会获得物质帮助的权利。",
        "answer": "年老、疾病或丧失劳动能力"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是我国教育法规定国家必须要在受教育者中开展的教育？",
        "answer": "共产主义教育"
    },
    {
        "question": "可撤消合同的变更或撤消须由哪个机构作出。",
        "answer": "人民法院和仲裁机构"
    },
    {
        "question": "下列哪类产品属于《产品质量法》调整的范围？",
        "answer": "建筑材料质量；"
    },
    {
        "question": "金融业（不包括典当业、保险业）的营业税纳税期限为",
        "answer": "1个季度"
    },
    {
        "question": "以下哪个机构是合营企业的最高权利机构",
        "answer": "董事会"
    },
    {
        "question": "按《产品质量法》规定销售者的下列行为可以减轻或从轻处罚的是哪种情况",
        "answer": "有证据证明其不知道该产品为禁止销售的产品，并如实说明其进货渠道"
    },
    {
        "question": "哪一个是联合国安理会常任理事国之一：",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "我国现行宪法规定，全国人大常委会的组成人员中，应当有适当名额的为：",
        "answer": "少数民族代表"
    },
    {
        "question": "邓小平理论形成的时代要求是：",
        "answer": "时代主题的转换和新技术革命浪潮的兴起"
    },
    {
        "question": "在中国哲学中，“机锋”和“棒喝”是谁的术语",
        "answer": "禅宗"
    },
    {
        "question": "国家自然科学一等奖自1977年创立以来最多有过连续几年空缺",
        "answer": "4年"
    },
    {
        "question": "政府机构和国家权利机构的关系是",
        "answer": "从属关系"
    },
    {
        "question": "我国行政领导体现哪年前，一直是委员制。",
        "answer": "1982"
    },
    {
        "question": "我国的最高国家权利机关是：",
        "answer": "全国人民代表大会"
    },
    {
        "question": "行政赔偿的请求时效为",
        "answer": "2年"
    },
    {
        "question": "我国实行外汇管制，出口产品报关后多少天必须进行核销？",
        "answer": "180"
    },
    {
        "question": "北京发行了新版发票，因公消费开据的发票，如果中了奖，奖金则归谁所有？",
        "answer": "个人"
    },
    {
        "question": "目前我国透支额最高的信用卡是什么卡？",
        "answer": "金穗卡"
    },
    {
        "question": "从事有害工种不能超过：",
        "answer": "8年"
    },
    {
        "question": "合伙企业新入伙必须经过：",
        "answer": "全部同意"
    },
    {
        "question": "已知的最重的恐龙是什么？",
        "answer": "腕龙"
    },
    {
        "question": "清朝皇帝中最勤奋好学的是",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "陆游与唐婉分离后数年又在哪里重逢过",
        "answer": "沈园"
    },
    {
        "question": "中国第一枚邮票是什么时期发行的",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "中国古代哪个学派的主张，与绿色和平组织的思想相近？",
        "answer": "道家"
    },
    {
        "question": "最大的木结构大殿建于",
        "answer": "明"
    },
    {
        "question": "下述哪种武器不属中世纪骑士的必需装备",
        "answer": "弓箭"
    },
    {
        "question": "古奥林匹克竞赛优胜者要戴上用什么编成的王冠",
        "answer": "月桂"
    },
    {
        "question": "以下不是文艺复兴时期画家的是",
        "answer": "列宾"
    },
    {
        "question": "世界上第一张照片出现在哪个世纪?",
        "answer": "19"
    },
    {
        "question": "灭南宋统一全国的元朝皇帝是谁？",
        "answer": "忽必烈"
    },
    {
        "question": "古印度的种姓制度中哪一个地位最低",
        "answer": "首陀罗"
    },
    {
        "question": "诺曼底登陆时，盟军的最高司令是谁：",
        "answer": "艾森豪威尔"
    },
    {
        "question": "明代科举制度考试等级不包括：",
        "answer": "院试"
    },
    {
        "question": "被瓦刺兵俘去，后又复辟的皇帝是",
        "answer": "明英宗朱祁镇"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战中，意大利法西斯头目是：",
        "answer": "墨索里尼"
    },
    {
        "question": "全面内战爆发后，国民党反动派在昆明杀害的民盟中央委员是：",
        "answer": "李公朴"
    },
    {
        "question": "水利工程奇迹都江堰是在哪一时期建造的？",
        "answer": "战国"
    },
    {
        "question": "黄埔军校成立时，担任党代表的是？",
        "answer": "廖仲恺"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是嬉皮士的典型装扮",
        "answer": "松糕鞋"
    },
    {
        "question": "下列哪个人不是从袁绍处投到曹操的？",
        "answer": "文聘"
    },
    {
        "question": "明代以后廷试的前三名依次是？",
        "answer": "状元榜眼探花"
    },
    {
        "question": "下列哪一件事是真实的？",
        "answer": "诸葛亮布“八卦阵”"
    },
    {
        "question": "谁没有参加密杀曹操的活动？",
        "answer": "秦庆童"
    },
    {
        "question": "首次世界举重比赛举行的地点是：",
        "answer": "咖啡馆"
    },
    {
        "question": "扬琴在何时传入我国？",
        "answer": "明末"
    },
    {
        "question": "世界最早的公用电话亭是在：",
        "answer": "电话公司内"
    },
    {
        "question": "“百日维新”共持续了多少天",
        "answer": "103"
    },
    {
        "question": "四羊方尊是:____青铜器中的精品",
        "answer": "商朝"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战的转折点是:",
        "answer": "斯大林格勒保卫战"
    },
    {
        "question": "下列哪一事件具有政变性质：",
        "answer": "陈桥兵变"
    },
    {
        "question": "蔡伦一生在内廷为官，先后侍奉几个幼帝？",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "发动安史之乱的安禄山的身份是?",
        "answer": "节度使"
    },
    {
        "question": "中国的私学即民办教育开始于",
        "answer": "春秋"
    },
    {
        "question": "世界上最早的纸币出现在哪个国家.",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "中俄达成的第一个边界条约是：",
        "answer": "《尼布楚条约》"
    },
    {
        "question": "朱允文登基于公元几年？",
        "answer": "1399"
    },
    {
        "question": "纪晓岚是我国哪个朝代上的才子",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "清朝最后一个皇帝是：",
        "answer": "宣统"
    },
    {
        "question": "在荷马史诗当中，特洛伊战争持续了：",
        "answer": "11年"
    },
    {
        "question": "霸王龙生活在哪个时期？",
        "answer": "白垩纪"
    },
    {
        "question": "北宋时官员的官帽都是左右两边伸出很长的“耳朵”，其原因是：",
        "answer": "防止交头接耳"
    },
    {
        "question": "唐初沿用的均田制始创于",
        "answer": "北魏"
    },
    {
        "question": "战国时提出\"民为贵\",\"君为轻\"的思想家是",
        "answer": "孟子"
    },
    {
        "question": "被称为\"伊凡雷帝\"是",
        "answer": "伊凡四世"
    },
    {
        "question": "1915年12月12日，袁世凯复辟，年号为：",
        "answer": "洪宪元年"
    },
    {
        "question": "1920年，我国第一个共产主义小组成立，小组书记是：",
        "answer": "陈独秀"
    },
    {
        "question": "护国运动中，最先独立的省份是：",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "康熙皇帝的庙号是：",
        "answer": "圣祖"
    },
    {
        "question": "“开元盛世”是由唐朝哪个皇帝开创的：",
        "answer": "唐玄宗"
    },
    {
        "question": "中国同盟会政治纲领中“驱除鞑虏，恢复中华”的实质意义是",
        "answer": "反对封建统治"
    },
    {
        "question": "春秋战国时期的四大死士不包括哪一个",
        "answer": "盗拓"
    },
    {
        "question": "到卫国战争打响前,苏联有几位元帅",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "项羽临死诗中提到的一个女人是谁？",
        "answer": "虞姬"
    },
    {
        "question": "秋收起义爆发于1927年：",
        "answer": "9月9日"
    },
    {
        "question": "唐朝农民改进犁的构造，制造了",
        "answer": "曲辕犁"
    },
    {
        "question": "十岁以下的小娃娃就当了皇帝的，在中国历史上共有几个？",
        "answer": "29位"
    },
    {
        "question": "阿纳姆战役是二战中美军实施的最大的一次什么战役？",
        "answer": "空降作战"
    },
    {
        "question": "新中国成立后，我国共发行过几套人民币？",
        "answer": "5套"
    },
    {
        "question": "灭亡宋朝的势力是：",
        "answer": "蒙古"
    },
    {
        "question": "1347年，哪个国家的一位商人签发了第一张海运保险单？",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "我国自行设计和修建的第一条铁路是哪条铁路？",
        "answer": "京张"
    },
    {
        "question": "《正气歌》是哪位民族英雄在狱中写的不朽爱国诗篇？",
        "answer": "文天祥"
    },
    {
        "question": "下列历史事件中，发生得最早的是：",
        "answer": "玄奘西游取经"
    },
    {
        "question": "举世闻名的《孙子兵法》诞生时，不可能书写在",
        "answer": "纸张上"
    },
    {
        "question": "香港初期的死刑是用什么形式执行的？",
        "answer": "电椅"
    },
    {
        "question": "北京故宫历时多少年建成?",
        "answer": "18年"
    },
    {
        "question": "古代所说的促织是指现在的：",
        "answer": "蟋蟀"
    },
    {
        "question": "我国政府全面禁止使用氟里昂（CFC-113）和三氯乙烷（TCA）的时间是？",
        "answer": "2006.1.1"
    },
    {
        "question": "现存的黄鹤楼首次进行整修是在哪一年？",
        "answer": "2003年2月"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是南京的古称或别名",
        "answer": "江都"
    },
    {
        "question": "确定如何保护战争受难者的协定是",
        "answer": "日内瓦公约"
    },
    {
        "question": "“萨拉热窝事件”是第一次世界大战的导火线，它发生在",
        "answer": "1914年"
    },
    {
        "question": "六国中，哪国最先被秦所灭？",
        "answer": "韩"
    },
    {
        "question": "三国时，孙权假意与关羽交好，用以收回荆州的计策是：",
        "answer": "笑里藏刀"
    },
    {
        "question": "近代国际法诞生的标志是",
        "answer": "威斯特法利亚和约"
    },
    {
        "question": "亚洲第一个提出申办奥运会的城市是哪个？",
        "answer": "东京"
    },
    {
        "question": "正月初一吃饺子这一习俗从哪个朝代开始？",
        "answer": "明代"
    },
    {
        "question": "世界上最早发明火药的国家是哪一个？",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "标志北宋灭亡的历史事件是",
        "answer": "靖康之变"
    },
    {
        "question": "日本的茶道起源于？",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "十字军东征时，于什么时候第一次攻陷了耶路撒冷？",
        "answer": "1099年7月"
    },
    {
        "question": "滑冰是人们利用冰刀在冰上滑行的冬季运动项目。起源于10世纪的：",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "在故宫中，皇后的居所是",
        "answer": "坤宁宫"
    },
    {
        "question": "下列战国城市中，哪一组是当时著名的冶铁中心？",
        "answer": "宛，邯郸"
    },
    {
        "question": "五笔字型输入法是谁首创的？",
        "answer": "王永民"
    },
    {
        "question": "你知道世界上第一辆汽车是哪国人制造的吗？",
        "answer": "德国人"
    },
    {
        "question": "一次大战是贝尔格莱德是哪国的首都？",
        "answer": "波斯尼亚"
    },
    {
        "question": "我国从什么时候起就有了历法",
        "answer": "夏"
    },
    {
        "question": "大运河开凿于?",
        "answer": "隋炀帝时期"
    },
    {
        "question": "秦朝商鞅最后是怎么死的？",
        "answer": "车裂"
    },
    {
        "question": "最初作为诺贝尔奖金基金的诺贝尔遗产有多少钱？",
        "answer": "200万英镑"
    },
    {
        "question": "二战期间，那种不是德国投入战斗的坦克型号？",
        "answer": "牛式"
    },
    {
        "question": "《落花生》是哪位作家的代表作？",
        "answer": "许地山"
    },
    {
        "question": "中国起草和颁布的第一部刑法典是",
        "answer": "《大清新刑律》"
    },
    {
        "question": "最早确立十恶罪名的封建法典是",
        "answer": "《开皇律》"
    },
    {
        "question": "人民解放战争战略反攻开始于",
        "answer": "刘邓大军挺进大别山"
    },
    {
        "question": "土地改革基本完成是在",
        "answer": "1952年底"
    },
    {
        "question": "会计业务最早出现于：",
        "answer": "古代中国"
    },
    {
        "question": "曾被宋朝统治者封为“昌黎伯”的是：",
        "answer": "韩愈"
    },
    {
        "question": "下列人物中不属于“竹林七贤”的是",
        "answer": "袁枢"
    },
    {
        "question": "新中国十大元帅中，没有参加长征的是",
        "answer": "陈毅"
    },
    {
        "question": "我国入世共谈了几年？",
        "answer": "15"
    },
    {
        "question": "山顶洞人未掌握的劳动技能是",
        "answer": "使用和制造陶器"
    },
    {
        "question": "中国人自称为“炎黄子孙”中的“黄”是指：",
        "answer": "黄帝"
    },
    {
        "question": "我国最早人工取火的是：",
        "answer": "山顶洞人"
    },
    {
        "question": "四大名镇不包括",
        "answer": "汉阳镇"
    },
    {
        "question": "天下第一松：九华山凤凰松位于",
        "answer": "安徽"
    },
    {
        "question": "四大名楼不包括",
        "answer": "雨夜楼"
    },
    {
        "question": "中国境内最大的外流盆地是：",
        "answer": "四川盆地"
    },
    {
        "question": "我国历史上最高寿的皇帝：",
        "answer": "爱新觉罗·弘历"
    },
    {
        "question": "地球形成了多少年",
        "answer": "45亿"
    },
    {
        "question": "历史中真正草船借箭的人是谁",
        "answer": "孙权"
    },
    {
        "question": "在宋代西河南府指的是现在的",
        "answer": "洛阳"
    },
    {
        "question": "1956年7月13日，长春第一汽车厂生产新中国的第一批汽车。这种汽车的名字是什么？",
        "answer": "解放"
    },
    {
        "question": "神父是基督教哪个教派的神职？",
        "answer": "天主教"
    },
    {
        "question": "1977年恢复高考后的第一次高考是在哪个季节举行的？",
        "answer": "冬"
    },
    {
        "question": "________中美建交，同月我国政府领导人邓小平赴美访问。",
        "answer": "1979年1月1日"
    },
    {
        "question": "世界上最早爆发的大规模奴隶起义发生在：",
        "answer": "埃及"
    },
    {
        "question": "我国有确切纪年开始是哪年?",
        "answer": "841年"
    },
    {
        "question": "下面不是我国古代的四大美女的是:",
        "answer": "卢海怡"
    },
    {
        "question": "商汤至太甲统治时期出现大好局面，得益于哪位政坛元老的辅佐？",
        "answer": "伊尹"
    },
    {
        "question": "六国中，哪国最先被秦所灭",
        "answer": "韩"
    },
    {
        "question": "拿破仑兵败滑铁卢，从而导致他政治生命的结束。滑铁卢位于哪个国家？",
        "answer": "比利时"
    },
    {
        "question": "第一个采用邮政编码的国家是哪个？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "《辛丑条约》是中国历史上经过了哪次战争后签订的？",
        "answer": "八国联军侵华战争"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战的始末时间是？",
        "answer": "１９１４－１９１８"
    },
    {
        "question": "中国产生了四大发明,下面哪个不是四大发明之一？",
        "answer": "研药术"
    },
    {
        "question": "因某种原因未能按时吃饭叫“扛刀”，那么是谁扛的刀？",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "1992年由4所大学合并的是：",
        "answer": "浙江大学"
    },
    {
        "question": "曹雪芹是哪朝的人？",
        "answer": "清"
    },
    {
        "question": "中国抗日战争胜利纪念日是：",
        "answer": "9月3日"
    },
    {
        "question": "我们现在用的“星期”由哪种人最先使用的？",
        "answer": "古罗马人"
    },
    {
        "question": "探戈起源于：",
        "answer": "非洲"
    },
    {
        "question": "唐山大地震使多少人死亡：",
        "answer": "24万以上"
    },
    {
        "question": "中国封建君主称“皇帝”始于哪个朝代？",
        "answer": "秦朝"
    },
    {
        "question": "“走后门”一词的由来与历史上哪位人有关？",
        "answer": "蔡京"
    },
    {
        "question": "石达开担任的是：",
        "answer": "翼王"
    },
    {
        "question": "我国古代军事家孙膑是在“膑刑”后被称为孙膑的，“膑”是指：",
        "answer": "膝盖骨"
    },
    {
        "question": "最早的春联是",
        "answer": "刻在木上"
    },
    {
        "question": "中国最早纸记档案始于：",
        "answer": "唐"
    },
    {
        "question": "至今还保留着以母系氏族为中心的“阿夏”婚姻的是",
        "answer": "马里人"
    },
    {
        "question": "北宋时的《百家姓》以“赵”居首，清康熙时的《御制百家姓》以何姓居首？",
        "answer": "孔"
    },
    {
        "question": "三国时，魏国的最后一个皇帝是：",
        "answer": "曹奂"
    },
    {
        "question": "三国的最后胜利国是：",
        "answer": "晋"
    },
    {
        "question": "十字军东征对穆斯林控制下的圣地了几次主要东征行动？",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "以下谁不是扬州八怪？",
        "answer": "朱耷"
    },
    {
        "question": "《四库全书》全书缮写七部分别藏于文渊、文源、文津、文宗、文汇、文溯、文澜七阁中，被英法联军焚毁的是",
        "answer": "文源阁"
    },
    {
        "question": "2003年举办的世界小姐大赛是第多少届",
        "answer": "53"
    },
    {
        "question": "天安门城楼第一次正式向中国和世界所有人开放开始于哪一年元旦",
        "answer": "1988"
    },
    {
        "question": "现今,函谷关属于我国那一个省?",
        "answer": "河南省"
    },
    {
        "question": "在哪一年，毛泽东曾加入湖南起义的新军：",
        "answer": "1911"
    },
    {
        "question": "在哪一年，叶剑英被授予元帅军衔：",
        "answer": "1955"
    },
    {
        "question": "林则徐在广东哪处销毁鸦片？",
        "answer": "虎门"
    },
    {
        "question": "目前世界纪元(公元前后的划分)的方法是以什么为标准：",
        "answer": "耶稣基督教"
    },
    {
        "question": "20世纪30年代日本制造各种借口挑起侵华战争，其中七七事变利用的是",
        "answer": "借口一个士兵失踪"
    },
    {
        "question": "“世界第一墓”指的是那一座陵墓？",
        "answer": "仁德天皇陵"
    },
    {
        "question": "第二次鸦片战争时期,侵占我国领土最多的国家是？",
        "answer": "俄国"
    },
    {
        "question": "问下面哪一次中东战争是由阿拉伯国家首先进攻的？",
        "answer": "第四次"
    },
    {
        "question": "参与评定“安史之乱”的唐代大将李光弼并非汉人，它是哪各民族人？",
        "answer": "契丹"
    },
    {
        "question": "新中国第一任交通部部长是谁？",
        "answer": "章伯钧"
    },
    {
        "question": "指出谁不属于三皇五帝。",
        "answer": "大禹"
    },
    {
        "question": "国民革命军第八路军成立时共有多少人。",
        "answer": "4.6万人"
    },
    {
        "question": "十一届三中全会以后，我国最早建立的四个经济特区是哪几个？",
        "answer": "深圳、珠海、汕头、厦门"
    },
    {
        "question": "中国第一个民族资本经营的机器缫丝厂是",
        "answer": "“继昌隆”"
    },
    {
        "question": "下面那位名人不是新文化运动的先驱?",
        "answer": "康有为"
    },
    {
        "question": "下列曾用名中，哪个不是周恩来的：",
        "answer": "周道"
    },
    {
        "question": "中华人民共和国在联合国的合法席位得到恢复是在",
        "answer": "1971"
    },
    {
        "question": "下列何书为诸葛亮所著？",
        "answer": "兵书二十四篇"
    },
    {
        "question": "“大丈夫生于乱世，当带三尺剑立不世之功，今所志未遂，奈何死乎！”为何人所言？",
        "answer": "太史慈"
    },
    {
        "question": "诸葛亮火烧新野派谁前去诱敌？",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "枣宜会战中，为抗日而牺牲的第33集团军总司令是",
        "answer": "张自忠"
    },
    {
        "question": "抗战开始后中国西北主力红军改编为八路军，任总指挥是：",
        "answer": "朱德"
    },
    {
        "question": "唐朝建立者是",
        "answer": "李渊"
    },
    {
        "question": "1945年8月，与毛泽东一起赴重庆同国民党谈判的有",
        "answer": "周恩来、王若飞"
    },
    {
        "question": "开封古称：",
        "answer": "汴梁"
    },
    {
        "question": "乾隆皇帝把“天下第一泉”美名给了哪个泉",
        "answer": "趵突泉"
    },
    {
        "question": "清朝在什么时候被推翻?",
        "answer": "1911年"
    },
    {
        "question": "中国古代兵法“六韬”中，不含下面哪一韬",
        "answer": "凤韬"
    },
    {
        "question": "担任中途岛海战日方航空母舰主攻舰队指挥的是",
        "answer": "南云忠一"
    },
    {
        "question": "汉长安城的大街分三条道，中央御路宽约：",
        "answer": "20米"
    },
    {
        "question": "到目前为止，我们所发现的最大的恐龙是",
        "answer": "震龙"
    },
    {
        "question": "德兰大海战是哪两国交战？",
        "answer": "法英"
    },
    {
        "question": "近几年提出的白色农业是指：",
        "answer": "微生物工业型农业"
    },
    {
        "question": "司法官的祖师是",
        "answer": "皋陶"
    },
    {
        "question": "1924年，黄埔军校建立，军校的党代表是：",
        "answer": "廖仲恺"
    },
    {
        "question": "我国现行宪法颁布于哪一年？",
        "answer": "1984年"
    },
    {
        "question": "中日甲午战争是1894～1895年中国军民抗击日本侵略的战争。1894年干支为甲午，是清光绪几年：",
        "answer": "光绪二十年"
    },
    {
        "question": "公元1368年，朱元璋称帝，建立明朝，定都在（）",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "17世纪的西印度公司是哪个国家在对外殖民扩张时建立的?",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "因梳头技艺高超而深得主子欢心的太监是",
        "answer": "李莲英"
    },
    {
        "question": "笞、杖、徒、流、死五刑制度最早规定在",
        "answer": "开皇律"
    },
    {
        "question": "中国奴隶制瓦解，新兴地主阶级要求公布成文法始于",
        "answer": "春秋"
    },
    {
        "question": "清朝的哪位皇帝与沙俄签订了《尼布楚条约》？",
        "answer": "康熙皇帝"
    },
    {
        "question": "中国历史上第一个少数民族统治全国的王朝是哪一个：",
        "answer": "元"
    },
    {
        "question": "传说中武则天下令焚烧的花是什么花",
        "answer": "牡丹花"
    },
    {
        "question": "历史上，以宗教名义发动的十字军东征，前后进行了几次？",
        "answer": "八次"
    },
    {
        "question": "“葡萄美酒夜光杯”的出处是",
        "answer": "王翰的《凉州词二首》其一"
    },
    {
        "question": "韩非子“法治”思想的实质是",
        "answer": "法律是君主治理天下的工具"
    },
    {
        "question": "李煜词中最感人的作品是",
        "answer": "写亡国剧痛的词"
    },
    {
        "question": "文艺复兴运动发源于",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "在欧洲探索新航路过程中，实现环球航行的是",
        "answer": "麦哲伦"
    },
    {
        "question": "当时是谁邀请各镇诸侯会师讨伐董卓0",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "意大利文艺复兴中被尊为“画圣”的画家是",
        "answer": "拉斐尔"
    },
    {
        "question": "鸦片战争发生在哪一年？",
        "answer": "1840"
    },
    {
        "question": "拉丁美洲第一个独立的国家是",
        "answer": "海地"
    },
    {
        "question": "据考古研究发现，目前世界上最早的瓷器出现在哪里？",
        "answer": "石家庄"
    },
    {
        "question": "《诗经》的传统分类是",
        "answer": "风、雅、颂"
    },
    {
        "question": "资本主义早期比较盛行的经济思想是",
        "answer": "重商主义"
    },
    {
        "question": "世界历史上第一次成功的资产阶级革命是",
        "answer": "尼德兰革命"
    },
    {
        "question": "西欧的宗教改革开始于",
        "answer": "德意志"
    },
    {
        "question": "商鞅为什么被处死?",
        "answer": "因为变法触动了贵族利益"
    },
    {
        "question": "“公车上书”发生在哪一年？",
        "answer": "1895"
    },
    {
        "question": "慈禧发动政变是在哪一个帝王期间：",
        "answer": "同治"
    },
    {
        "question": "英国打败殖民帝国西班牙成为海上强国是在()",
        "answer": "16世纪末"
    },
    {
        "question": "下列哪位是西欧文艺复兴时期的代表艺术家？",
        "answer": "达芬奇"
    },
    {
        "question": "1885年，台湾正式建立行省，第一任巡抚是",
        "answer": "刘铭传"
    },
    {
        "question": "208年曹操在襄阳之战中灭了谁",
        "answer": "刘表"
    },
    {
        "question": "西方殖民者是从什么时候开始在非洲进行掠夺性的“奴隶贸易”的？",
        "answer": "15世纪"
    },
    {
        "question": "《汉书》所属的历史编纂体例是",
        "answer": "断代史"
    },
    {
        "question": "西汉初统治者实行宽舒政策的根本原因是",
        "answer": "经济极端贫困的状况"
    },
    {
        "question": "《史记》的五种体例中，“世家”这种体例是",
        "answer": "记述重要人物的家庭兴衰"
    },
    {
        "question": "清代的官服饰品中常有“顶戴花翎”一说，是官位的象征标志，“花翎”是取自什么动物的毛？",
        "answer": "孔雀"
    },
    {
        "question": "饮茶之风在全国广泛流行是在",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "吴道子有一幅名画，它描写了释迦牟尼降生后，他的父亲净饭王抱着他拜谒天神的情景，这幅名画是",
        "answer": "《天王送子图》"
    },
    {
        "question": "北京不是以下哪个朝代的都城？",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花”出自于杜牧的那首诗",
        "answer": "泊秦淮"
    },
    {
        "question": "下面哪一个时代不是恐龙生活的时代",
        "answer": "寒武纪"
    },
    {
        "question": "唐代诗人陈子昂的名句“念天地之悠悠，独××而涕下”",
        "answer": "怆然"
    },
    {
        "question": "在新文化运动中，中坚力量主要有陈独秀，李大钊，鲁迅，钱玄同和：",
        "answer": "胡适"
    },
    {
        "question": "大革命失败后，哪次起义为毛泽东亲自领导？",
        "answer": "秋收起义"
    },
    {
        "question": "巴黎和会的结果导致了",
        "answer": "五四运动"
    },
    {
        "question": "下列哪一个事件与军阀段祺瑞无关?",
        "answer": "一·三惨案"
    },
    {
        "question": "1925年3月12日，孙中山病逝于：",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "德国入侵波兰是在哪一年：",
        "answer": "1934年"
    },
    {
        "question": "成吉思汗的长子是谁？",
        "answer": "术赤"
    },
    {
        "question": "铁达尼号游轮是因为遭遇了什么事件沉没的？",
        "answer": "撞击冰山"
    },
    {
        "question": "勺在中国古代是舀什么的器具？",
        "answer": "酒"
    },
    {
        "question": "在我国古代有位名医活到101岁，被称为“百岁神医”，他是",
        "answer": "孙思邈"
    },
    {
        "question": "中国古代有四大美女，但人无完人，他们都有各自的缺陷，请问王昭君的缺点是什么？",
        "answer": "大脚"
    },
    {
        "question": "“垂帘听政”始于何时？",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "在中国共产党领导下，上海总工会成立于",
        "answer": "“五卅”运动期间"
    },
    {
        "question": "英法发动第二次鸦片战争时，法国的统治者是",
        "answer": "路易·波拿巴"
    },
    {
        "question": "世界上第一个出现在电视荧屏上的形象是：",
        "answer": "一个木偶头"
    },
    {
        "question": "世界上最早记录哈雷彗星是在哪个时期？",
        "answer": "春秋"
    },
    {
        "question": "在争夺北美殖民地中，西班牙英国法国都曾占领过的同一地区是",
        "answer": "密西西比河"
    },
    {
        "question": "公元前二千年代中期雅利安人进入印度后，形成了",
        "answer": "农村公社"
    },
    {
        "question": "李大钊被张作霖杀害是在",
        "answer": "1927年"
    },
    {
        "question": "洪秀全创立拜上帝会的目的是",
        "answer": "反清统治"
    },
    {
        "question": "东欧地区的商队直接来中国贸易的最活跃时期是",
        "answer": "元朝"
    },
    {
        "question": "大月氏王国在5世纪后半叶亡于谁之手",
        "answer": "厳哒"
    },
    {
        "question": "击败拿破仑的滑铁卢战役的反法联军指挥官是",
        "answer": "威灵顿将军"
    },
    {
        "question": "中华民国正式宣告成立是在",
        "answer": "1912年1月"
    },
    {
        "question": "1855年在鄱阳湖大败湘军的太平军将领是",
        "answer": "石达开"
    },
    {
        "question": "白银在明代成为普遍流通的货币，其主要原因是",
        "answer": "商品经济的发展"
    },
    {
        "question": "近代中国“开眼看世界”的第一人是",
        "answer": "林则徐"
    },
    {
        "question": "中法战争爆发的标志是",
        "answer": "法军进攻驻越中国军队"
    },
    {
        "question": "兴中会成立的地点是",
        "answer": "檀香山"
    },
    {
        "question": "清政府下诏向法国正式宣战是在",
        "answer": "马尾海战后"
    },
    {
        "question": "中国洋务派产生于",
        "answer": "第二次鸦片战争后"
    },
    {
        "question": "元朝时，台湾岛隶属于",
        "answer": "江浙省管辖"
    },
    {
        "question": "进一步打开中国西南门户不平等条约是",
        "answer": "《中法新约》"
    },
    {
        "question": "武昌起义敲响了清皇朝的丧钟，具体组织和发动这次起义的团体是",
        "answer": "文学社、共进会"
    },
    {
        "question": "三国演义中的周瑜死于巴丘，是现在的",
        "answer": "岳阳"
    },
    {
        "question": "以下关于清前期新疆地区状况的表述，错误的是",
        "answer": "平定大小和卓叛乱后清朝首次统一新疆"
    },
    {
        "question": "刘禹锡在《酬乐天扬州初逢席上见赠》中写到“沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春”，这首诗是一首",
        "answer": "咏史诗"
    },
    {
        "question": "对北魏实行均田制的后果，表述不正确的是",
        "answer": "抑制了土地兼并现象"
    },
    {
        "question": "契丹族起源的地区是",
        "answer": "辽河上游"
    },
    {
        "question": "二战中决定在战后成立联合国的国际会议是",
        "answer": "雅尔塔会议"
    },
    {
        "question": "篡夺辛亥革命胜利果实的野心家是",
        "answer": "袁世凯"
    },
    {
        "question": "规定割让台湾和澎湖列岛的不平等条约是",
        "answer": "《马关条约》"
    },
    {
        "question": "戊戌变法中创办的中国近代最早的一所体制完备的高等学府是",
        "answer": "京师大学堂"
    },
    {
        "question": "太平天国运动失败的标志是",
        "answer": "天京陷落"
    },
    {
        "question": "彩票在我国发行历史悠久，那么最早的彩票是",
        "answer": "猜科举张榜"
    },
    {
        "question": "资本主义工场手工业时期在欧洲持续的时间是从",
        "answer": "16世纪—18世纪下半期"
    },
    {
        "question": "五四运动后新思潮主流是",
        "answer": "马克思主义"
    },
    {
        "question": "中共“一大”确定党成立后的中心任务是",
        "answer": "领导工人运动"
    },
    {
        "question": "下列人物中，开辟了通往美洲的新航路的是",
        "answer": "哥伦布"
    },
    {
        "question": "日本武装倒幕的主要力量是",
        "answer": "中下级武士"
    },
    {
        "question": "中国第一颗原子弹是在哪一年研制成功的",
        "answer": "1964"
    },
    {
        "question": "在位时间最短的皇帝是东汉的刘贺，他只当了多久的皇帝就被废除了？",
        "answer": "27天"
    },
    {
        "question": "最早的血压计用于测量谁的血压？",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战前帝国主义国家间的主要矛盾是",
        "answer": "英德矛盾"
    },
    {
        "question": "近代科学形成的标志是",
        "answer": "牛顿力学体系的建立"
    },
    {
        "question": "被称为“容克资产阶级帝国主义”的国家是",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "无产阶级推翻资产阶级统治，建立无产阶级专政的第一次尝试是",
        "answer": "巴黎公社革命"
    },
    {
        "question": "每年的教师节是哪一天？",
        "answer": "9月10日"
    },
    {
        "question": "俄国布尔什维主义的出现，标志着",
        "answer": "列宁主义诞生"
    },
    {
        "question": "抗日战争相持阶段，在华北进行的一场大规模对日作战是",
        "answer": "百团大战"
    },
    {
        "question": "下列政权灭亡的先后顺序是",
        "answer": "西夏、金、南宋"
    },
    {
        "question": "汪精卫成立南京伪国民政府的时间是",
        "answer": "1940年春"
    },
    {
        "question": "国际共产主义运动的第一个战斗纲领是",
        "answer": "《共产党宣言》"
    },
    {
        "question": "以下对元杂剧的叙述中错误的是",
        "answer": "元杂剧中的一种歌词称为元曲"
    },
    {
        "question": "日本侵略者企图在中国建立第二个伪满洲国的地区是",
        "answer": "华中"
    },
    {
        "question": "我国第一颗人造卫星发射成功是什么时候？",
        "answer": "1970年"
    },
    {
        "question": "古代政府设立“义仓”是做什么用的？",
        "answer": "赈灾"
    },
    {
        "question": "屈原是春秋时代哪国人",
        "answer": "楚国"
    },
    {
        "question": "1890-1896年非洲唯一独立的国家是",
        "answer": "利比里亚"
    },
    {
        "question": "揭开全国抗日战争序幕的标志是",
        "answer": "“七·七”事变"
    },
    {
        "question": "在英国，资本主义生产方式最终战胜封建生产方式的标志是",
        "answer": "工业革命完成"
    },
    {
        "question": "导致列强瓜分中国的事件是",
        "answer": "《马关条约》的签订"
    },
    {
        "question": "原始人在我国境内的分布曾经十分广阔，其中活动范围最为接近的是",
        "answer": "北京人、山顶洞人"
    },
    {
        "question": "新文化运动中，在教育思想上采取“兼容并包”方针的北大校长是",
        "answer": "蔡元培"
    },
    {
        "question": "国共两党第一次合作实现的标志是",
        "answer": "国民党“一大”召开"
    },
    {
        "question": "下列著名画家中，以山水画和研究画论画史闻名的是",
        "answer": "黄宾虹"
    },
    {
        "question": "世界上最早的纸币出现在我国宋朝，其名称是",
        "answer": "交子"
    },
    {
        "question": "中国共产党纠正陈独秀右倾投降主义错误的会议是",
        "answer": "“八七”会议"
    },
    {
        "question": "明朝最初定都于:",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "我国古代海运、陆路对外贸易最活跃的时期是",
        "answer": "元朝"
    },
    {
        "question": "遭受西欧殖民者摧残和屠杀的美洲土著居民是",
        "answer": "印第安人"
    },
    {
        "question": "项羽在哪里自杀？",
        "answer": "乌江"
    },
    {
        "question": "是谁在1926年7月22日为处理英国退还部分庚子赔款而奔波？",
        "answer": "胡适"
    },
    {
        "question": "第一个打破世界纪录的中国人是",
        "answer": "陈镜开"
    },
    {
        "question": "列宁逝世于哪一年？",
        "answer": "1924"
    },
    {
        "question": "伊拉克共和国成立于哪一年？",
        "answer": "1958年7月"
    },
    {
        "question": "以下不属于戊戌变法“六君子”的是",
        "answer": "林觉民"
    },
    {
        "question": "红军长征跨越了多少个省？",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "皇太极是哪朝太祖",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "我国末代皇帝的年号是",
        "answer": "宣统"
    },
    {
        "question": "燕京八景是谁题写的",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "世界最早的校园歌曲出现在",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "德国心理学家冯特于哪一年建立了世界上第一个心理实验室？",
        "answer": "1879"
    },
    {
        "question": "“乌纱帽”始自哪个朝代？",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "宗法等级制的核心内容是",
        "answer": "嫡长继承制"
    },
    {
        "question": "首次将刑法铸在鼎上，公布成文法的人是",
        "answer": "子产"
    },
    {
        "question": "大禹的父亲是谁？",
        "answer": "鲧"
    },
    {
        "question": "海湾战争中多国部队的最高司令是谁？",
        "answer": "施瓦茨科夫"
    },
    {
        "question": "以下哪位不属于唐宋八大家？",
        "answer": "杜牧"
    },
    {
        "question": "谁是中国古代著名的旅行家？",
        "answer": "徐霞客"
    },
    {
        "question": "恺撒大帝被谁刺死的",
        "answer": "布鲁图"
    },
    {
        "question": "卓文君与司马相如私奔后在哪里卖酒",
        "answer": "今成都"
    },
    {
        "question": "下面哪一位不是意大利文艺复兴时期的“三杰”：",
        "answer": "乔托"
    },
    {
        "question": "新慕尼黑机场启用时间是：",
        "answer": "1992.5.17"
    },
    {
        "question": "以下谁背叛了刘备？",
        "answer": "孟达"
    },
    {
        "question": "曹操缴榜文以擒董卓，十八路诸侯来会盟，谁为盟主？",
        "answer": "袁绍"
    },
    {
        "question": "诸葛亮的“八阵图”被谁破了？",
        "answer": "黄承彦"
    },
    {
        "question": "谁被称为“小霸王”？",
        "answer": "孙策"
    },
    {
        "question": "我国的奴隶社会开始于",
        "answer": "夏"
    },
    {
        "question": "1947年国民党反动派残酷镇压国统区“反饥饿、反内战、反迫害”的学生运动，制造的流血惨案是？",
        "answer": "五二Ｏ惨案"
    },
    {
        "question": "世界贸易组织(WTO)是在哪界会议上正式成立的？",
        "answer": "“乌拉圭回合”谈判"
    },
    {
        "question": "唐代印制的世界上现存最早标有确切日期的雕版印刷品是？",
        "answer": "金刚经"
    },
    {
        "question": "中国古代四大美人中“沉鱼”是用来形容哪一位？",
        "answer": "西施"
    },
    {
        "question": "历史之父指的是",
        "answer": "希罗多德"
    },
    {
        "question": "三国时期，很多人结拜为义子、义父，下列哪一对不是义子、义父关系？",
        "answer": "马腾与马超"
    },
    {
        "question": "甘罗多大年纪成为相国",
        "answer": "十二岁"
    },
    {
        "question": "世界第一个试管婴儿在哪一国诞生",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "古代的国子监是",
        "answer": "高等学府"
    },
    {
        "question": "中国第一颗原子弹爆炸的日期是1964年的：",
        "answer": "10月16日"
    },
    {
        "question": "9月28日，谭嗣同等六人被杀害于北京",
        "answer": "菜市口"
    },
    {
        "question": "武则天登基后，改国号为",
        "answer": "周"
    },
    {
        "question": "清宣宗在位时的年号为",
        "answer": "道光"
    },
    {
        "question": "国际奥委会会旗是哪个国家于1920年赠送的？",
        "answer": "挪威"
    },
    {
        "question": "北京最早建成是什么朝代？",
        "answer": "西周"
    },
    {
        "question": "世界上第一次实测子午线长度的我国古代科学家是",
        "answer": "僧一行"
    },
    {
        "question": "嵇康是哪一时期的琴家",
        "answer": "三国"
    },
    {
        "question": "唐代的乐队，使用的主要乐器是",
        "answer": "琵琶"
    },
    {
        "question": "萧何月下追谁",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "关羽在华容道放走了谁",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "关羽水淹七军擒获的将领是谁？",
        "answer": "于禁、庞德"
    },
    {
        "question": "张飞于长坂坡吼死了哪位曹军大将？",
        "answer": "夏侯杰"
    },
    {
        "question": "谁说服马超投降刘备？",
        "answer": "李恢"
    },
    {
        "question": "仅用一百个兵劫掉曹操大营的人是谁？",
        "answer": "甘宁"
    },
    {
        "question": "密特朗取消死刑前，法国主要采用何种方式行刑",
        "answer": "上断头台"
    },
    {
        "question": "曹仁布的“八门金锁阵”被谁破了？",
        "answer": "徐庶"
    },
    {
        "question": "世界上第一次由广播公司正式播送电视节目是哪年？",
        "answer": "1936"
    },
    {
        "question": "元宝始创于我国哪个朝代？",
        "answer": "元朝"
    },
    {
        "question": "汉代称城市干道为：",
        "answer": "街"
    },
    {
        "question": "三国演义中诸葛亮六出祁山，其中失街亭，斩马谡是在第几次出祁山的时候",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "谁首创了大写金额字\"壹,贰....\"",
        "answer": "朱元璋"
    },
    {
        "question": "人类的第一张照片是什么时候诞生的？",
        "answer": "1827年"
    },
    {
        "question": "中国古代象征吉祥的四灵：",
        "answer": "龙、凤、龟、麒麟"
    },
    {
        "question": "我国对彗星的观测和研究有最早最完整的记录。当时是哪一个朝代",
        "answer": "春秋"
    },
    {
        "question": "下述哪场战役发生的时间最早",
        "answer": "巨鹿之战"
    },
    {
        "question": "被腰斩而亡的是",
        "answer": "李斯"
    },
    {
        "question": "哥伦布发现新大陆是在",
        "answer": "十五世纪九十年代"
    },
    {
        "question": "闻鸡起舞的是谁",
        "answer": "祖逖"
    },
    {
        "question": "中国境内迄今所知年代最早的直立人是那种人?",
        "answer": "元谋人"
    },
    {
        "question": "在第一次鸦片战争中,英军到达的最北端是:",
        "answer": "天津白河口"
    },
    {
        "question": "中世纪最后一位诗人，新时代最初一位诗人指的是",
        "answer": "但丁"
    },
    {
        "question": "公元690，武则天称帝，改国号为：",
        "answer": "周"
    },
    {
        "question": "以色列占领耶路撒冷是通过",
        "answer": "第三次中东战争"
    },
    {
        "question": "戊戌变法发生在清朝哪个皇帝时期：光绪",
        "answer": "0【网络日记】"
    },
    {
        "question": "投笔从戎的是",
        "answer": "班超"
    },
    {
        "question": "请问成吉思汗姓什么？",
        "answer": "孛儿只斤"
    },
    {
        "question": "太真是谁出家时的道号",
        "answer": "杨玉环"
    },
    {
        "question": "古巴导弹危机是谁造成的",
        "answer": "赫鲁晓夫"
    },
    {
        "question": "贝多芬在耳聋前本希望成为：",
        "answer": "演奏家"
    },
    {
        "question": "正月初一吃饺子这一习惯是从什么朝代开始",
        "answer": "明"
    },
    {
        "question": "明朝最后一个皇帝崇祯皇帝的号是什么？",
        "answer": "明思宗"
    },
    {
        "question": "武则天是下面哪个皇帝的母亲？",
        "answer": "唐中宗"
    },
    {
        "question": "“挥剑决浮云，诸侯尽西来”说的是那个皇帝？",
        "answer": "秦始皇"
    },
    {
        "question": "下列哪个事件不是发生在20世纪50年代",
        "answer": "四清"
    },
    {
        "question": "在长坂坡，单枪匹马独闯曹军重围的三国名将是：",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "《人民日报》创刊于",
        "answer": "解放战争时期"
    },
    {
        "question": "人类第一次登月是在哪年？",
        "answer": "1969"
    },
    {
        "question": "较早使用的活字是：",
        "answer": "陶活字"
    },
    {
        "question": "最初的风筝是用来做什么的：",
        "answer": "军事目的"
    },
    {
        "question": "《牡丹亭》是什么时候的戏剧？",
        "answer": "明"
    },
    {
        "question": "1924年发动北京政变的直系将领是",
        "answer": "冯玉祥"
    },
    {
        "question": "一品文官的衣服上绣着一只什么鸟?",
        "answer": "仙鹤"
    },
    {
        "question": "在世界上首创用汤药治病的是：",
        "answer": "伊尹"
    },
    {
        "question": "新中国成立后，我国首次发行纪念钞是在哪年？",
        "answer": "1999年"
    },
    {
        "question": "波斯湾战争中，美国的军事代号是什么？",
        "answer": "沙漠风暴"
    },
    {
        "question": "明清时期称镌刻约束学生员条规的碑石为卧碑，它一般树于明伦堂的：",
        "answer": "左边"
    },
    {
        "question": "煤气炉最早出现出什么时候？",
        "answer": "19世纪50年代"
    },
    {
        "question": "以下哪种人，不属于古代日耳曼民族？",
        "answer": "希洛人"
    },
    {
        "question": "隋朝经历了多少年:",
        "answer": "37年"
    },
    {
        "question": "古代人们用来当酒杯的青铜器叫：",
        "answer": "爵"
    },
    {
        "question": "美国前任总统肯尼迪生在",
        "answer": "1917年"
    },
    {
        "question": "战国时，“纸上谈兵”招致兵败的赵国将领是：",
        "answer": "赵括"
    },
    {
        "question": "赤壁之战中，假装投降以接近曹军的吴国将领是：",
        "answer": "黄盖"
    },
    {
        "question": "中法战争中，指挥取得镇南关大捷的中国将领是：",
        "answer": "冯子才"
    },
    {
        "question": "“陈桥兵变”是由谁发动的：",
        "answer": "赵匡胤"
    },
    {
        "question": "戚继光驱逐的是哪国侵略者：",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "赴西安和平解决事变的中共领导人是：",
        "answer": "周恩来"
    },
    {
        "question": "在我国古代曾有一次人口普查，它是在哪个朝代进行的？",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "会试，殿试每几年一次",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "我国中央最早在什麽时候对台湾进行管辖",
        "answer": "元"
    },
    {
        "question": "甲骨文是写在哪上面的？",
        "answer": "龟骨"
    },
    {
        "question": "鲁迅逝世于?",
        "answer": "1936.10.19"
    },
    {
        "question": "三叶虫灭绝于地质年代中的：",
        "answer": "二叠纪"
    },
    {
        "question": "下列哪位老革命家被错误开除党籍，成为中共党史上最大的冤案？",
        "answer": "刘少奇"
    },
    {
        "question": "下列对清明两代“乡试”考试地点解释正确的是：",
        "answer": "在各省省城"
    },
    {
        "question": "我国的科举制度始于那个朝代？",
        "answer": "隋朝"
    },
    {
        "question": "1953年人类第一次登上喜马拉雅山脉珠穆拉马峰，请问当时登顶的是",
        "answer": "一个英国人和一个尼泊尔人"
    },
    {
        "question": "秦始皇兵马俑于哪年被发现",
        "answer": "1974"
    },
    {
        "question": "中国的尼姑最早是何时出现的？",
        "answer": "南北朝"
    },
    {
        "question": "世界著名的发明家爱迪生诞生于那一年？",
        "answer": "1847"
    },
    {
        "question": "抗战时期，“八路军”下辖3个师和一个直属队，刘伯承在：",
        "answer": "129师"
    },
    {
        "question": "3月23日，在太空工作时间最长的空间站“和平号”坠毁，它是在哪年发射升空的？",
        "answer": "1986"
    },
    {
        "question": "\"建元”是我国哪一个皇帝使用的年号？",
        "answer": "汉武帝"
    },
    {
        "question": "北京从2002年11月_____日开始执行医保药品限定最高价",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "____时期设立云南行中书省，云南省自此成为省名",
        "answer": "元朝"
    },
    {
        "question": "世界上第一个无产阶级政党是：",
        "answer": "德国社会民主工党"
    },
    {
        "question": "古人称的鱼雁是什么",
        "answer": "书信"
    },
    {
        "question": "《春秋》分成几个部分？",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "被称为西汉两司马的除了司马迁还有谁？",
        "answer": "司马相如"
    },
    {
        "question": "木筏发源于",
        "answer": "6000年前"
    },
    {
        "question": "词产生于什么时候？",
        "answer": "隋"
    },
    {
        "question": "谁是武圣？",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "在春秋争霸中，晋文公曾在外出逃多少年？",
        "answer": "19年"
    },
    {
        "question": "明朝郑和一共下了几次西洋",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "忽必烈是谁的儿子？",
        "answer": "拖雷"
    },
    {
        "question": "唐太宗的“太宗”指的是他的：",
        "answer": "庙号"
    },
    {
        "question": "历来用“三公九卿”来归纳哪一代的中央官制？",
        "answer": "秦代"
    },
    {
        "question": "世界上第一个国家颁布的药典出现在：",
        "answer": "中国唐朝"
    },
    {
        "question": "世界上最古老的足球赛奖杯",
        "answer": "优胜杯"
    },
    {
        "question": "以下哪位不是罗马历史上有名的第一次“三头执政”中的成员？",
        "answer": "奥古斯丁"
    },
    {
        "question": "朱允文的父亲是？",
        "answer": "朱标"
    },
    {
        "question": "朱允文的庙号是？",
        "answer": "惠帝"
    },
    {
        "question": "朱允文丧父时",
        "answer": "十九岁"
    },
    {
        "question": "八股取士始于何时？",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "“王牌飞行员”最早授予击落几架飞机的空军战士？",
        "answer": "5架"
    },
    {
        "question": "我国西晋的第一代皇帝名叫：",
        "answer": "司马炎"
    },
    {
        "question": "汉朝最先下诏废除肉刑的皇帝是：",
        "answer": "汉文帝"
    },
    {
        "question": "著名历史学家黄仁宇出生于哪一年",
        "answer": "1918年"
    },
    {
        "question": "破除满汉不通婚这个祖训的是：",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "我国古代称山之北，水之南为什么？",
        "answer": "阴"
    },
    {
        "question": "太平天国定都南京时，当时将南京改名为",
        "answer": "天京"
    },
    {
        "question": "古时戒指用来表示？",
        "answer": "禁戒"
    },
    {
        "question": "智利球星萨拉斯出生在哪一年？",
        "answer": "1974"
    },
    {
        "question": "我国唐代学者一行和尚，他制订了什么历法？",
        "answer": "大衍历"
    },
    {
        "question": "早期人类家庭的进步，与哪种事业关系最密切？",
        "answer": "造房"
    },
    {
        "question": "国家公务员制度起源于？",
        "answer": "英国文官制"
    },
    {
        "question": "“五四”青年节正式确定于：",
        "answer": "1949年"
    },
    {
        "question": "阿姆斯特朗是乘哪个飞船成功登月的？",
        "answer": "阿波罗11号"
    },
    {
        "question": "清朝官员的礼帽上嵌一个顶珠，颜色各不相同它的作用是：",
        "answer": "官阶大小的区别"
    },
    {
        "question": "美国1787年宪法规定，解释宪法的权力在：",
        "answer": "最高法院"
    },
    {
        "question": "我国宪法的监督权属于：",
        "answer": "全国人大常委会"
    },
    {
        "question": "到21世纪中叶，中国人口总量在达到峰值后将缓慢下降，这一峰值是：",
        "answer": "16亿"
    },
    {
        "question": "用焦炭作燃料冶炼金属始于：",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "明清两代科举考试的最高级别“殿试”的第一名叫状元,第二名叫：",
        "answer": "榜眼"
    },
    {
        "question": "马远是哪个朝代的画家？",
        "answer": "宋"
    },
    {
        "question": "朱允文作于黄果树瀑布的红崖天书第四句第四字是",
        "answer": "门"
    },
    {
        "question": "相传黄帝有几个儿子",
        "answer": "25个"
    },
    {
        "question": "著名的赵州桥是在哪一时期造建的？",
        "answer": "隋朝"
    },
    {
        "question": "为徐敬业讨伐武则天的义兵起草了讨武氏檄的诗人是……",
        "answer": "骆宾王"
    },
    {
        "question": "中国人最早发现磁石是在公元前几世纪？",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "在战国之前“百姓”是对什么人的总称？",
        "answer": "贵族"
    },
    {
        "question": "香港西区海底隧道在哪一年正式通车？",
        "answer": "1997"
    },
    {
        "question": "汉代，凡面制的食品统称之为什么？",
        "answer": "饼"
    },
    {
        "question": "中国古代最通行的结婚方式是以下哪一种？",
        "answer": "聘娶婚"
    },
    {
        "question": "埃及的狮身人面像建于何时？",
        "answer": "公元前2500年"
    },
    {
        "question": "古代大臣上朝时手上拿着的狭长笏(hǜ)板，最初的用途是：",
        "answer": "用来记事"
    },
    {
        "question": "中国古代科举形成于哪个朝代？",
        "answer": "隋朝"
    },
    {
        "question": "我国牛耕的使用最初是在什么时候？",
        "answer": "东周"
    },
    {
        "question": "请问苏联是在什么时候解体的？",
        "answer": "1991.12"
    },
    {
        "question": "中国史上被称为“诗界之哥伦布”“一代霸才”的爱国诗人是：",
        "answer": "黄遵宪"
    },
    {
        "question": "普鲁士在19世纪六七十年代的统一战争中先后和哪几个国家发生战争？",
        "answer": "丹麦奥地利法国"
    },
    {
        "question": "唐朝的都城长安是今天的哪里？",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "发生在北京卢沟桥的历史事变名叫？",
        "answer": "七七事变"
    },
    {
        "question": "起源最早的保险是：",
        "answer": "海上保险"
    },
    {
        "question": "安禄山、史思明之乱是唐朝最大的一次叛乱，其历时多久？",
        "answer": "14年多"
    },
    {
        "question": "早期人类家庭的进步，与哪种事业关系最密切？",
        "answer": "造房"
    },
    {
        "question": "切尔诺贝利核污染发生在：",
        "answer": "1986年"
    },
    {
        "question": "西夏的都城在",
        "answer": "兴庆"
    },
    {
        "question": "五代十国时期开始于",
        "answer": "907年"
    },
    {
        "question": "秦分天下为三十六郡，今天的江苏属于",
        "answer": "会稽郡"
    },
    {
        "question": "新生代距今有多少年？",
        "answer": "3000万年"
    },
    {
        "question": "恐龙世界的短跑冠军是什么龙？",
        "answer": "鸵鸟龙"
    },
    {
        "question": "已知的最大恐龙是什么？",
        "answer": "震龙"
    },
    {
        "question": "在1998年的“陆俊风波”中，哪家报纸被推上法庭？",
        "answer": "《羊城体育报》"
    },
    {
        "question": "在第一张报纸出现之前是哪个国家的人最先在大字报纸上读新闻？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "被称为“世界第八奇观”的是：",
        "answer": "秦始皇兵马俑"
    },
    {
        "question": "我国古代画家吴道子生活在哪个朝代？",
        "answer": "唐"
    },
    {
        "question": "西晋的创建者：",
        "answer": "司马炎"
    },
    {
        "question": "人类有史以来第一次登月是在哪年？",
        "answer": "1969年"
    },
    {
        "question": "卿为官名，始于:",
        "answer": "周"
    },
    {
        "question": "被视为全人类的珍贵文化遗产，目前世界上唯一还活着的象形文字是：",
        "answer": "东巴文"
    },
    {
        "question": "我国著名女画家张玉良出生于以下哪个地方:",
        "answer": "扬州"
    },
    {
        "question": "在中日甲午战争中，邓世昌驾驶哪艘战舰冲向敌舰，不幸触雷，为国捐躯？",
        "answer": "致远"
    },
    {
        "question": "清朝的第一座陵是哪座",
        "answer": "永陵"
    },
    {
        "question": "抗日战争期间，指挥三次长沙会战的中国国民党将领是",
        "answer": "薛岳"
    },
    {
        "question": "根据我国宪法规定，下列选项中哪一种情况不是公民获得物质帮助权的条件?",
        "answer": "公民在遭受自然灾害"
    },
    {
        "question": "古代为了体现官吏的官位高低而在胸前、背后各缀一块方形补子，根据官品的等级，“补子”上的图案也各有不同，你知道一品文官的补子上绣有什么图案吗？",
        "answer": "鹤"
    },
    {
        "question": "敦煌藏经洞是道士王圆箓发现的，藏有从晋到宋600多年间的近6万件珍贵文物。它发现于",
        "answer": "1900年5月26日"
    },
    {
        "question": "世界上妇女最早取得选举权的国家是芬兰，始于_________年。",
        "answer": "1906"
    },
    {
        "question": "北约（北大西洋公约组织），成立于_________年4月4日。",
        "answer": "1949"
    },
    {
        "question": "在远古跳远是为了：",
        "answer": "逃避猛兽"
    },
    {
        "question": "垂帘听政始于何时？",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "“拯救地球就是拯救未来”是哪一年世界环境日的主题口号？",
        "answer": "1999"
    },
    {
        "question": "英法联军曾于哪年火烧圆明园？",
        "answer": "1860年"
    },
    {
        "question": "篮球巨星乔丹第一次复出后所穿的球衣是多少号？",
        "answer": "45号"
    },
    {
        "question": "汉语拼音方案结束了汉语拼音史上的紊乱局面，请问汉语拼音方案诞生于哪一年。",
        "answer": "1958"
    },
    {
        "question": "爱滋病最早发现在哪一年？",
        "answer": "1959"
    },
    {
        "question": "楔形文字是古代哪一地区的文字？",
        "answer": "古巴比伦"
    },
    {
        "question": "广为流传的《苏三起解》是发生在哪个朝代?",
        "answer": "明代"
    },
    {
        "question": "彼得宫始建于什么世纪：",
        "answer": "十八"
    },
    {
        "question": "什么之后，德川家康控制了天下大势？",
        "answer": "关原合战"
    },
    {
        "question": "世界七大奇迹建造时间最晚的是",
        "answer": "亚历山大灯塔"
    },
    {
        "question": "石山本愿寺投降后，信长开始多线作战，奉命对付毛利家是哪位家臣？",
        "answer": "丰臣秀吉"
    },
    {
        "question": "日本历史上的平城京指的是现在的：",
        "answer": "奈良"
    },
    {
        "question": "周朝专门掌管元宵节燃灯、观灯的官吏叫：",
        "answer": "司烜"
    },
    {
        "question": "艾菲尔出生于?",
        "answer": "1832年"
    },
    {
        "question": "法西斯的称谓是如何由来的？",
        "answer": "刑具名"
    },
    {
        "question": "古人所谓黄道是哪种天体运行周年的轨道？",
        "answer": "太阳"
    },
    {
        "question": "古人说的酢指的是今天的：",
        "answer": "醋"
    },
    {
        "question": "古代屋顶中等级最高的是:",
        "answer": "重檐庑殿顶"
    },
    {
        "question": "在抗日战争中国民党牺牲的最高将领是：",
        "answer": "张自忠"
    },
    {
        "question": "道教是由谁创立的？",
        "answer": "张道陵"
    },
    {
        "question": "中国的北洋军阀在一战中何时向德奥宣战？",
        "answer": "1918年"
    },
    {
        "question": "玫琳凯公司是一家经营何种商品的公司？",
        "answer": "化妆品"
    },
    {
        "question": "新中国第一任文化部部长是谁？",
        "answer": "沈雁冰"
    },
    {
        "question": "清朝时期，文、武一品官的朝冠顶镶嵌有：",
        "answer": "红宝石"
    },
    {
        "question": "都江堰工程的修建时期为（）时期。",
        "answer": "战国"
    },
    {
        "question": "以下几位民族英雄哪位是女性？",
        "answer": "赵一曼"
    },
    {
        "question": "遵义会议批评揭发了第几次反围剿的错误？",
        "answer": "第五次"
    },
    {
        "question": "古代印度的“种姓制度”分为几级？",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "2001年全国评选出了多少种名优烟?",
        "answer": "36"
    },
    {
        "question": "在美国北部联邦政府和南部邦联州之间进行的美国内战起始于那一年？",
        "answer": "1861年"
    },
    {
        "question": "中国人民解放军诞生于1927年8月1日，其称呼也几经变更，其在哪一年改称中国人民解放军的？",
        "answer": "1946年"
    },
    {
        "question": "中国古代建筑中数量极大、形式最为多样的一种建筑类型是：",
        "answer": "塔"
    },
    {
        "question": "抗日战争中，第一位为抗击日寇牺牲的中国高级将领是：",
        "answer": "佟麟阁"
    },
    {
        "question": "公元618—907年，是我国古代的哪个朝代？",
        "answer": "唐"
    },
    {
        "question": "在中国，重庆市巫山县发现的巫山人化石，距今有多少万年？",
        "answer": "204"
    },
    {
        "question": "在什么时间，中华人民共和国民政部追认张自忠为革命烈士？",
        "answer": "1982年"
    },
    {
        "question": "在哪一年铁木真在斡难河（今蒙古鄂嫩河）源召开忽里台大会，即蒙古国大汗位，号成吉思汗：",
        "answer": "1206"
    },
    {
        "question": "刺杀奥匈帝国皇储菲迪男大公是哪一个国家的青年:",
        "answer": "塞尔维亚"
    },
    {
        "question": "德国在二战中，主要依靠狼群战术，请问德军在二战中群狼指什么？",
        "answer": "潜水艇"
    },
    {
        "question": "中国建都最早，历时最长，朝代最多的古城是",
        "answer": "洛阳"
    },
    {
        "question": "历史上罗马教廷组织过几次十字军东征",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "哪一位皇帝派张骞出使西域",
        "answer": "汉武帝"
    },
    {
        "question": "袁世凯当上“中华帝国”的皇帝是在",
        "answer": "1915"
    },
    {
        "question": "北洋军阀政权建立的标志是",
        "answer": "临时政府迁都北京"
    },
    {
        "question": "甲午战争爆发的标志是",
        "answer": "丰岛海战"
    },
    {
        "question": "按时间顺序排列以下历史事件：1中华苏维埃第一次全国代表大会；2伪满洲国建立；3国民党第四次围剿被打破；4中华共和国人民政府成立",
        "answer": "1234"
    },
    {
        "question": "根椐1931年毛泽东确定的土地改革路线分析，当时农村革命的敌人是",
        "answer": "地主"
    },
    {
        "question": "高等教育自学考试制度是从哪一年开始在全国推广施行的？",
        "answer": "1983年"
    },
    {
        "question": "我国第一枚普通邮票----大龙票何时发行的?",
        "answer": "1878年"
    },
    {
        "question": "武昌起义的主要力量是",
        "answer": "新军"
    },
    {
        "question": "清朝国势衰落开始于",
        "answer": "嘉庆时"
    },
    {
        "question": "中国最早的历史地图集是谁主编的？",
        "answer": "裴秀"
    },
    {
        "question": "国学四大师中哪一位是戊戌变法领袖之一",
        "answer": "梁启超"
    },
    {
        "question": "人类历史上，第一次掀起大规模的以保护地球为宗旨的群众性运动，并从此产生了地球日，是哪一年？",
        "answer": "1973"
    },
    {
        "question": "发现古埃及绝代美女王后诺弗雷托托木乃伊的女考古学家乔安-弗雷彻是哪个国家的人？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "诸葛亮出山时多大年纪？",
        "answer": "27"
    },
    {
        "question": "汉寿亭候是谁的爵位？",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "关羽千里走单骑中杀的第一个将领是谁？",
        "answer": "孔秀"
    },
    {
        "question": "哪个不平等条约是英国逼中国签定的?",
        "answer": "《南京条约》"
    },
    {
        "question": "中国历史上第一位获得体育世界冠军的是:",
        "answer": "容国团"
    },
    {
        "question": "近代中国中央机构半殖民地化开始的标志是：",
        "answer": "总理衙门的建立"
    },
    {
        "question": "中国历史上活过70岁的皇帝有几位？",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "诗句“不惜千金买宝刀，貂裘换酒也堪豪”是何人所写？",
        "answer": "秋瑾"
    },
    {
        "question": "“法律答问”作为一种法律形式始于",
        "answer": "秦朝"
    },
    {
        "question": "凡尔登战役双方共损失了多少军队？",
        "answer": "120万"
    },
    {
        "question": "“启”传说中夏代的国王，他姓？",
        "answer": "姬"
    },
    {
        "question": "“毛公鼎”是什么时代的青铜器？",
        "answer": "西周"
    },
    {
        "question": "在1956——1966年的建设中，我国石油全部自给是在什么时间",
        "answer": "1965年"
    },
    {
        "question": "《自政新篇》规定外国人“准其为国献策，但不得诽谤国法”，体现的外交思想是",
        "answer": "自主开放外交"
    },
    {
        "question": "为粉碎四人帮奠定了群众基础的历史事件是",
        "answer": "四五运动"
    },
    {
        "question": "七千人大会的召开是在那一年",
        "answer": "1962年"
    },
    {
        "question": "中共八大的主要贡献是",
        "answer": "正确指出了国内的主要矛盾"
    },
    {
        "question": "解决了中国有新民主主义革命向社会主义革命转变的重大问题的会议是",
        "answer": "中共七届二中全会"
    },
    {
        "question": "1947年6月，率领晋冀鲁豫解放军主力千里跃进大别山的是",
        "answer": "刘伯承、邓小平"
    },
    {
        "question": "毛泽东提出“一切反动派都是纸老虎”的著名论断是在",
        "answer": "解放战争初期"
    },
    {
        "question": "1945年日本正式签署投降书的时间是",
        "answer": "9月2日"
    },
    {
        "question": "下列措施中为争取抗日战争的胜利奠定了物质基础的是",
        "answer": "抗日根据地大生产运动"
    },
    {
        "question": "1940年春，中国境内并存的政权有几个",
        "answer": "4个"
    },
    {
        "question": "在抗战的相持阶段，坚定了全国人民抗战胜利信心的战役是",
        "answer": "百团大战"
    },
    {
        "question": "以下军队中，与李兆麟有关的是",
        "answer": "东北抗联"
    },
    {
        "question": "在文革中，严辞批评文革的种种倒行逆施的老同志不包括",
        "answer": "周恩来"
    },
    {
        "question": "歌德是哪一时期德国的伟大诗人、思想家",
        "answer": "18世纪末"
    },
    {
        "question": "国共两党第二次合作实现，抗日民族统一战线正式形成是在：",
        "answer": "“七七”事变后"
    },
    {
        "question": "元朝划分的四等人中，契丹、女真族属于",
        "answer": "第三等人"
    },
    {
        "question": "公元1890年，是谁在湖北汉阳创办了汉阳铁厂？",
        "answer": "张之洞"
    },
    {
        "question": "在《三国演义中》诸葛亮病逝于何处？",
        "answer": "五丈原"
    },
    {
        "question": "战国时期曾经下令坑杀（即活埋）四十万赵军的秦国将领是谁？",
        "answer": "白起"
    },
    {
        "question": "我国目前发现的最早的首饰是距今多少年前的原始项链？",
        "answer": "18000"
    },
    {
        "question": "鲁迅于哪一年逝世？",
        "answer": "1936"
    },
    {
        "question": "破釜沉舟这个成语出于哪次战争？",
        "answer": "巨鹿之战"
    },
    {
        "question": "为自己立了一块《无字碑》以供后人评说的我国古代政治家是？",
        "answer": "武则天"
    },
    {
        "question": "中国古代北方的“丝绸之路”有几条？",
        "answer": "3条"
    },
    {
        "question": "下列人物中谁是清代的皇帝？",
        "answer": "顺治"
    },
    {
        "question": "我国农村开始推行家庭联产承包责任制是",
        "answer": "1980年"
    },
    {
        "question": "在世界历史上最早统计人口的国家是",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "请问苏联什么时候解体的",
        "answer": "1991.12"
    },
    {
        "question": "第一次诺贝尔奖是哪一年颁发的",
        "answer": "1901"
    },
    {
        "question": "“刘三姐”是我国哪个少数民族传说中的人物？",
        "answer": "壮族"
    },
    {
        "question": "梁启超和梁思成是什么关系？",
        "answer": "父子"
    },
    {
        "question": "林徽因和梁启超是什么关系？",
        "answer": "公媳"
    },
    {
        "question": "侏罗纪大约从公元前2.05亿年到公前元前多少年?",
        "answer": "1.45亿年"
    },
    {
        "question": "鲁迅逝世于：",
        "answer": "1936年10月19日"
    },
    {
        "question": "奥运村是哪年开始建的？",
        "answer": "1924"
    },
    {
        "question": "下列哪一个不是其他人的兄弟？",
        "answer": "诸葛尚"
    },
    {
        "question": "乒乓球始于19世纪的哪个国家？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "中国抗日战争胜利纪念日是：",
        "answer": "9月3日"
    },
    {
        "question": "抗日战争时期，在冀中平原上，坚持敌后抗战的人民群众发明了：",
        "answer": "地道战"
    },
    {
        "question": "抗日战争时期，新四军的第一任军长是：",
        "answer": "叶挺"
    },
    {
        "question": "抗日战争时期，广大的爱国华侨对祖国的抗战作出了卓越的贡献。请问南洋华侨的领袖是谁？",
        "answer": "陈嘉庚"
    },
    {
        "question": "抗日战争期间，狼牙山五壮士的故事家喻户晓，请问跳崖的勇士中除副班长葛振林外谁也幸运脱险？",
        "answer": "宋学义"
    },
    {
        "question": "柳宗元《捕蛇者说》中“以俟夫观人风者得焉”一句中的“人风”实为“民风”，这是为了避谁的讳而改称的？",
        "answer": "唐太宗"
    },
    {
        "question": "唐代的吐蕃是今天哪个族的祖先：",
        "answer": "藏族"
    },
    {
        "question": "我国最早出现纸币是在：",
        "answer": "宋代"
    },
    {
        "question": "我国古代有一种井田制，问它是哪个朝代出现的。",
        "answer": "西周"
    },
    {
        "question": "哪一年，刘伯承留学于苏联伏龙芝军事学院：",
        "answer": "1928"
    },
    {
        "question": "联合国教育、科学及文化组织是联合国专门机构之一。1946年11月4日成立，总部设在：",
        "answer": "巴黎"
    },
    {
        "question": "谁不属于初唐四杰：",
        "answer": "陈子昂"
    },
    {
        "question": "皇帝作为国家元首的正式称号，始于：",
        "answer": "秦始皇"
    },
    {
        "question": "我国最早发行国际信用卡的银行是：",
        "answer": "中国银行"
    },
    {
        "question": "汉大将军卫青是骠骑将军霍去病的什么人？",
        "answer": "舅舅"
    },
    {
        "question": "历史上的“紫外灾难”是：",
        "answer": "经典理论遇到困难"
    },
    {
        "question": "冰淇淋是哪个国家发明的？",
        "answer": "希腊"
    },
    {
        "question": "在古希腊被成为是“太阳神”的是：",
        "answer": "阿波罗"
    },
    {
        "question": "“生死一知己，存亡两妇人”用来形容哪个历史人物？",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "三国时，刘备为了对抗曹军，派诸葛亮在哪儿与孙权结盟？",
        "answer": "柴桑"
    },
    {
        "question": "在我国古代哪位名医活到101岁",
        "answer": "孙思邈"
    },
    {
        "question": "被取名为“世界的中心”的是：",
        "answer": "库斯特"
    },
    {
        "question": "历史上清政府在台湾设立行省始于：",
        "answer": "中法战争结束后"
    },
    {
        "question": "与类人猿比较，人类有许多不同的特点，生物学家把下列哪一项作为人猿分界的最重要标准",
        "answer": "制造和使用工具"
    },
    {
        "question": "中国第一个朝代是那个朝？",
        "answer": "夏"
    },
    {
        "question": "下列将我国古代年龄称谓按小到大顺序排列正确的是：",
        "answer": "耆，古稀，耋，耄，期颐"
    },
    {
        "question": "唐朝的第一个皇帝是谁",
        "answer": "李渊"
    },
    {
        "question": "雷达的发明是模仿：",
        "answer": "蝙蝠"
    },
    {
        "question": "著名的“关东大地震”发生在",
        "answer": "1923年"
    },
    {
        "question": "相传豆腐是谁发明的？",
        "answer": "淮南王刘安"
    },
    {
        "question": "公元230年，（）将军卫温等带领一万人的船队达到台湾。",
        "answer": "吴国"
    },
    {
        "question": "中国的“雾都”在哪里？",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "《福尔摩斯探案全集》的作者阿.柯南道尔是哪一个国家的人？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "在市场经济中，企业进行生产经营活动的直接目的是",
        "answer": "追求利润"
    },
    {
        "question": "圆周率最早出现在哪里？",
        "answer": "阿拉伯"
    },
    {
        "question": "赵子龙在长坂坡杀了曹操几员大将?",
        "answer": "九个"
    },
    {
        "question": "汉中一役赵子龙单枪匹马挑了曹操几座大营?",
        "answer": "七座"
    },
    {
        "question": "连续7个月最多有多少天？",
        "answer": "215"
    },
    {
        "question": "秦始皇第一个灭掉的诸侯国是：",
        "answer": "韩"
    },
    {
        "question": "就职时最年轻的美国总统是：",
        "answer": "西奥多·罗斯福"
    },
    {
        "question": "共产国际成立的时间是",
        "answer": "1919年3月"
    },
    {
        "question": "《宪法》规定我国享有选举权和被选举权的人是()",
        "answer": "18周岁以上有政治权利的公民"
    },
    {
        "question": "不是三大无字碑中提到的人物是",
        "answer": "魏忠贤"
    },
    {
        "question": "从古至今，我国有29位娃娃皇帝，其中最小的是：",
        "answer": "东汉殇帝"
    },
    {
        "question": "西方现代派文学指的是",
        "answer": "一种文学思潮"
    },
    {
        "question": "当我们用100瓦的电灯照明时，经()小时它将消耗一度电。",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "武则天于公元655年被高宗立为皇后，开始参与朝政，公元690年自立为帝，国号为:",
        "answer": "周"
    },
    {
        "question": "文章西汉两司马，经世南北一卧龙是指()。",
        "answer": "左宗棠"
    },
    {
        "question": "自由女神像是由哪个国家送给美国的?",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "解放战争初期山东战场的领导人是谁?",
        "answer": "刘伯承"
    },
    {
        "question": "秦始皇陵建造在何处?",
        "answer": "骊山"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战期间最大的一次战役--斯大林格勒大会战中，德军共损失了多少人员？",
        "answer": "150万"
    },
    {
        "question": "AMX-30主战坦克是什么时间生产的？",
        "answer": "60年代"
    },
    {
        "question": "毛泽东同志在哪篇文章中对古语“实事求是”给予新的科学的解释？",
        "answer": "《改造我们的学习》"
    },
    {
        "question": "请问拿破仑在1794年被热月党人监禁了多少天？",
        "answer": "14"
    },
    {
        "question": "指南针最早的形式叫什么？",
        "answer": "司南"
    },
    {
        "question": "您知道中国是从什么时候起开始在农业生产种使用铁器的吗？",
        "answer": "春秋时期"
    },
    {
        "question": "您知道下面哪一项不在被称为当时思想文化领域里的三大变革里吗？",
        "answer": "基因学说的诞生"
    },
    {
        "question": "豹2主战坦克是西方最早装多少mm滑膛炮的坦克：",
        "answer": "120"
    },
    {
        "question": "中国第一个女市长是",
        "answer": "范瑾"
    },
    {
        "question": "安禄山、史思明之乱是唐朝最大的一次叛乱，其历时多久：",
        "answer": "14年多"
    },
    {
        "question": "中国第一个女飞行员是",
        "answer": "王灿芝"
    },
    {
        "question": "美国的F－22猛禽战斗机属于第几代战斗机？",
        "answer": "第四代战斗机"
    },
    {
        "question": "成吉思汗病逝于哪一年：",
        "answer": "1227年"
    },
    {
        "question": "新版20元的人民币是哪一年发行的？",
        "answer": "2000"
    },
    {
        "question": "1927年在北京被军阀张作霖杀害的共产党创始人是",
        "answer": "李大钊"
    },
    {
        "question": "历史上的“宁汉合流”是指",
        "answer": "武汉和南京国民政府合并"
    },
    {
        "question": "国民政府所采取的稳定财政的措施中，成效较为明显的是",
        "answer": "改革币制"
    },
    {
        "question": "“千锤万击出深山，烈火焚烧若等闲。粉身碎骨全不怕，要留清白在人间。”的作者是谁？",
        "answer": "于谦"
    },
    {
        "question": "项羽在巨鹿大败秦后，坑杀了30万秦军降卒，当时率秦军投降的主将是：",
        "answer": "章邯"
    },
    {
        "question": "我国第一个发现和研究甲骨文的学者是谁？",
        "answer": "清代王懿荣"
    },
    {
        "question": "明孝陵位于哪个地方：",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "康熙6岁继位皇帝，是因为当时的外国人南怀仁提出了什么建议？",
        "answer": "康熙出过天花"
    },
    {
        "question": "下列四人中，谁不是“北洋三杰”",
        "answer": "曹锟"
    },
    {
        "question": "春秋时期同晋国争霸中原的诸侯国是？",
        "answer": "楚"
    },
    {
        "question": "我国有文字可考的历史是从何时开始的？",
        "answer": "商朝"
    },
    {
        "question": "被称为中国近代第一城的是",
        "answer": "南通"
    },
    {
        "question": "建安诗人的时代是？",
        "answer": "三国时期"
    },
    {
        "question": "孟尝君的名字是",
        "answer": "田文"
    },
    {
        "question": "发明活字印刷术的毕升是现在哪个省的人？",
        "answer": "湖北省"
    },
    {
        "question": "1981年，参加祖国大陆第一次“托福”考试的有多少人？",
        "answer": "15"
    },
    {
        "question": "华佗被谁所杀？",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "下列哪一项不属于古“九州”之一？",
        "answer": "随州"
    },
    {
        "question": "三国演义中吕布死于何人之手",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "在古希腊,人们购买奴隶是用：",
        "answer": "盐"
    },
    {
        "question": "杰出女词人李清照生活在哪个时期？",
        "answer": "两宋之交"
    },
    {
        "question": "我国最早的军事院校是哪个朝代：",
        "answer": "前秦"
    },
    {
        "question": "秦始皇统一中国后，在全国设立郡县以治理国家，他把天下分成了多少个郡？",
        "answer": "36"
    },
    {
        "question": "日本发明在米饭中放红梅的是",
        "answer": "上杉谦信"
    },
    {
        "question": "率军盗取东陵的东陵大盗是",
        "answer": "孙殿英"
    },
    {
        "question": "三国中用计火烧连营把刘备打得大败的是谁？",
        "answer": "陆逊"
    },
    {
        "question": "青藏公路通车时间",
        "answer": "1954年"
    },
    {
        "question": "讨袁护国军首先由谁组织发起",
        "answer": "蔡锷"
    },
    {
        "question": "最早的家用电冰箱产于哪个国家？",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "世界上最早的风力等级是出现在哪个国家？",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "《记念刘和珍君》中的“刘和珍”是哪次惨案中的遇害者？",
        "answer": "“三一八”"
    },
    {
        "question": "苏维埃社会主义共和国联盟解体是在哪一年？",
        "answer": "１９９１年底"
    },
    {
        "question": "现存的黄鹤楼是哪一年建成的？",
        "answer": "1985年"
    },
    {
        "question": "我国古代认为世界是物质构成，不依赖人的主观意识而独立存在的思想家是：",
        "answer": "王夫之"
    },
    {
        "question": "中国古代四大美女中，被称作“羞花”的是哪一个？",
        "answer": "杨贵妃"
    },
    {
        "question": "古代的日本人生活清苦，只有达到武士级别的人进餐的时候才能佐以小菜，武士以什么小菜下饭？",
        "answer": "酸梅"
    },
    {
        "question": "清政府和美国签定的第一个不平等条约是",
        "answer": "望厦条约"
    },
    {
        "question": "“汝似庙中之神，虽受祭祀，恨无灵验”是谁说谁？",
        "answer": "弥衡说黄祖"
    },
    {
        "question": "“玫瑰之国”指的是哪个国家？",
        "answer": "保加利亚"
    },
    {
        "question": "青梅煮酒时，曹操说何人色厉胆薄，好谋无断；干大事而惜身，见小利而亡命？",
        "answer": "袁绍"
    },
    {
        "question": "2003年的中国首富是谁？",
        "answer": "丁磊"
    },
    {
        "question": "在古代历法中，“申”代表的是哪个月份？",
        "answer": "7月"
    },
    {
        "question": "马王堆一号古墓是哪个朝代",
        "answer": "汉"
    },
    {
        "question": "比萨斜塔是用什么石头砌成？",
        "answer": "大理石"
    },
    {
        "question": "中国人民解放军从1955年实行军衔制，1966年被取消。我军现又开始实行新的军衔制度是什么时候？",
        "answer": "1988年7月1日"
    },
    {
        "question": "4世纪下半期统一黄河流域的政权是哪个少数民族建立的",
        "answer": "氐族"
    },
    {
        "question": "华佗给关羽刮骨疗毒时关羽是何形态？",
        "answer": "饮酒食肉，谈笑弈棋"
    },
    {
        "question": "中国古代最早的一部比较完整的行政法典是：",
        "answer": "《唐六典》"
    },
    {
        "question": "唐朝造纸术经下列哪一国家传到欧洲",
        "answer": "大食"
    },
    {
        "question": "明朝开国皇帝朱元璋曾做过什么？",
        "answer": "和尚"
    },
    {
        "question": "洪秀全发动金田起义，建国号太平天国，自称天王。咸丰三年定都天京，天京是现在的什么地方？",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "美国总统尼克松哪一年访华？",
        "answer": "1972年"
    },
    {
        "question": "我国以煤为燃料冶铁始于",
        "answer": "西汉"
    },
    {
        "question": "王安石变法发生在宋朝哪个皇帝在位期间？",
        "answer": "神宗"
    },
    {
        "question": "公元前594年，实行“初税亩”，按亩收税的国家是：",
        "answer": "鲁国"
    },
    {
        "question": "清朝时，北京城的西直门是由满族哪一旗驻守的？",
        "answer": "正红旗"
    },
    {
        "question": "世界上第一部《有限责任公司法》是由哪个国家制定的？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "仰韶文化是我国历史上哪个时代中期的文化？",
        "answer": "新石器"
    },
    {
        "question": "世界上第一辆摩托车的主要材料是：",
        "answer": "木头"
    },
    {
        "question": "在我国最早提倡学分制的是：",
        "answer": "蔡元培"
    },
    {
        "question": "“谬种流传”最早是宋朝人批评当时的：",
        "answer": "科举制度"
    },
    {
        "question": "中国古代婚姻法最重要的渊源是什么？",
        "answer": "礼"
    },
    {
        "question": "最早的楔形文字使用者是：",
        "answer": "苏美尔人"
    },
    {
        "question": "科举制度始创于何时？",
        "answer": "隋朝"
    },
    {
        "question": "从何时起，对最高统治者称“王”？",
        "answer": "商"
    },
    {
        "question": "明代的东厂和西厂是：",
        "answer": "特务机关"
    },
    {
        "question": "鼎有几个“耳朵”？",
        "answer": "2个"
    },
    {
        "question": "古代体操五禽戏为谁所创？",
        "answer": "华佗"
    },
    {
        "question": "中国历史上最早将礼和法结合起来，以“法治”充实“礼治”的思想家是：",
        "answer": "荀子"
    },
    {
        "question": "第一个测出子午线长度的人是？",
        "answer": "中国人"
    },
    {
        "question": "中国最早的教育专业刊物是：",
        "answer": "《教育界》"
    },
    {
        "question": "中国古建筑学科的开拓者是：",
        "answer": "梁思成"
    },
    {
        "question": "相传我国古代能作“掌上舞”的美女是：",
        "answer": "赵飞燕"
    },
    {
        "question": "春秋时的齐国和鲁国，在现在的哪个省？",
        "answer": "山东"
    },
    {
        "question": "Internet网在哪一年进入中国？",
        "answer": "94年"
    },
    {
        "question": "“驸马”最初是指：",
        "answer": "官名"
    },
    {
        "question": "中国第一枚邮票是以什么图案为主图",
        "answer": "龙"
    },
    {
        "question": "最早芭蕾舞出现于：",
        "answer": "宫廷"
    },
    {
        "question": "中国古代伶人指的是",
        "answer": "以唱戏为职业的人"
    },
    {
        "question": "谁收服了黄忠？",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "“司马昭之心，路人皆知”是谁说的话？",
        "answer": "曹髦"
    },
    {
        "question": "在赤壁之战前，曹操曾与孙权打了一仗，结果曹军大败，两员大将被杀，他们是谁？",
        "answer": "焦触、张南"
    },
    {
        "question": "谁是从曹操处投到刘备处的？",
        "answer": "王平"
    },
    {
        "question": "下列文人，哪一个不是袁绍的部下？",
        "answer": "辛眦"
    },
    {
        "question": "诸葛亮初次打胜仗是在哪里？",
        "answer": "博望坡"
    },
    {
        "question": "著名的《观沧海》是曹操攻打什么地方时写的？",
        "answer": "乌桓"
    },
    {
        "question": "关羽父子在哪里被擒？",
        "answer": "临沮"
    },
    {
        "question": "董卓因何当上相国？",
        "answer": "护驾有功"
    },
    {
        "question": "司马懿父子在哪次战役中几乎丧命？",
        "answer": "上方谷"
    },
    {
        "question": "孔融因何理由被曹操杀了？",
        "answer": "说了曹操的坏话"
    },
    {
        "question": "九一八事变始于",
        "answer": "1931年"
    },
    {
        "question": "《阳关三叠》是什么时候的琴曲？",
        "answer": "唐代"
    },
    {
        "question": "谁是“中山装”的创始人？",
        "answer": "孙中山"
    },
    {
        "question": "现存关于遗嘱继承的最早的法规产生于：",
        "answer": "唐代"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，试图参赛的军团长需要在赛前多久进行报名？",
        "answer": "30分钟"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，每个星期什么时候进行？",
        "answer": "每周星期六"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，什么情况下，参赛队伍会自动获胜？",
        "answer": "没有匹配到对手"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，军团参与玩家的等级要求是？",
        "answer": "50级及以上"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，每个军团参与玩家数量上限是？",
        "answer": "70人"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，一场比赛的比赛时长上限是？",
        "answer": "40分钟"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，最终评定胜负的依据是？",
        "answer": "率先击破对手军团长雕像的队伍"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，影响双方匹配的决定性依据是？",
        "answer": "战斗积分"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，军团战斗积分是如何计算的？",
        "answer": "击杀数和击破节点数"
    },
    {
        "question": "QQ三国军团战，击杀对手可以获得战斗积分，请问击杀不低于自己多少级的玩家可以获得积分呢？",
        "answer": "21级以内"
    },
    {
        "question": "艾滋病最早始于那年发现的？",
        "answer": "1959年"
    },
    {
        "question": "“月上柳梢头”的下一句是什么？",
        "answer": "人约黄昏后"
    },
    {
        "question": "三国演义中,在汜水关前有路诸侯曾说\"吾有上将潘X可斩华雄\"X是指？",
        "answer": "凤"
    },
    {
        "question": "国令任务一般有多少步？",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "关于草料的描述，哪些是正确的：",
        "answer": "其他答案都是"
    },
    {
        "question": "貂蝉的义父是谁？",
        "answer": "王允"
    },
    {
        "question": "【高仿摆摊骗术】骗子往往使用相近的名字进行诈骗，例如：“骗子1”和“骗子l”，看上去相似，其实一个是数字1，一个是字母L的小写，遇到这种情况，我们应该：",
        "answer": "查看交易时物品和等级是否正确"
    },
    {
        "question": "我国哪个城市素有“日光之城”之称？",
        "answer": "拉萨"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，下列哪个事件与诸葛亮无关",
        "answer": "合纵连横"
    }
]